【機甲玄幻】三魂行．八

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第八個Post啦。
睇番前Post請去：

一．

二．

三．

四．

五．

六．

七．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－每3000、6000、10000讚好一章；
Penana－10萬點擊一篇外傳；
每月Penana打賞加更(只限兩章)－50000、100000 Pena幣一章；

捉錯字……冇更

嗯……

疫情復發，令眾人再次緊張起來。這個2020年，實在是令人過得太過疲憊了。只是生活再苦，面對無法阻止的不可抗力，我們只能調整自身的狀態，去適應整個狀況。

看看情況吧，若最近的一段時間狀態理想，大概會在八月開個活動加更，算是讓大家玩玩，放鬆放鬆。

最後多謝各位。

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

埃豬－maple_shing
（快來科勞me）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到，盡量同IG同步）

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

各位早
開Post果更晏d上

第三百二十二章──安特

張風面露凝重之色，掛斷了通話。

他很了解孤兒院的各孩子性情，牧恩看上去溫柔，但內心堅強而執拗。一旦決定某種事，便會鐵了心的去做。但偏偏這孩子性子溫柔，大概是不願讓自己操心吧……

他看向莫小生：「機鬥城，有方法滲透嗎？」

莫小生想了想，便點頭道：「我試試。雖然是個法外之地，但終究還是利益為上的地方。只要有錢，還是能夠辦到些事情。」

「這點錢不用去省，我要保證小恩安全。」

「嗯，我知道了。」

「小德那邊，明天看到他再問問。」

張風想著想著，也是有點不安。

一直以來，他都認為那些出走的孩子都是能夠找到自己的未來，邁向光明大道。但現在看來，也不盡然。

他決定明天逐一聯繫，看看他們是否安好。

…………

首都，一座略顯特式的建築。

這座建築不算太高，但卻是佔地很廣。因為這座建築，竟然是像一座由無數正方體堆疊起來的金字塔般。

若有人見過虛擬網的那座【不顛閣】，便會發現眼前的建築，與不顛閣一模一樣──只是上下倒轉起來。

因為眼前的建築，同樣是名為【不顛閣】，也是聯邦紀錄以來最有名氣的建築之一，與通天塔等，同樣便列入世界文化遺產。

不顛閣最為人津津樂道的，莫過於是其建築與虛擬網相互輝映，彷彿現實不顛閣，為虛擬網中不顛閣的地基，拔地而起，貫穿現實與虛擬的建築。

不論是美感乃至更深層次的意境，都是藝術的巔峰！

而這座建築，便是由當今最有名氣的建築設計師──安特一手設計。

…………

此刻，不顛閣裡的職員、設計師，一個個陷入高度緊張狀態。

一名女子面色凝重。

只見她身穿暗紅色的長裙，上半身則是一件黑色的蕾絲襯衫，看上去性感而不會顯得過火，恰到好處。

而在她身前，有幾位職員擦著額角的汗水，似是等待著她的審核。

良久，女子同樣舒了一口氣：「應該差不多了。」

那幾名職員如獲大赦，連忙退去。

整座空間只剩下她一人。

她是劉思詩，身處於不顛閣的頂層辦公室。她卻沒有閒暇去看外面的風光，而是謹慎地進行第四次檢測。

最新一期【安特指標】的初版、金山市的建築模組、聯邦新的建築物料審視報告……

還在桌面的一杯奶香咖啡。

她確保整座辦公室任何一處都是完美無暇，這才真正的舒出一口氣。

她擦了擦嬌美臉龐的汗水，哪怕她在這裡工作了三年，仍然在面對安閣主時會感到緊張。

安閣主不定時來到不顛閣，而每一次到來，便是劉思詩最忙碌的時候。她有時候也會迷茫，自己明明是想要讀著建築設計，為何這三年來都沒有機會接觸設計，反而當起了跑腿？

就在她沉思的時候，升降機的聲音響起。

叮。

劉思詩渾身神經緊繃，連忙走到辦公室的門前：「閣主。」

…………

一名婦人平靜走來，眼戴著墨鏡。

若有識貨之人，會知道這副墨鏡乃是大師設計，整個聯邦只有八副。

她渾身上下，無一不是名師設計的衣著。

只見她眼角也沒有看劉思詩一眼，把手中珍貴的名牌手袋、大衣像垃圾一樣扔向了劉思詩，如卸下裝甲的將軍，走進了辦公室。

辦公室，便是她的沙盤。

她信手拿起咖啡喝了一口，開始審視著桌面的工作。

「這是甚麼垃圾？」婦人看著劉思詩，指著其中一頁：「不顛閣的時代回顧？我已不想再看到你們在回顧過往光榮的歷史。展望的，是將來。」

她把這頁撕下來，繼續看下去。

當她又再次撕了幾頁以後，把整本【安特指標】看完後，便擱於桌上。劉思詩則在安放好婦人的行裝後，在千機環的虛擬光幕中不斷輸入婦人的意見。

明明是一間設計公司，但婦人如將軍、劉思詩便是傳令官。

因為她便是設計界的將軍。

明明擔任建築設計，但不論時裝、平面……

無數有關於設計的項目，都會以【安特指標】為指標。她的存在本身，便是潮流的指標。

這就是不顛閣主──安特。

…………

安特像是想起了甚麼：「對了，虛擬學院招募比賽截止了？」

「是的，閣主。參賽作品足有一千二百六十三份，需要我進行初次篩選嗎？」

安特瞟了她一眼：「妳還不夠功力。」

劉思詩面色通紅，低下頭沒有吭聲。

安特很罕有的補充了一句：「這次乃是聯邦主動想要跟我合作，一切開支都由聯邦無限量提供，是一個很大的計劃。」她似是看到了甚麼，不屑一笑。

「所以，我不容許我設計的會是一間垃圾。」

安特自辦公桌面拿起一個鏤金的盒子，裡面安放著指頭大小的連接裝置。

她挪了挪身子，躺在軟綿的椅子上，把連接裝置貼在額角，進入虛擬網。

呼──

她的身影似是沒有任何移動，以同樣的姿勢出現在她虛擬網中的辦公室。

而在她身前，早已安放著一個美麗的盒子。

她沒有猶豫的點開了盒子，無數三維立體投影，充斥整個廣場──

是的，在虛擬網中的不顛閣，是一個倒三角。

最高的一層，佔地極廣。而整層，都是安特的辦公室。

她的目光如電，一眼掃過去，十指如風，無數被她一眼評定為垃圾的作品，被重新塞進盒子裡。

嗤嗤嗤嗤──

彷彿她的十指便是能夠調動由1與0組合而成數據流的神，又似在這電子虛幻的世界中，演奏出屬於她的樂章。大概也只有在虛擬網中，她才能夠擁有像年輕人般的精力。

「咦？」

良久，她的目光落在一座設計上面。

她雙手如蒲扇般向外一散。

所有設計投影消失，只剩下居中的一座。

這座設計充滿著生澀，卻帶著天馬行空。更關鍵的是──很仔細。外觀不用說，內部每一處都是極其細緻，就連虛擬學院中竟然都會有廁所的存在，就連廁所都與整體圓融如意，沒有半分突兀。

她有點興趣的看著這座立體投影。

明明整座學院的設計，有很多部份都看得出是一些初心者只會犯的錯誤，但從構思概念到其他細節，都相當完美。

安特看著參賽者的資料，喃喃自語：「來自曾江的小沙堡……曾江哪有甚麼設計學院？」

她退出了虛擬網，劉思詩也是有點佩服的站起來。

才花了半小時便看完一千多份參賽作品，放眼天下大概也只有安閣主能夠做得到。

安特沉思片刻，開口問道：「曾江是否有個項目，想要找我們幫忙？」劉思詩聞言，連忙查看千機環中的資料。良久，她便點頭道：「是的，邀請人是莫小生，據聞他想要重新翻新曾江博物館。」

安特點頭：「答應他，我明天就到曾江。」

「選出的作品，是曾江的【小沙堡】，參賽作品名為【蒲公英學院】。妳去通知他，讓他明天到曾江與我見面。」

劉思詩面露驚訝之色。

曾江？

是之前電視見過，那座甚麼要成為精英之城的曾江？

有文未

咪出左lo~

設計界侵入完成

又屈基因

幾時有文

又一個被人盯上

好好奇會點解釋屈基因

未睇遊戲之道真係唔好㩒四重加密

屌等我仲係咁禁落去

又想出黎劇透人呀你地

梗係

香港早晨！掌掌寫文！（仲有兩更）

又邊到有兩更

我抄 TG
加完兩更你問返 TG

仲未有文

有冇得食晏呀

正皮！一日三更睇呢鋪！

飛𨋢同我出嚟！你個1001快過我8秒

屎忽巴！

爆左，加更
正評 -61

咩事

掛著你個舊名 叫落好似有氣勢啲

搵我？

畀你搶咗個1001啫 冇事

冇事嘅話，小弟返出去做野先

sor阻著你做嘢

少意思，唔使sor

仲欠兩更
下午茶都黎喇

三點都仲未有文

掌掌欠兩更

想問下破紋夜仲會唔會出?

好似會等冇書出先
但係唔想掌掌冇書出

連登新帖加更。

第三百二十三章──神廟

翌日，范子德聽著張風的說話，也是有點一頭冒水。

他在醫學院的生活很認真，更多時候都是整副心神投放在學業之中。雖然他是凌初晨的學生，但他在醫學的根基終究太淺薄。在就讀醫學院時，難免會感到一些辛苦。

他根本沒時間去理會那些是非。

縱是如此，在聽到張風認真地告誡後，范子德也是聽進耳裡去。

……………

莫小生最擔心的王守禮，張風倒是不太重視。

張風在告誡過范子德、讓莫小生安排人照料牧恩以後，便開始自己的忙碌。

他來首都，首要目標是觀音。

觀音-III型的開發，百廢待興，等的是明天南的引擎發開。這些都是後話。張風首要任務是完成觀音-II型，送到東湖去。雖然那三年間，他透過以軒在虛擬網設下一座森嚴的房間，在那房間中與明天南、程映文及姜小哲，完成了絕大部份觀音-II型的工序。

但數據歸數據，現實歸現實。

很多事情，終究還是要親身到來查看、檢查。

這才有了首都一行。

約半月過去，觀音-II型的組裝快將完成，張風也出發往聯邦科學院去。

不知道是因為姬明德也要對他行軍禮、還是孫世行親熱地登上過這台如怪獸般的風馳。在看到風馳駛過來，把關的人連忙放行，連問也沒問半句。

張風坐在後座，摸著拐杖的銀亮鷹首，沉吟不語。

這就是權力的味道。

只是張風並非初嘗權力味道的人，比起手執生殺大權，他更寧願藏在曾江那座平平無奇的孤兒院中，享受著寧靜。

但……

世間總是困難。

風馳再次駛到那座大樓前停下，莫小生率先下車，替張風打開車門。張風拄著拐杖，一步一步朝研究室走進去。

升降機門打開，拐杖聲響。

本來風風火火、熱鬧無比地進行著組裝的工作人員，瞬間變得鴉雀無聲。張風沒有在意，拄著拐杖隨便來到機甲下方的一座光幕中查看著甚麼。

莫小生亦步亦趨跟著，面色古井無波，完美地扮演著秘書……又或者是保鑣的角色。

張風看著光幕檢查著。

能夠在聯邦科學院工作的，哪怕只是普通的工程技術人員，放眼整個聯邦都是精英。張風更多是在檢測自己在操控台對觀音機甲的調整。

按道理計，不會出現甚麼錯誤。

因為張風採取的方式，就像當年江別樹給予【海天一色】的連接方法一樣，是一個一次性的連接程序。工程人員只需將程序輸入組裝機械裡即可。

但細節決定一切，張風還是得親身檢查。

「請問……」

一名工程人員小心地走過來：「你便是那位嗎？」

張風聞言一愣：「哪位？」

「那位。」

「…………」張風默然無語，只感覺這人在跟自己打著啞謎。

…………

對觀音機甲，張風可謂花盡心血。

但不論他承認與否，張風都是一個天才。而天才的思路，總是與凡人不一樣。

因此，這三年間，那些研究室裡的工程師可以說是吃盡了苦頭。但因為張風遠在曾江，他們根本接觸不了，所以索性纏上了明天南、程映文。

而明天南是引擎的天才、程映文是金屬應用的科學家，二人對於機甲各種體系兩眼摸黑，同樣做了個甩手掌櫃，向張風申請了一個能夠進入虛擬網房間查問的權限。

與明天南等人不同，這權限只供單向進入並留下對觀音的問題，而不能查看及存取任何有關房間裡的資料，以確保觀音的所有數據都是機密。

而張風……是某方面一個相當懶惰的人。

他壓根兒沒有理會這一回事。

因此，面對如此重任，他便灑脫地交給了以軒。

三年來，無數工程師走進房間，留下觀音的問題。很多都是有關於組裝各種疑問，而以軒都會一一留下答案。

令那些工程師驚為天人的，是回答者近乎全知全能，無所不知。

這就令那些工程師心生想法，問出一些與觀音無關的問題，但「那位」卻並非愚蠢，對除觀音以外的問題一概無視。那些工程師死心，只得繼續問著觀音的各種問題。

久而久之，那房間成為了某種象徵。

就像人們迷茫時會到神廟進行祈求，想要等到神明的啟示。而那房間，被戲稱為【神廟】。而那位回答的人，卻有很多名字。

全知全能的神、觀音、神明、瘋狂科學家，而更多時候，被稱之為──「那位」。彷彿其存在不得聲張言喻，以影響神聖。

一直以來，很多工程師都有猜想過，「那位」是否便是這研究室的老闆、觀音的始作俑者張風。但這個推斷被很多老工程師嗤之以鼻。

他們曾經不信邪，以觀音為名，向「那位」提出了一題難度極深的力學問題。但「那位」幾乎瞬間便回復了一個完美的答案，令那些老工程師一個個如吃了蒼蠅般難受。

後來，只變成崇拜。

而那些老工程師看來，張風如此年紀，豈能像「那位」般能夠博學兼修，每一門都達至大師境界？

但那天張風前來巡視，又令姬明德向其敬禮的事情太過駭人聽聞，人們便下意識認為，張風便是那位回答者。

……………

聽著以軒在腦海的解釋，張風有點無奈。

「我不是那位解答者。他是一位知識淵博的人，也是我請來幫忙解決觀音設計時會遇到的難題。」

那工程師聞言有點失望，頹然離開。

以軒的聲音響起：「風子，你是可以承認的。我與你一身同體，本來就不分你我。」張風笑著搖頭，在腦海中回道：「你的功勞，不應由我來承受。等他日我們搞清楚一切，說不定你會重新擁有身體，那時候，你才出來接受一切讚賞吧。」

「…………風子，這種未知，令我無法計算。而無法計算，令我有點害怕。」

「不用害怕，一切都會由我們一同面對。」

「風子，這算是安慰嗎？這種技巧在人面對困境時，能夠舒緩心境的機率達到百份之七十九。」

「是的。」

張風笑著，放下手中光幕。組裝已到了最後階段，差點顏色。張風看著觀音機甲那無悲無喜、如上古神祇的臉龐。他忽生奇想，指著機甲的眼眸：「把機甲的眼眸裝上兩顆貓眼石。」

那些工程師面面相覷，想著這機甲本來已經足夠顯眼，用得著嗎？但想到張風才是觀音的創始人，他們還是沒有吭聲，靜靜聽令而去。

係
仲等緊
唯有睇住三魂行先

第一篇睇得有啲辛苦 感覺有啲累贅 有冇人有同感

三點三終於有文

仲欠一更

香港午安！掌掌食晏！（仲欠兩更）

正皮

支持!

依家時勢要出書真係好難
更加唔好講係大長篇
十間有九間都唔接大長篇

明白...
徐焰某程度吸引過張風, 所以好想知佢跟住會點

有無諗過自己印呢個option?

暫時冇
仲觀望緊
始終一出就唔係講一集兩集
而係十幾集

我愛楓成

對馬戰鬼 = 真．且隨風行

香港早晨！掌掌訓緊！（仲未有文）

起身屌閪啦 屌完再屌呀

第三百二十四章──短髮

張風看著整裝待發的觀音機甲，向一名工程師道：「送往訓練室。」

工程師聞言也是有點疑惑，只是人家畢竟是老闆，也不能說些甚麼。

……………

張風來到訓練室，空曠無比的訓練室，只有張風與莫小生二人，及觀音機甲。

看著組裝完畢的觀音機甲，也是有點茫然。

感受著身旁機甲、機身仍然帶著滾燙的溫度，張風生出複雜的情感。彷彿這不是一台機甲，而是他的孩子。

「以軒？」

「嗯，張風。所有監控鏡頭都幫我屏蔽掉。」

「好。」

張風這才放下心來，拐杖舉起，如槍。拐杖的末端，響起一陣細微的機關聲響。

嗤。

一道鋼索射出，落在觀音機甲的操控台旁，勾緊。

呼。

鋼索收回，張風的身影便往上攀升，很快便落在機甲的操控台旁，鑽了進機甲黑球中。

黑球似被點亮的燭光，無數數據流在他面前如瀑布般掠過。

良久，張風在完成了初始程序後，觀音機甲的眼眸驟然亮起。

…………

張風渾身冒汗，自機甲中走出來，雙眸很亮。

觀音機甲，是他為信惠度身訂造的機甲，自然與信惠契合度極高。但因為這台機甲同樣是他一手打造，細微至每一根能量迴路、大至機甲的每一種武器，他都瞭如指掌。

所以當他掌握起這台機甲來，還真有種人機合一的感覺。

只是，這台機甲終究不適合他的風格，他不可能像信惠那般，對十八般兵器的各種戰術動作指令信手拈來。

一邊想著，張風都在想該甚麼時候替自己弄台機甲？在那邊無意義地想著，他已經自機甲跳下來。

拐杖頂端的銀鷹雕像似是活了起來，那展翅欲飛的雙翼，竟然真的生出兩道翼來，像個降落傘般，把張風下墜之勢銳減，輕巧地落在地上。

他來到莫小生面前，卻察覺到莫小生神色有點不對。

「怎麼了嗎？」

莫小生聞言一激靈，旋即低下頭，面色如往日般平靜，又似一塊黑石般，啞黑無色：「沒事。」

「嗯，走吧。」張風也沒有想太多，拄著拐杖走出了研究室，對在外等候著研究人員道：「回復初始設定、把機甲上色以後，便送到東湖吧。」

研究人員內心像被貓撓般，想要知道張風做了甚麼測試，但也不知張風做了些甚麼，竟然把整個測試場都封禁起來，就連監控鏡頭也都失效。

這種未知的神秘，令他們對張風更加敬畏，恭敬地稱是，便目送張風離開。

莫小生跟在張風身後，面色複雜至極。

他不是機士、也不是機甲設計師，嚴格而言，他與機甲沒有太多的交集。但他是一個相當出色的秘書。

曾經跟在江別樹身邊無數載的他，哪怕知道自己沒有機士天賦，但也得去了解。所以他曾花了很多時間，研究機甲及機士。

他很了解張風，像是且隨風行的身份，他都知曉。

這也代表，他早就知道張風是同時兼修機甲設計、機士的人。

他也曾見過張風與信惠的對決，但也僅此而已。在他看來，張風還是更適合當一名研究人員。而他也認為張風深知此理，且隨風行自那年獲得機甲大賽冠軍後，已消聲匿跡多年，泯沒眾人。

直至現在。

在看到張風的操作後，莫小生才知道自己錯得有多嚴重。

他見過強大機士的影片很多，眼力勁夠，能分清強弱好壞。而張風剛才操控觀音機甲測試的畫面，還是狠狠地震驚了他一把。

他眼含深意看著張風的背影，披著風衣的身影，就像能吞噬光芒的墨黑，令人怎麼看都看不透。

…………

夜，張風已回到了住所。

在他身前，懸浮著一個光幕。

而入目的，總是很單純、很純粹，卻又很霸道地佔據人們眼球的翠綠。那雙如翠玉般的眼眸，彷彿上天賜予的藝術品。

這眼眸的本身，便是一個象徵，一個印記，一個圖騰。

一望便知身份。

他與她已經很多年沒見，更多只是透過信息傳遞。哪怕她已經很努力想要改變，但那種上位者的氣息仍然渾然不減。但張風因為首屆首名的緣故，也沒有在意。

畢竟本來就是他欠了的。

與三年前相比，除了是張風斷了一條腿、臉龐多了幾分風霜，便是她剪了一頭短髮。

短髮及肩，看上去精神爽利。

與曾經披散而下的三千縷青絲不同，現在短髮的她看上去很精神。

也很凶。

她看著他，仔細打量了一番，劈頭就問：「機甲怎麼樣了？」

張風有點好笑，卻沒有繞圈子：「明天大概可以開始送來。我在機甲珠設了特殊權限密碼，只有妳才能打開。」

畫面中的，自然便是身處東湖的信惠。

她住在獨立的居所，但仍然難跟居住在【森海】的居所相比。只是她這三年卻是過得很充實。

在這裡，她沒有掩飾自己的身份。但在其他人眼中，她只是其中一名機士。

數以百計、千計的機士之一。

更加是一個連戰場都沒有真正上過的菜鳥。

她很高興、很自在，彷彿獲得了大自在的籠中鳥。但也因此，她更加鬱悶。她很想要上戰場表現，卻因為觀音機甲的研發遲遲未完成，只能躲在東湖，看著那些不斷上戰場的伙伴。

只是她也知道，機甲研發動輒以年計。未完成品的機甲，上到戰場就是個計時炸彈，不單自傷，更是傷人。所以她胸懷雄心壯志，卻只能日復日，悶悶地繼續進行著機士訓練。

張風仔細的打量……或者說是欣賞著眼前的女孩兒，三年間，除了剪短了髮，她身上還有種說不清道不明的變化。張風笑著道：「這些年間，吃了不少苦吧？」

「吃苦還算不上，倒真是變強了不少。」她那雙貓眼石般的眼眸泛過明亮的光芒：「現在再跟林東起打一起，我有信心勝過他。」

張風聞言苦笑，這丫頭還真是超級好勝。自己還真是千萬不要給她知道自己就是且隨風行，否則恐怕死纏著自己，要跟自己打一場。

一開眼就有文 真好

短毛

通常話唔想俾人知嘅野，好快就會通哂天

嗯，張風。所有監控鏡頭都幫我屏蔽掉。

已被我屏蔽掉

個鷹頭係降落傘

Ching你link埋[ ] 緊係死圖

唔明

又開車

乜唔係應該以軒熄鏡頭咩

張風：「以軒？」

A：「嗯，張風。所有監控鏡頭都幫我屏蔽掉。」

以軒：「好。」

假設中間個句係張風講

張風：「嗯，張風。所有監控鏡頭都幫我屏蔽掉。」

你仲未覺得有點怪？

咁要加更了

同埋以軒唔係叫開張風做風子咩？好似「嗯，風子，所有監控鏡頭已被我屏蔽掉」之後張風答返「好」好啲

係wo！
明
依家去改

要加更喇咁大個bug

錯一句姐

一日錯一句
錯錯吓更幾兩更啦

我覺得錯得有點離譜

唔俾你地圍攻佢

btw
加更加更

琴日冇睇，一嚟就有三餐食

正皮呢

我剩係見到你第一句

唔記得咗

差12正皮

睇個款今日都要加更

第三百二十五章──沒有目標

信惠盯了他一眼：「你呢？過得還好嗎？」

張風聳了聳肩：「自然是好的，妳讓給我首屆首名，也等於打賞了我一筆很大的金錢。現在自然是吃好住好的。」

信惠面不改容：「那不是免費的。你替我研發觀音，已經抵了這筆錢。」她深深的看著張風：「我總覺得你跟三年前變了。」

張風聞言一怔。

她續道：「以前的你，有著目的性。是，我知道你畢生所願，都是為了那些孩子們。但現在，那些孩子們自己都有自己的未來了。」

「小恆、小德、小恩……還有猛子跟浩子。」

張風倒也沒有意外，人家堂堂信家大小姐，情報渠道自然遠不是自己能夠想像。但想到她遠在東湖，卻竟然有派人了解著孤兒院的近況，他面色不由得更柔和。

「但你呢？」

她突然開口，如驚雷般殺過去。

「總感覺比起三年前，你現在有點無所事事、渾渾噩噩的感覺。張風，我就不信你沒有自己想做的事。」

說到這裡，信惠看了看千機環的時間：「我該是時候訓練了。機甲我收到後進行測試，若有問題會再找你。」

噗。

信惠行事雷厲風行，不給張風開口的機會便把畫面掛斷，只剩下坐在玻璃前的他。

他俯瞰著下方繁華的景色，內心生出各種念頭。

自己想做的事嗎？

張風苦笑起來，竟然被一個小丫頭說教了。

確實，觀音機甲乃是纏擾了他三年的大事。這三年他雖然遠在曾江，藏於孤兒院中。世人以為這青年當真打斷了腳也不用愁生活，但其實他絕大部份的時間，都貢獻在觀音機甲上。

雖說明天南著手研發觀音-III型。但觀音-II型的完成，還是令張風一下子空閒起來，生出一股百無聊賴的感覺。

或許自己真該找點目標？

張風在那邊無聊地想著，目光盯著下方的燈紅酒綠，一時間不禁癡了。

…………

夏山有點惴惴不安的，看著眼前的不顛閣。

他收到通知，要到虛擬網的不顛閣見安閣主。雖然他不知道誰是安閣主，但不難得知這大概是一位大人物。

看著眼前龐大而浩瀚的不顛閣，夏山內心暗暗打鼓，好幾次便想要下線離去。但在他腦海中有著一道道背影。

王猛的、陳浩的、牧恩的、羅志恆的、范子德的……

所有背影，在他腦海中掠過。

最後，一抹披著夜色的背影，拄著拐杖轉過身來，朝著他微笑。

夏山顫抖的身子一止，看向眼前的龐然巨物，可愛的臉蛋泛過一抹堅毅，大踏步朝著不顛閣走去。

…………

「在這裡等下，安閣主馬上就來。」

劉思詩有點暗暗咋舌，沒想到竟然會是如此年輕的少年。想到這裡，她不禁開口：「夏山是吧？你今年幾歲？」

「十六歲，剛成年。」夏山有點緊張的道：「沒有年齡限制吧？」

劉思詩搖頭：「自然沒有。」她又忍不住開口：「你是哪裡學習的建築設計？」

「啊？」夏山面上露出茫然：「沒有啊，就是像堆沙堡般……不是嗎？」

沙堡……

劉思詩聞言無語，當她想要說些甚麼之際，便看到一抹身影憑空出現在空間。劉思詩連忙恭敬的行禮：「閣主，這位便是小沙堡。」

「嗯。」安特鼻頭發出聲音：「妳離開吧。」

「是的，閣主。」

劉思詩弓身行禮，雖然想要留下來聽，但斷然不敢拒絕閣主的意思。身影消散在原地不見。

偌大的虛擬網不顛閣頂層，只剩下安特與夏山。

安特走了過來，高傲如鶴的腦袋，打量著夏山，如同俯視著螻蟻。安特是誰？是設計界的巨人，她的一句說話，可以影響聯邦整個季節的潮流。

而這所謂的潮流，並不單單是說時裝，而是整個審美眼光。

建築自然是，就連機甲設計的審美觀，都會受到她一言的影響。

如此人物，身周的氣場自然強盛。可憐總是一言不合就扁嘴哭起來的小山，哪裡見過這種場面？

此刻小山就像被鳳凰緊緊盯著的雞仔，只能藏在角落，瑟縮發抖。

打量良久，安特終於開口：「那座學院──」

聽到聲音，小山一個激靈，腦海中下意識想起自己設計的學院，緊張一掃而空。

「那三連拱門的弧度，你是怎麼計算出來的？」

夏山又是一陣茫然：「計算……甚麼？」

安特冷笑一聲：「最佳弧度比例，你不是想說，是你蒙出來的吧？」

「不用計算啊，就因為那弧度是最美的。」夏山露出笑容，在說到自己熟悉的領域，他也沒有開始那般緊張。安特死死盯著夏山，彷彿要把他吞進肚子裡：「【見風樓】的大殿，為何要具備納光天窗的設計？」

「喔，那個啊。」夏山露出不好意思的微笑：「我自小生活在孤兒院，孤兒院裡有個教堂。裡面就有這樣一個天窗。我總是不明白，只以為這樣能夠偷偷省下電費。」

「但後來我覺得，這是一種與大自然相融的方式。我很喜歡。」

「見風樓是學院的禮堂，若是用上自然光，大家恐怕也會坐得更舒服吧？」

安特皺著眉頭，只覺得怎樣也看不透這少年。她又接連問了幾個專業的問題，但這少年的答案總是風馬牛不相及。

他只是說著設計的理由，但到底如此辦到卻是說不清道不明。

難道世間竟有對美感如此敏銳的天才？

只是安特卻是不動聲色，繼續問了幾個問題。她的問題越發趨向理論，而非單純的問答。而夏山因此變得更加緊張，額角冒汗。彷彿眼前的婦人身化不顛閣，如巨山般壓下，把他壓得喘不過氣來。

「好了。」安特的聲音響起，令夏山如獲大赦，喘著大氣。抹著額角並不存在的汗水。

有文了

孤兒院本身設計肯定又係出自某大師手筆啦

係文呀

無錯
果個就係我

掌掌真幽默

-3呀

蝦蝦蝦

99

加更

lunch thx

等掌掌放飯

要晏少少
今日多野搞

等放飯

牛餐

就嚟可以食Tea

Tea 都未有, 掌掌變咗

連登100正評加更。

第三百二十六章──覺悟

安特的身子微微傾前，看著眼前的少年：「我要給你一個心理準備。」

「你接下來會參與的，是一個聯邦與我聯手舉辦的一次設計過程，為期三年。從剛才的問答，你可以得知──你是一張白紙。從設計的理論、學問一竅不通。」

安特的聲音漠然，嚴厲。

只是她沒有說的是，在這種一無所知之下設計出那座虛擬學院，是何等匪夷所思的成就。

「因為這次的設計，將會是掛著我安特的名字。我會以最高的要求去設計，哪怕這是虛擬，我也不容許我設計出垃圾！」

「所以若你真的要參與的話，將會受到我最嚴格的教導。我不知道你成長的世界是怎麼樣。但在我手下受訓的話，你就要進入地獄的覺悟。」

安特平靜看著夏山：「你，有覺悟嗎？」

咕嚕。

夏山吞了吞唾沫。

他只是呆萌，卻不代表他是個白癡。若是白癡的話，也設計不出那座連安特都得驚豔的虛擬學院。在得知今天要見安特之前，他已經從網上查探過安特的存在。

光是獲得的搜尋結果便超過數百條訊息，每一條都是讚美、驚嘆。

而安特也是自趙連天獎成立以來，唯一一名獲得過三次趙連天設計成就獎的人。

就連張春樹也只是獲得過一次。

安特是真正的聯邦大人物，她是設計界的女王。她手中沒有實權，但她卻是掌控整個聯邦潮流方向指標的人。無數高官的妻子、女朋友，甚至情婦，都可以為得到安特一句指點而傾家蕩產。

所以她的潛在影響力，驚人至極。

安閣主三個字，背後代表的意義有太多太多。

…………

夏山看著眼前的婦人，內心掙扎。

他好幾次想要無禮地下線，逃離眼前這個咄咄逼人、如不顛閣本體的婦人。但在他腦海中又知道，若是這樣逃避的話，他就永遠不會再成長。

永遠只是拉著衣角，哭著鼻子的小山。

永遠只是個拖油瓶。

他是夏山，是蒲公英孤兒院裡，所有人最疼愛的老么。但他也有自己的夢想。

他的夢想是，替孤兒院所有人，設計一個夢想的家居，然後大家快快樂樂地住在一起。

但以現在的他，這無疑是癡人說夢。

他看著眼前的婦人，肉乎乎的臉蛋隨著點頭而晃動，不帶半點虛幻：「我有覺悟了。」

「很好。」

安特面色仍然冰冷，只是眸底深處泛過一抹滿意：「我給你一個小時時候──我現在人在曾江博物館，收拾你所有行裝來會合我。」

夏山聞言一驚：「所有行裝？」

安特木無表情：「是的，那三年時間──從今天就開始。」

夏山又耍起性子來：「但是……我還沒跟家人說……」

「你還有時間讓你浪費嗎？」安特尖銳生硬的聲音響起，把夏山的說話重新塞回嘴巴裡：「一個小時後沒出現在曾江博物館，就代表你放棄這次機會。」

她一擺手，夏山的身影便消失不見。

…………

夏山自虛擬網中退出來，面上盡是焦急之色。

他緊張之下，連忙拿著千機環撥打給張風。

「甚麼？」張風在江小白新租下的維修鋪裡閒著，聞言也是站起來。

待他聽著夏山結巴地把事情說一遍後，也是有點無語。這到底是甚麼跟甚麼，不是說曾江是神棄之地嗎？怎麼出了一個又一個的怪物？

以軒接收到小山說的話後，便把安特及與聯邦合作的虛擬學院項目說了給張風得知。

「風子，這是個大項目。對小山而言，是一個很好的機會。」

張風聽著以軒冰冷的聲音、夏山緊張的喘氣聲，便開口道：「小山，你現在馬上去收抬行李，我打給祭司。」

…………

在張春樹接到張風的電話後，整座孤兒院動起來──除了某位無所事事的老人。

林嘯遠在這裡呆了不少時間，但在這裡，他毫無大人物的感覺。

往日在西山，哪個看到他不尊敬的行禮、又或者緊張得瑟縮發抖？

但在這裡，他倒真像個平平無奇的糟老頭，先不說歡歡喜喜待他毫無禮貌尊敬，就連其他孩子對他也是相當平靜。最令他有印象的是，夏山曾認真地向他遞來一把掃帚，讓林嘯遠幫忙把操場的落葉灰塵掃淨。

更是委屈的是……他還真的去掃了。

只是林嘯遠，終究不可能一出生便是那個威名遠播的林嘯遠。他也曾平平無奇過，只是因為太久沒經歷這種待遇，一時三刻有點不習慣而已。

習慣以後，反而令他有種想當年的奇怪感覺。

此刻看到孤兒院的眾人有種風風火火的感覺，他連忙抓了個孩子來問：「發生甚麼事了？」

「小山要走了，我們要去踐行。」語畢，那孩子便把堂堂西山林嘯遠晾在一邊，轉身離去。

經過這段時間無情的對待，林嘯遠已是習而為常，摸著下巴。

…………

曾江博物館的停車場。

安特坐在高貴的房車之中，哪怕租的是輪車，她都要租最舒適的。至於曾江博物館，她已經實地看過一遍。對於整個項目都有了定數。

她對設計要求極高，這才有了特意來的一行。

一個小時，對普通人而言只是彈指即逝。但對於安特而言，一小時能夠為她帶來海量的財富。

可能是一場能談成百萬的生意合作餐聚；

可能是一個設計的念頭；

也有可能只是一場會議；

安特會特意浪費一個小時等夏山，已顯得她相當看重。她看著腕間古樸腕錶狀的千機環。這也是由她特製，全聯邦限量八塊的千機環。

她沒有開玩笑。

若一小時內夏山不來，她會毫不猶豫地坐船回首都去。

天才難得，但安特見過的天才就少了嗎？

與她同期之中，同樣有不少設計的天才。但現在聯邦只有一個安特，只有一座不顛閣。這就是分野。

看著時間將至，她已戴著那副昂貴得難以用聯邦幣去衡量的墨鏡，準備讓司機開車。

就在這時，一輛小黃巴浩浩蕩蕩地駛了過來，明明是一輛又殘又舊的小黃巴，但開起來竟帶有幾分風火之勢！

設計過程？

小時時候
時間定時候

Sor, quote 咗文

thanks
一陣番去改

唔知點解睇到眼濕濕

點解呀
我地小山長大了

即係就死

早

從剛才的問答，你可以得知──你是一張白紙

我可以得知？

各位早

第三百二十七章──你的孩子，我的弟子

安特重新拉下了墨鏡，如劍鋒般的眼眸，盯著這輛小黃巴。

只見夏山背著一個厚厚的背包，驟眼看去就像一隻蝸牛一般，也不知道裡面裝著些甚麼。

而隨著夏山身後的，正是張春樹。

「哦？」安特看了張春樹一眼，在別人眼中神秘、高高在上的大主教張春樹，安特並不陌生。她也走了下車來。

…………

「祭司，我走了。」夏山面色堅定，但相當了解他的張春樹，可以看出他眼眸深處的膽怯、緊張，與不捨。

「小山乖，好好學習。安閣主是個大人物，好好加油。」

夏山聽著張春樹柔聲安慰，嘴巴一扁便想要哭。

「哭甚麼哭。」

安特走了過來，那高跟鞋落在水泥地上，仍然清脆入耳，似是惡魔踏入九幽之火走來：「張春樹，好久不見。沒想到你躲在這種鄉下地方。」

張春樹看向她，面色溫和：「安特，這麼多年，怎麼脾氣還是那般暴躁。」

「哼。」

安特冷哼一聲：「少廢話。」她的目光落在夏山身上：「若要跟著我，第一個條件就是──不準哭。哭便是怯懦，露出自己的弱點。當被人找到弱點，便會受到攻擊。」

張春樹張了張嘴想要說些甚麼，卻被安特一眼瞪了過來。

最終，張春樹還是沒有吭聲。

而在小黃巴上，一個個孩子聽著氣惱，想要開口責罵。這時，前來看熱鬧的林嘯遠卻是悠然開口：「安特，可是整個聯邦的建築設計大家。小山能跟著她學習，是燒了幾輩子高香都難求來的機遇。若你們真為他好，還是不要得罪她。」

眾孩子聞言面面相覷，最終沉默不語。

夏山扁著嘴巴，眼淚在眼眶裡流，只是在安特如魔鬼般的目光下，最終還是沒有流下來。

「我走了。」

在司機的幫忙下，夏山便登上了高貴的轎車。

「哼。」安特重新戴上墨鏡，轉身朝車子走去。

「安特。」張春樹喊了一聲，那清脆刺耳的高跟鞋聲戛然而止。

張春樹那蒼老的身子微彎：「我的孩子，就拜託妳了。」

堂堂天神教會的大主教的禮，也不是每個人都能受。只見安特身也不轉，只是腦袋微微彎過來，拉下了墨鏡：「張春樹，從今天開始，夏山不再是你的孩子──」

「而是我的弟子了。」

高跟鞋聲再次響起，走進車裡不見。

「小山！再見了！」

「小山！自己保重！」

「別再哭鼻子了！」

「嗚嗚嗚……小山……」

夏山仰著小臉，隔著玻璃看著那輛小黃巴。無數聲響混雜在一起，吵鬧至極。聽著那一道道以往每天隨處能聽到，親切無比的聲音。他知道往後的日子，恐怕很難再聽到了。

想到這裡，悲從中來又想要哭。

只是他眼角盯了在那邊戴著墨鏡、抱手不語的安特，便悄悄地擦了擦眼角。

轎車已把曾江博物館拋在身後。

夏山深呼吸一口氣。

該是向前走的時候了。

那張小臉上，取而代之的是堅定的神色。

這一切，安特都看在眼內。

她看著夏山的目光很複雜。

有欣賞，有不屑，更多的是期待。

她一點也不喜歡張春樹，在她看來，張春樹這種偽君子，在吃人的社會很難活下去──事實上，當年想要殺死張春樹的人無數。光是林嘯遠保護已不知多少次。

而在張春樹教出來的孩子，在她的指導下，會變成一個怎麼樣的人？

想到這裡，她便漠然開口：「你與他們終究是不同世界的人──若你要跟著我學習，便要趁早理解這一點。」

說到如父的張春樹、如親人的伙伴們、如家的孤兒院，向來怯懦的小山也是堅定起來：「不會的。」

「嘿。」

安特尖聲冷笑：「聯邦繁華似綿，又豈是如此窮鄉僻壤能夠相比？」她拉下了墨鏡，看向很努力露出倔強神色的夏山：「若我沒有猜錯，你是打算三年後學成歸來，回到曾江、回到這個所謂的家吧？」

夏山沒有說話，那強裝倔強的神色卻仍然表露無遺。

「這個問題，三年後我會再問你一次。到時候你會留在聯邦，還是回到曾江。」安特再次冷笑一聲，把墨鏡戴回去。

「我很期待三年後，你的答案。」

…………

「是嗎？」

夜，遠在西山。

西山靜齋依山而建，採古風式設計。大部份學員只要在宿舍的窗戶探頭出去，便能看見山下風光。

王猛看著山下景色，有點發愣。

他沒想到，那個向來只會哭鼻子、堆沙堡的小山，竟然也有離開孤兒院的一天。只是他也衷心的祝福小山。

「這也是一件好事。」

與西山高處不勝寒不同，北林則是隱於林裡，似是聯邦中的隱士。

陳浩看著窗外的樹林，靜靜開口：「小山也到了該長大的時候了。」

「嗯。」

張風看著窗外的夜色，手中拿著通訊珠：「你們兩個呢？還適應嗎？」

「每天就是訓練訓練訓練，充實無比。」王猛似是打起精神，朝錄像珠比了比個肌肉的姿勢。陳浩則是托了托他那副圓大的眼鏡，同樣點頭道：「我也是。這裡的訓練確實很全面。」

「那就好了。你們可要加油，學成歸來的話，讓風哥哥我替你們設計機甲。」

「真的？」二人聞言都高興起來。

雖然他們都被視作王牌般培養，將來想要自己的專屬機甲也不是難事。但聽到張風想要為他們度身製作機甲，都是不約而同的高興起來。

王猛嘿嘿一笑：「浩子，要不要打賭。以後我跟你再打一場，誰贏了，風哥哥就先替誰弄機甲。」

陳浩冷著臉孔：「一言為定。」

「哎喲哎喲，小浩子好像忘記上次是怎麼敗在我的利爪之下。」一邊說著，王猛還裝了個老虎的姿勢。陳浩面色越發難看：「只是一次僥倖，看你還能囂張到甚麼時候？」

「大概囂張到小浩子甚麼時候能再贏我啊？」

看著二人的鬥嘴，張風看得好笑，苦笑地悄悄離開通話。

王猛嘿嘿一笑：「浩子，要不要打賭。以後我跟你再打一場，誰贏了，掌哥哥就先替誰加一更。」

陳浩冷著臉孔：「一言為定。」

唔通樹蛙同安特又有段往事

神父= God daddy
長春樹

大佬呀你唔好咁癡線

孤兒院啲仔仔都食女無數

樹蛙係情場浪子

早晨

文來

早呀！
諗緊整唔整個緊急任務挑戰下

第三百二十八章──紙牆

張風看著窗外繁華盛世，手掌輕輕磨蹭著拐杖不語。

這時，江小白悄悄來到身後。

還是穿著那件小熊睡衣，輕聲開口：「怎麼了？」

「嗯。」張風把夏山的事情說了一遍，江小白靜靜的聽著，面上也露出吃驚之色。就連江小白這種機修狂人，也都聽過安特的名頭。畢竟很多機甲設計師，也會參考安特的【安特指標】。

原因無他，除了機甲的威力之外，外觀也是銷售數量的影響之一。像君子系列為何長出長有？便是因為君子系列的機甲各有特色，而且在外觀方面下了很重的功夫。

龍介雖然沒有說，但他執意要用夕君子，甚至大大改良也不願放棄，同樣有著外觀的考量成份。

「安特是一個很了不起的人──但同時，她的聲名好壞參半。正因為她的高要求，手下往往沒有多少個能夠留得久。像現在劉思詩已經是一個很有名的人，因為她在安特手下工作超過三年。」

張風聞言點了點頭，這些資料他也從以軒口中得知：「我有點擔心小山。」

江小白聞言不禁沉默。

如此柔弱怯懦的小山，跟上如魔女般安特，真不知道是好是壞。

她沉默片刻，方開口道：「放手吧──一如你對小恩、小德他們一樣。小山也得走自己的路。哪怕跌跌撞撞，這樣才會成長。」

「我知道。」張風默然片刻，苦笑開口：「但還是難免擔心啊。」

江小白搖頭：「你真的很像媽媽，又愛操心，又會碎碎唸。」

張風聞言一怔，轉過身來看向江小白。

仍然是那身小熊睡衣，彷彿如三年前，二人在向陽酒店底層修理海天一色無異。但三年過去，他們之間的感情卻不一樣。很多事哪怕都沒有說，二人都隱約感覺到。

彷彿二人之間有著一道無形的紙牆。

存在，卻是隨手可破。

江小白與張風四目交投，罕有地巧笑嫣然：「這可不是貶義喔，因為我並沒有討厭。」

那溫暖的臉龐，笑起來真的很好看。

那沉寂不知多久的心，再次泛起了漣漪。

…………

翌日，張風坐在風馳後座。

莫小生在駕駛座。

在副駕駛座那邊，安放著一個果籃。

風馳於首都道中飛馳，用了好一段時間便來到了一個住宅區。以首都寸金尺土、大部份建築都是以高樓大廈的建築風格而言，這邊卻普遍只有三層高。住宅與住宅之間相當寬敞。

哪怕只是這些細節，足見這邊比起一般住宅更貴。

莫小生熟門熟路的通過自動檢測關口，駛了進去。張風見狀，便開口道：「小生，你很常來喔。」

「是的，是教授安排的。」

張風聞言一笑。

那老傢伙，真是嘴硬。

風馳駛進一座住宅，而在樓頂的露台，已有一道笑呵呵的身影看著他們。張風下車，一隻手拿著拐杖，一隻手拿著果籃，看向莫小生：「你真的不上去嗎？」

就在莫小生準備開口之際，露台的身影已經開口：「小生也上來。」

莫小生渾身一僵，似是被某種野獸盯上的兔子般，一動不動。

…………

「好哇好哇！來了首都這麼一段時間才來探我！」

張風陪著笑道：「有些事在忙，現在都處理完畢，可不就馬上來探望唯唯姐了。」

「呵呵呵呵呵呵，小風還是那麼乖巧，嘴巴還是那麼甜！」

老婦嬌笑不已，此人正是引擎之母──蕭唯唯。

蕭唯唯盯了站在張風身後的莫小生一眼，美眸泛過一抹不善：「怎樣，小生不想來看我這個老不死了？」面對著姬明德連眉頭也不皺的莫小生，頓時額角冒汗：「沒有，只是想讓你們兩個好好聊天而已。」

「哼！」蕭唯唯冷哼一聲，面色變幻如閃電，露出悲慟之色：「我就知道我這個老不死，將來只可能落得孤獨終老，死在家中三天三夜、直至有屍臭才被人發現的下場！嗚嗚嗚……」

張風看得目瞪口呆，莫小生冷汗直冒。

以軒在張風腦海中感慨開口：「風子，此人的演技足拿影后了。」

在張風與莫小生連聲安撫之下，蕭唯唯又閃電般變得樂呵呵：「知道你們會來，我燉了些老火湯，待會記得多喝喝。」

張風下意識想要開口：「我等會還要──」

「嗯？」蕭唯唯盯了張風一眼，面色笑意盈盈，但張風卻是背心盡是冷汗：「呃……多喝！會多喝的！唯唯姐的湯，定要多喝的。等會誰都別跟我搶！」

「呵呵，這才是嘛。」蕭唯唯摸了摸張風的腦袋，目光掠過擱於身旁的拐杖，眸底微不可察的泛過傷感。她想了想，便猶豫地開口：「小風啊，你……真的不考慮去西山嗎？」

張風聞言只是微笑：「天下間總沒有免費的午餐。」

「也是。」蕭唯唯嘆了一口氣，看著這少年又是感慨又是好氣。雖然怎麼看都跟那老傢伙不同，但這股牛脾氣還是那般難搞。

…………

二人又是聊起來，莫小生只安靜站在張風身後，默然不語地聽著。

更多的時候，是張風在說著孤兒院的事。

聽著那些孩子，蕭唯唯也是嘖嘖稱奇。畢竟張風本來就是一個奇蹟，然後又有牧恩、范子德、羅志恆……到現在連夏山都是一段奇異的故事。

一邊說著，張風面色一正：「對了，唯唯姐。來這裡除了探望妳之外，還有一件事想跟你聊聊。」

「哦？」蕭唯唯露出有趣之色。

張風隨即把明天南的【蜘蛛】的事說了一遍。就連蕭唯唯聞言，也是露出動容之色：「竟有此事？」她雖然年紀老邁，但知識從來是長存於腦袋、永遠不會退化的寶藏。

單是張風的隻字片語，在她腦海中便出現一個大概的理念。

「這事太大，而且唯唯姐妳大概也可以想像到──若是屬實，恐怕會震驚聯邦，繼而顛覆現有機甲引擎的世界。我打算把妳的聯繫方式給天南，讓他遇到甚麼問題找妳。」

「妳看可否？」

可摸以加甜

我唔寫呢d架！

此人正是 嗰句近期出現率異常高

蕭唯唯同張風

在張風與莫小生連聲_撫之下，蕭唯唯又閃電般變得樂呵呵：「知道你們會來，我_了些___，待會記得多喝喝。」

張風下意識想要開口：「我等會還要──」

「嗯？」蕭唯唯盯了張風一眼，面色笑意盈盈，但張風卻是背心盡是冷汗：「呃……多喝！會多喝的！唯唯姐的_，定要多_的。等會誰都別跟我搶！」
#point#y

緊係啦！
唔通張風同小生咩...

多謝意見
我會注意下

……
大佬呀

靜靜好耐無出現

睇睇下突然諗到破紋夜會唔會變成有生之年系列

唔會！

等得好辛苦....
掙扎呀

正喎 互射

好掛住麥麥

哈

我地防疫工作係張弛有度 哈

轉生

最怕 空氣突然安靜

林鄭講野點解一定要半笑半講咁？

唔好影衰哂麥教授

終於頂過禮拜日

第三百二十九章──逾越

蕭唯唯聞言點了點頭，沒有拒絕。

她現在雖然因為年紀問題而淡出聯邦的視野，但她仍然是聯邦科學院引擎分院的院長，可見她在聯邦機甲領域的地位。

作為當今聯邦舉足輕重的科技巨擎，她除了擁有超乎常人的地位之外，自然也負上相等責任。像這種大事，她自然也得幫忙。

「但是小風──這件事你千萬不能傳出去。」蕭唯唯面色凝重：「除了已知的幾人之外，任何人都不可以說。」

張風同樣認真的點頭：「我知道事情嚴重性──」

「不，你不知道。」蕭唯唯似是想起了甚麼過往，臉色有點難看。她緩緩開口：「全新的科技，就像一頭會生金蛋的雞。像那傢伙創造出來的黑球，便是如此。」

「當年初號機的研發，同樣是踏著白骨過去。無數人可以為了新科技，可以無所不用其極。更不用說現在機甲代表的不單是利益，更加是戰力、武力、國力。」

蕭唯唯冷笑幾聲：「聯邦可不是你看起來那般團結富強。若非有異域外星怪物虎視眈眈，你以為他們能夠相處得如此融洽？」她看向張風：「所以此事，你千萬不要再向外洩漏，直至明天南成功創造出雛型並向科學院申請專利之後，才可以向外透露。」

「明白了嗎？！」

說到最後，蕭唯唯的語氣更是多了幾分嚴厲。在看到張風信誓旦旦承諾以後，方緩和臉色。

「好了，正事說完了，喝湯吧。」

……………

張風與莫小生自蕭唯唯住處離開，坐在風馳上。

他舒服地躺在後座，一邊想著蕭唯唯剛才說的話。或許他已經夠重視，但還是不足夠。

「以軒，幫我監控一下，若出現與明天南研究相關的資料流出，馬上通知我。」

「好的，風子。」

張風看了莫小生一眼：「走吧。」

……………

白石總部，作為聯邦著名的機甲企業，自然劃分了好大的範圍用以進行機甲維修。

白石進行機甲產品銷售，自然也有售後服務的維修。所以白石企業的機修部，便因此應運而生。

此刻在白石企業機修部中，羅志恆爬在機修台上，對機甲進行維修。

他看著眼前的機甲，也是露出一抹迷醉。

眼前這台機甲通體幽藍，機體本身沒有任何武器，但單從機體各細節，羅志恆可以看出這是一台相當高級的機甲。但就是這台機甲，哪怕白石機修部進行修複了三個月，仍然可見當中的傷痕。

作為機修部，他們與維修店不一樣，只是直接接到單子就進行維修，沒有與客人接觸的機會。

但所謂見微知著，哪怕只是進行維修，羅志恆也能夠想像到，這台機甲的主人，大概不是普通人物。

只是這些，又與他何干？

想到這裡，他便認真地操控著機修台，繼續對機甲進行維修工序。

「小恆子，下來吃飯。」一道如雷打的聲音響起，把羅志恆差點沒嚇得自機修台掉下來。他露出憤怒之色：「吼個鬼啦！嚇得我差點把能量迴路弄斷啦！」

在機修台下方，一名身形壯碩的中年漢子聞言大怒：「小鬼！翅膀硬了啊！你給我下來！」

「你上來啊！」

「你下來！」

一大一小，就在這裡進行著沒有無意義的廢話對罵。

良久，下方的中年漢子似是罵累了：「今天到了巡檢的日子，你沒有問題吧？」羅志恆仍然站在台上，拍了拍胸口：「能有甚麼問題？」

幾乎在他們說著的時候，艙門打開。

一道瘦削的中年男子走進來，面上還戴著一副眼鏡。白石機修部，以紀天南為部長。但紀天南當然不可能把白石整個機修部都處理好，所以在他以後還有四個分部長，對各機甲進行巡檢。

眼前此人，正是分部長之一──苗基。

苗基看著一上一下、一大一小的二人，眉頭微不可察的一皺，但卻沒有說出來。他只是平靜的道：「進行例行巡檢，羅志恆，匯報你的維修狀況。」

「是！」羅志恆連忙操控著機修台走下來，匯報著機甲的狀況。

「對機甲的修復過程至今已三個月，初步的修復已經完成，外觀打磨也會在本月內完成。」

「而我發現機甲後方引擎管道出現2毫米的彎曲，有見及此，我即將會申請新的引擎，繼而對機甲進行零件更換──」

「慢著──」苗基冷不防開口，打斷了羅志恆的說話：「我的指令裡，應該沒有對機甲引擎的問題。」

羅志恆行了個禮，仍然大聲的道：「是的，我對機甲再次進行了檢測──」

「你是甚麼東西？」苗基再次開口，又打斷了羅志恆的說話。他隔著眼鏡，盯著羅志恆：「這裡不是你以前幹的那種半調子維修店，這裡是白石，是聯邦頂級的機甲企業。」

「你知道這台機甲值多少錢？你知道更換一個引擎要多少錢？」

「在白石，所有機甲都是透過部長、分部長進行檢測，然後才讓維修員進行處理。嚴格而言，你就是我的手。手就是手，請不要逾越你的位置，妄想擔任大腦的角色。」

羅志恆面色不變，似乎被責罵的不是自己：「苗分部長，請檢查我發出的報告──」

「此事到此為止，引擎維修甚麼的，不要再提。」苗基語氣越發不善：「修理了三個月，客人早就相當不滿了。我給你三天時間，把剩下來的打磨給完成了。」

苗基看了旁邊的中年漢子一眼：「萬虎，好好看著你的人。若出了甚麼問題，由你負責。」

苗基面色如鍋底般難看，拂袖而去。

萬虎，也就是虎哥嘆氣一聲，直至看到苗基離去，艙門重新關上，他才面色複雜的看向羅志恆：「你說你……唉……你就按照那死人臉的指示去修不就好了嗎？」

羅志恆面色不變：「檢查到機甲有問題，怎可能坐視不理？」

咁辛苦就整個緊急任務玩下

【緊急任務】：八月之前，「三魂行．八」夠150正評，加一更。

終於捱到星期一

「好了，正更說完了，加更吧。」

冇呀

-26正評

諗住149正皮至正皮

P牌手動正皮

掌掌成日恰啲P牌無得正評！！！

不如十個 p 牌留言加一更

連你都冇得正評

上次都夠
今次應該輕鬆la

150正皮 沖牙！

外傳

深夜一推

人推我又推

報數 -15

晨早報數

今朝數字 -12

香港早晨

第三百三十章──即興

萬虎似是苦口婆心的開口：「你說你這又何苦呢？」

他那滿臉橫肉的臉龐，卻是戛然露出一抹鬼崇之色，看上去很是好笑。只見他小心翼翼的道：「而且啊，這台機甲一看便不是尋常貨色，所以我便四處打探。結果啊，這機甲的主人當真是不得了。」

他再多看了門口一眼，確認苗基已離開，方小聲道：「治安局長的兒子，程鵬。」

「出身聯邦第一軍校，已在異域戰線服役的機士，有身份有背景，加上前線戰鬥的軍功。天啊，誰知道他以後能走到多遠？」

「白石也好、十木也罷，我們這些大企業的機修部，都是有嚴密的條款及流程。像你現在，只需要按照死人臉說的去做就好了。」

「退一萬步說，哪怕最後出了問題那又怎樣？那都是他負責的，因為是他指示你啊。」

「況且，小傢伙，老子也是被白石挖角過來的機修師。2毫米的彎曲？這可是連自檢程序都查不出來的。你這樣只是自討沒趣，光是要跟那死人臉找碴而已。」

羅志恆聞言大怒：「我是用肉眼觀察到的！不信你自己去看！」

萬虎面露狐疑之色，控制著機修台，來到機甲後方的主引擎看了一眼，一下來便打了羅志恆一個爆粟：「你這小鬼，在這邊胡說八道。」

「趕快把機甲修一修啦！引擎甚麼的，就別幻想了。不然倒楣的不光光是你，還有我呢！」萬虎走下機修台，拍了拍屁股。自己真的是老了，竟然跟這種小鬼較真。

他一邊哼著小調，一邊轉身離去，留下滿臉不甘、疑惑的羅志恆。

羅志恆再次操控著機修台，來到機甲後方的引擎，仔細地觀察著：「確實有著2毫米的彎曲啊……為甚麼每個人都不信我。」羅志恆氣惱不已，只是想到萬虎最後的那句說話，只得長嘆一聲。

「罷了罷了，反正機甲又不是自己的。要說的都說了，他們不相信也不是我的問題。」羅志恆在安慰著自己，開始了他對機甲的打磨工作。

…………

范子德亦步亦趨的朝著醫學院走去。

饒是冷靜如他，看著聳立神聖的醫學院，也是有點緊張。

今天會是一份論文的匯報，匯報在其中佔的分數很高。而他的性子喜靜，向來不太擅長在多人面前說話。

「子德。」

一道聲音響起。

只見一抹嬌小的倩影，背著小背包、身穿短裙跑了過來，氣喘噓噓：「哎喲，我喊了你好幾聲啦！」

「呃……抱歉，美月。我有點太緊張了。」

童美月掩嘴一笑：「很難得看見我們小兒專科的王子殿下會緊張，好啦，原諒你了。」范子德尷尬的撓了撓頭：「走吧。」

童美月在醫學院都是略有名氣，原因還是很簡單──因為她長得美。雖然個子不高，但甜美的長相加上嬌小的身影，很容易令人生起保護的衝動。

只見童美月歪著腦袋看著范子德，那紮在腦袋後面的小馬尾同樣一歪，看上去煞是可愛：「匯報你都準備好了嗎？」范子德點了點頭：「小慎應該準備好了。」

童美月有點頭疼的揉了揉腦袋：「小慎你都信得過……那傢伙太過粗心大意了啦！你就那麼放心喔？」

范子德呵呵一笑：「小慎看上去粗神經，實則還是很細心的。這次論文他幫了我很多。」童美月嬌哼一聲：「我看是你幫他很多了吧？老天，若沒有你的話，我真不知道他能不能順利畢業。」

「喂！子德！美月！」

一道大嗓子響起，自二人身後跑過來，一把勾住了二人的肩膀：「嘿嘿嘿！還好能醒過來！老天，昨夜我可是忙到凌晨四點才睡！」范子德笑著道：「匯報的稿子都準備好了？」

這夾在中間的男子，身形壯碩，一點也不像文弱的醫科生，更像是體育健將。他對著范子德比了個大拇指：「自然是沒問題。」

童美月似是拿他沒辦法：「關慎，你最好準備得好一點。」

關慎嘿嘿一笑：「哎喲，別那麼囉嗦啦！走嘍！」

范子德看著二人微笑。

他們就是范子德這幾年來，唯一結交到的好友。

…………

走進醫學院的講堂。

整個講堂氣氛嚴肅，寂靜無聲。

因為在講台前面，坐著三人。

分別是小兒外科的負責導師黃白謙，副導師胡雅雯。而坐在中央的男子，卻是大有名氣的嚴沛。這也是一般聯邦醫學院對論文匯報時的陣容，由兩名該科的導師，加上一名別科的導師進行評審。

童美月、關慎及范子德相視一眼，也是不敢吭聲。

童美月吐了吐舌頭，比了個嘴型「加油」，便跑回她的組員那邊去了。

范子德壓低了聲音在關慎耳邊道：「檢查一下匯報資料。」

關慎比了個手勢，便開始進行檢查。

一組又一組走到講堂進行匯報。

而關慎額角的汗水便流了下來。范子德見狀也是察覺到不對勁：「怎麼了？」關慎雖然壓低了聲音，但神色仍是難掩驚慌：「數據不見了，怎麼可能。我昨晚整晚在家裡弄，一早上就跑來學院了。」

四周有人察覺到二人略高亢的聲音，不禁盯了過來。

有不滿，更多的是嫉妒與忌憚。

范子德，乃是小兒外科的天之驕子。只是在此之前，他出身曾江孤兒院的事，還是不難被找出來。一時間，曾經的孤兒成為現在醫學院的風雲人物，如此大的反差，自然引起不少人的嫉妒。

「范子德，關慎！」

黃白謙冷聲開口，目光落在二人身上：「該你們了。」

…………

關慎滿頭盡是汗水，面色緊張。

范子德卻是很鎮定，但只有他自己知道，那握緊了拳頭之間盡是汗水。

他深呼吸一口氣，目光掃視了講堂一眼。

無數學員，有不善的目光，也有童美月對他打氣的聲音，更有嚴沛微不可察的鼓勵神色。

他想起了風哥哥曾跟他說過，他在學院被盯上了。

范子德不知道這事是誰做的。但他可以肯定，那人現在就在這講堂中，等著看他的笑話。

他深深呼吸一口氣，自腕間千機環中彈出光幕：「我這次的論文題目是，早產兒氣腹症無腸胃道穿孔。」

光幕有著無數道畫面閃過，范子德侃侃而談的身影，看得嚴沛暗暗點頭。有欣慰之餘，更有理所當然。這可是老師的弟子，能達到這個水平也是自然。

但他卻不知道，眼下范子德看上去條理分明的匯報，全部都是即興發揮，沒有任何稿子。

就連關慎也是看得目瞪口呆，還有這招？

范子德面色從容。

敵人越是在看，他便越要成功。

這種小把戲，對他沒用。

到底蒲公英既人有幾屈

實係美月

程鵬出事, 然後苗基將隻死貓塞畀羅志恆係好合理既事.
First blood 出現了

叫美月嘅都係機心重

仁月臭g

見到個名已經
仲要 吐了吐舌頭

感覺係萬虎頂左

why not both

你地針對人地個名

有人想揾人材？過黎孤兒院啦

人材又點...命短...

臭雞

孤兒院first blood事件出現

三點三,
-8

成班已經屈咗喺條女做嘅

臭雞！

說好的外傳呢

又甩底

「老闆，我回來了。」

遊戲之道外傳──且隨風行

有追看三魂行的朋友，這大概便是三魂行的前傳了，哈哈哈！

冇d咁ge事

between，-6
掌掌要開始準備了

第三百三十一章──竹園

張風坐在風馳後面，看著窗外如跑馬燈掠過的景色。

他有點無奈地開口：「我是一定要去嗎？」

開著車的莫小生有點無語，看了倒後鏡一眼：「這位的邀請，倒是有點難推辭。若非如此，深知懶惰如你，我又豈會接受？」

「唉。」張風深深嘆一口氣。

比起這些應酬，他更願意跟江小白整理維修店開張的事宜。

「你最近跟小姐靠得有點近。」莫小生意味深長的盯了倒後鏡裡的張風一眼。後者心下漏了一拍，卻是面色如常：「是嗎？」

「哼。我沒有反對，但請不要再鬧出像你跟梁樂心之間的事。」

確實，與張風相處三年，加上之前在精英學院的觀察。張風整個人都挑不出甚麼瑕疵。只是想到張風身邊總是圍繞著各種各樣的女人，莫小生就有點頭疼。

對於這種事情，張風很識趣地不吭一聲，彷彿窗外閃過的光影有著無窮的吸引力，死盯不放。

…………

首都之大，自然非曾江能相比。

張風雖然來了首都不短日子，但卻沒有真的四處逛過。

此刻，漆黑如墨的風馳，便駛進了一座雅致的別院。這座別院，遠遠看上去，便能看見那一根根聳立翠綠的竹子。不論是別院內外，還是馳進別院途中的車道兩旁，都充滿著這些竹子。

有一種說法，是竹道是隔絕塵世之路。

此刻走過竹道進入的，是仙境。

這裡是首都很有名的食府──竹園。

還是那句，在首都裡寸金尺土。能夠在首都佔地如此廣，花費大心機佈下這一大片竹林，可見其大手筆。只是竹園不像寰宇酒店般，看似入世、實則各不相幫。

竹園很簡單。

因為竹園，是信家的產業。

也因此，哪怕竹園佔的地若換作聯邦幣計算，可是以上億計，但仍然屹立不倒。

而竹園跟寰宇酒店、只接待熟客不同。想要進竹園的人很簡單，只需要有錢就可以了。除了錢之外，也是需要預約。若最基本的預約，現在也排到半年之後。

若想要插隊──也是可以的，付錢就可以了。

竹園認人，卻也認錢。

因為這裡的食物質素，被認為聯邦首屈一指的食府。

…………

張風對竹園略有聽聞，但卻不感興趣。畢竟他出身寒微，對美食會享受，但卻沒有刻意的追求。

好吃是一頓，不好吃的也是一頓。

進食有時候，是一種生存下去的手段。

所以這次特意來到竹園，自然是應邀而來。

莫小生開著風馳，停在竹園之前。

早有接待生在門前等待：「是張先生對吧？公子早有打過招呼。」張風拄著拐杖微笑：「那就煩請帶路了。」

…………

莫小生留在車上，只有張風一人跟著接待生走進竹園。

張風走著，也是有點嘖嘖稱奇。

眼前一座如廣場般的地方，樓頂堪比張風見過精英學院的機鬥場。頂端有著無盞水晶燈閃耀，把此地照得形同白晝。

而在這廣場中，有一道道由竹牆組成、分割出一座座包廂。

雖然只是竹牆而無法隔音，但因為包廂之間相距寬闊，所以還是難以聽到其他包廂的聲音。

明明是一體的空間，卻用這種方式分隔開來。

熱鬧中帶著獨立的靜意，就像整座身處於聯邦首都的竹園一般，在繁華盛世中分隔出一座仙境。

就連每一位接待員、侍應，從禮儀到長相都是相當出眾，竹園能夠有今時今日的地位，非是僥倖。

張風隨著接待員而走，直至走廊之末。

同樣一座被竹排隔間住的包廂，卻是有著一面玻璃隔著的景觀。景觀之外，是一片人造的山水。

有矮山、川流、小橋，花草。

哪怕是在夜裡，被強光照耀下，仍然帶著一股自然的寧靜之意。

而在包廂之中，一名青年早已坐在桌子上，看到張風面上露出微笑：「歡迎，張風。」

張風看著面容爽朗的青年，雖然與此人素未謀面。但還是難免有所認知。不是因為此人的身份地位，而是因為他是那丫頭的哥哥？

接待員把張風送進來後，便鞠躬行禮，方緩緩離去。

偌大的包廂，只剩下他們二人。

…………

青年看著那接待員離開，方面露笑容：「或者我該喊你一聲──張風準將？」

張風面露苦笑：「就別再拿此事開玩笑了，我大概也知道，是你們搞的鬼。」

青年哈哈大笑，做了個請坐的手勢：「千萬別這樣說，一切都是你應得的。」他目光微不可察，瞄了張風手中的拐杖一眼：「特別是在你的犧牲以後。」

張風只是笑了笑的坐下，沒有答話。

青年自我介紹：「我是信玄，初次見面。三年前你在醫院做手術的時候，我也在朝陽。只是因為你尚未醒來，所以緣慳一面。現在得知你來到首都，自然得見見我妹妹的救命恩人。」

張風笑著開口：「信家公子，又怎會不知道？只是……」他看著信玄的目光泛過一抹古怪：「信公子，你……」信玄眼眸泛過一抹異色，有點古怪，也有點佩服。

二人四目交投。

因此，信玄也知道，張風看的、問的也是他的雙眸。

「呵呵，這事很多人都會想問，但更多都是不敢問。張風果然坦蕩，難怪與舍妹能成為朋友。」

信玄緩緩開口：「家父先有了我這兒子，後來生母病逝，家父再與母親相遇，入贅進信家。我也改姓為信。」

「所以嚴格來說，我沒有信家的血脈，自然沒有那雙驚豔的眸子。」

「原來如此。」張風有點感慨：「豪門真是複雜啊。」

信玄盯著張風，在確認他眼中沒有半分同情與憐憫，方爽朗一笑：「張風。舍妹對你讚不絕口，現在看來，果真是名不虛傳。」他一拍手，包廂門口便有人捧著酒菜走進來。

信玄拿起杯子，朝張風示意：「這杯敬你的。」

張風微笑，拿起杯子一飲而盡。

只覺入口清涼甘甜，若不知道的，恐怕以為是清晨的露水。卻又有著一股烈性於咽喉間來回折返，舒暢無比。

「好酒！」張風面露驚色：「信公子，未知這酒？」

「哈哈。」信玄一笑：「張兄弟恐怕是初次來到竹園。這是竹園遠近馳名的【清竹酒】，是只有竹園才能品嘗到的美味。」

「再來。」

「好！」

本篇文由 職業訓練局 贊助

點呀你又
睇唔起跛佬呀！

外傳話：雙手卻各執兩把手槍
4把槍？

觀音

觀音風

……
依家去改

就好似將彈夾用膠帶綁埋咁
驚 jam 子彈所以將兩把槍綁起

手指夠力 一次開兩把

仲有得full auto添

又真係有
幾反智

各位早晨

第三百三十二章──光頭

二人對飲暢吃，一邊聊著些聯邦小事。

更多的反倒是張風在說，信玄在聽。

一頓飯吃下來，信玄讓人清掃好桌面，方感慨道：「張兄弟雖然年紀輕輕，但經歷的事很多。相比之下，我卻沒甚麼好說。哈哈。」

張風對於身份之類的，總是有一種遲鈍。所以他對著信惠可以像對蒲公英中的小魔怪般揉腦袋，對林東起可以冷臉怒斥對上一拳，跟卓不凡、張瑞秋成為好友。

又或者說，他看的是一個人，而不是那人的身份。

在聽到信玄的說話後，張風感慨的道：「信公子啊，有時候身份甚麼的是個枷鎖啊。」

「枷鎖嗎？」信玄聽得好笑，別人做夢也得不來的信家身份，在張風眼中竟然是枷鎖嗎？

或者真的是枷鎖，小惠才不惜萬里，遠赴東湖獲取自由吧？

信玄面色一正：「枷鎖也好，責任也罷。有些事，總是得有人去做。」他看著張風：「張兄弟，我很欣賞你。不論是你的知識，還是你與舍妹的友好關係。」

「不論你承認與否，你身後都被打上了信家的旗幟。你否認也是沒用的。既是如此，張兄弟，你可願替我信家辦事？」

張風聞言，酒意似是去了大半。

他深深看著信玄，面色有點古怪：「信公子，這恐怕是你邀約的主要原因吧？」信玄點了點頭，開門見山：「王強之子王守禮即將回到首都，他父親與暗殺舍妹有關。因此而死，自然是不值可憐。」

說到信惠被暗殺的事，信玄面若寒霜：「王守禮自然不敢對我信家報復。嘿，除非他不想活了。但張兄弟……你的話，恐怕還會受到他的針對。」

張風聞言笑著搖頭：「信公子過於擔憂了。」

信玄看著張風靜了片刻，旋即笑了起來：「張兄弟，恐怕不認識王守禮吧？」

…………

一艘土黃色的大型飛船，看似於空中緩慢行駛，實則速度極快，破雲而進。

除了小型飛船不規管之外，聯邦一般大型運送飛船，都會是白色的，最多只是在如畫紙般的潔白上畫上各種公司圖案，又或者是裝飾點綴。

除此之外，便要數軍方專用的軍綠色。

而在白色與軍綠色之外，可以選擇顏色的飛船，便只有聯邦八大軍團。

土黃色，代表的正是【鬣狗軍團】。

此刻飛船之內，氣氛濃稠。無數身穿土黃色軍服的軍人，一個個寂靜無聲。面容或漠然，或悲慟，或憤怒。數百名軍人身穿飛船中，卻是鴉雀無聲。

聲音是一種力量。

而此刻在飛船裡的沉默，同樣是一種力量。

身處其中，彷彿似被這種無聲的力量搗得心臟狂跳，難受至極。

畫面於飛船內無數土黃色軍服的軍人掠過。在飛船深處，有著一道身影，赤裸著上身躺在矮椅上。而在他雙手，則是舉著掛滿槓片的槓鈴，一下一下的舉著。

整座飛船內廣闊的空間，只有那身影粗重的喘息聲，以及舉著槓鈴時的金屬碰擊聲。

良久，槓鈴被扔在地上，發出巨響。

那抹身影站了起來。

渾身如精鋼般的肌肉，線條梭角分明。再往上看，是一顆佈滿了汗水的光頭。

有軍人目光看到這一幕，內心複雜，不知道該說甚麼。

就在三年之前，他被稱為金髮餓狼。那是因為他對女人的追求索取無度，更是留著一把王家獨有的金髮──明明是偏枯黃，但他就是說自己是金髮。

但就在三年前，王強死後，他剃光了他的長髮，發奮圖強。短短三年間，機士水平突飛猛進。那都是因為他於異域多次出生入死，於死亡邊緣之中成長。

三年後的今次，雖然他名頭還是副團長。

但所有人都知道──他便是【鬣狗軍團】的團長。

他隨便用手，一抹光頭的汗水，然後輕輕一拂：「還有多久到首都？」

「報告副團長，還有兩天。」

「嗯。」

光頭男子掃了他們一眼：「都待在這裡幹甚麼，解散。」

「是！」

無數軍人仍然守在原地，目光只看著那光頭男人雄壯的背影走進內室，直至消失無蹤。

…………

「王守禮曾經只是個有點小聰明的紈絝子弟，因為其父王強出身西山，向來與西山交好。所以王守禮也進過西山修練五年，後跟著父親到異域從軍。」

「王守禮放眼在八大軍團的正副團長中，都是最弱的一名。甚至他副團長的身份，也是因為父親才當上的。

「三年前，王強死後，王守禮似是換了一個人。」

「本來聯邦都有把整個鬣狗軍團解散、以平息的信家憤怒的打算，但王守禮就帶著那群鬣狗東征西討，哪裡最危險就往哪裡鑽，累積軍功。這下，就連聯邦見狀也再說不出甚麼來，此事就此了之。」

「而王守禮在多番出生入死之下，機士技術大漲，雖然在八大軍團算不上最強，但也在中下流。聯邦把當年王強的左右手許松當團長。但所有人都知道，王守禮才是真正的話事人。」

信玄看著張風，面色平靜：「八大軍團中，鬣狗軍團算不上最強，但絕對是最瘋的一群。他們壓根兒不把聯邦法規放在眼內，對王強……或者王守禮唯命是從。」

「王守禮這次回聯邦，是八大軍團的輪休。隨他回來的，是鬣狗軍團全員。每一個都有機甲珠伴身，那群瘋狗瘋上來，還真不知道能幹出甚麼來。」

「你對舍妹有救命之恩，加上替她研發了機甲，我不可能放任你死去。但也僅此而已，我最多把你關在個安全地方，等鬣狗軍團輪休完畢再放你出去。」

「若你公開身上打了信家的旗號──」信玄面色從容而自信：「我敢肯定他不敢動你。」

張風聞言沉默片刻，聽著以軒的聲音：「風子，一般軍團輪休為一年至三年不等。」

沉默良久，張風開口道：「信公子好意，我張風心領。」

他輕輕磨蹭拐杖，銀色獵鷹振翅欲飛：「我張風雖然不爭，但卻也不是貪生怕死之輩。若王守禮要因為他父親的蠢事而找上我，我也不介意接下。」

他對著信玄展顏一笑：「須知道，當年我赤身面對著機甲也未曾退縮過，何況這次來的是人？」

光頭王返嚟啦

王守禮

究竟會係打柴班狗定收左班狗呢

大佬呀
人地大隻d mk d架

本來聯邦都有把整個鬣狗軍團解散、以平息的信家憤怒的打算

打多左個的

同埋應該係需知道唔係須知道？

副詞好似係用須

好似又係

東方不敗

曾小小出場未

幾時150

-5正皮皮

thanks

過下過下又就黎8月

咁當一把定兩把？

最反智嘅係佢唔反智
真係幾好用

兩發射落同一個位好咩

打war驚兩粒射落去容易啲令到條友知道自己俾人射中左

146 差四個

又夠鐘課金
資助掌掌買驚

對馬島ge人民需要我

對馬有我is okay
掌掌可以專心寫文

唔得架
想搶奪我戰鬼位置

下星期可能會去
擺低幾本簽左名ge破紋夜一、二集

第三百三十三章──再遇

信玄不由得面露動容之色，旋即拍手笑道：「張兄弟果然是人中之龍，只是越是這樣，我對你便越感興趣了。哈哈哈。」

「當然，我信玄非強逼之輩。光是你與舍妹的友好關係，已注定與我信家是友非敵。」一邊說著，他於腕間千機環屈指一彈：「這是我的千機環號碼，若有事不妨找我。」

張風似是不知道這個千機環號碼是何等珍貴，只是微笑著：「先謝過信公子了。」

…………

張風自包廂離開，內心對王守禮多了幾分說不清道不明的心情。

遭逢大難沒有一沉不起，反而發奮圖強，令張風生出敬佩。但若因為他父親幹下的愚事而找上自己，張風也不會手下留情。

在別人總是替他操心的同時，卻總是忘記了張風是拿著兩把舊式手槍就敢沖進滿是荷槍實彈武裝成員的秦家。若真以為他斷了一條腿、沒有勢力靠山，就無計可施的話，這就太天真了。

張風想了想，便把事情擱於一旁，已經開始想著江小白維修店那邊還缺甚麼機修設備。

就在這時，一抹失魂落魄的身影走過來，像是壓根兒沒看到張風般。而拿著拐杖，步法不如往日靈動的張風也是反應不過來，二人撞倒在一起。

「啊。」一道嬌呼，二人雙雙倒地。

有侍應見狀連忙走過來扶起二人，而另外有一名男子自包廂中探頭而出，在看到倒地者面色大變，跑了過來把撞倒張風的女子扶起。他也不分青紅皂白，直接便對著張風破口大罵：「你這小子瞎了不成！」

張風雖然斷了根腿，但身子仍然強壯，這樣一摔自然甚麼事都沒有。但對面卻是響起一道驚喜的聲音：「張風？」

張風一愣，看向被男子扶起來的女生。

婷婷玉立，渾身上下充滿著知性美。但更令人在意的，是她身上帶著一股男性的爽朗瀟灑。此人，正是曾與張風在精英學院大戰，最終由他跟信惠略勝一籌的對手──洛星。

來到竹園，洛星自然是有所打扮。身穿長裙，看上去飄然若仙，不失嬌美。但張風眼利，還是能夠看出淡掃蛾眉的她，好幾處都是草展脂粉，明顯心不在焉。

「好久不見，洛妹妹。」

洛星看著張風先是一愣，彷彿剛才的失神還未回過神來。只是越是看著張風，她的眸色越是明亮。到後來，彷彿眼如其名，似是兩顆星辰般閃爍，似是想要一口吃掉張風般。

張風被看得心驚膽戰：「呃……洛妹妹……」

「張大哥你來了首都真是太好了！」洛星突然跳起來，把身邊那名男子攜扶的動作掙脫。洛星看向他笑著道歉：「我遇到張大哥有要事商議，以後再約。」

語畢，她便幫著張風拾起拐杖塞回他的手裡，另一邊勾住了張風的手臂，風風火火的往竹園外跑去！

收到張風短信的莫小生早已開著風馳於竹園門口等著，在看到洛星勾著張風飛奔過來也是嚇了一跳。

可憐跛了一條腿的張風淪為木偶無力反抗，被洛星看似嬌小的身影硬塞進了風馳裡面，然後自己也一下跳進車裡，對莫小生熟門熟路：「開車。」

莫小生無語，望了狼狽不堪的張風一眼。張風暗嘆一聲：「開車吧。」

…………

張風坐好在後座，整了整衣衫：「洛妹妹，雖然我們在比賽中惺惺相惜。但我們真沒有熟到這個地步。」

洛星掩嘴一笑，剛才那種失魂落魄一掃而空：「哎喲，這不是因為看到風哥哥你，內心高興嘛。呵呵呵。」

張風聞言只覺內心一陣發寒，他知道這小妮子鬼靈精至極，自己得好好小心。

「妳這樣扔下妳的約會對象好嗎？」

「約會對象？呵呵呵。都是家裡老爸老媽不放心，怕我終日對著機甲孤獨終老，所以替我安全的對象而已。這種飯局，我每個月都有好幾次。為了應付家裡兩尊大佛，我只能乖乖的來嘍。」

洛星散下綁著的秀髮，隨意甩了甩，旋即眨巴著大眼睛，楚楚可憐地開口：「風哥哥，我有要事找你幫忙。」

聽到「風哥哥」三個字出現在一個不太熟、卻又懷著絕色的美女口中，張風只覺渾身不自在。而他也看到開著車的莫小生，用漠然的目光自倒後鏡盯著他，似是無聲的警告。

張風只能咳咳兩聲：「怎麼了？」

……………

不得不說，洛星是一個相當具特色的女生。

在別人眼前，她舉手投足都有著大家閏秀的風秀。但在張風面對的她，卻渾身上下充滿著知性的味道。彷彿張風見過的研究人員如明天南、程映文那種面對著自己專業時的從容自信。

聽著她三言兩語便把事情說出來，張風也是有點目瞪口呆。

良久，洛星便把事情說出來後，拍著張風肩膀：「大家同是聯邦人，都是作為東湖戰線的後勤。我相信張兄弟絕對不會袖手旁觀的。」

莫小生開著車，停在街邊。

洛星走下車，笑著跟張風揮手：「那就說定了嘍，明天在聯邦科學院見。」留下在那邊一臉茫然的張風。他看向莫小生：「你怎麼看？」

莫小生沉吟片刻：「若能幫就幫吧。」

張風苦笑：「沒想到要看到那傢伙了。」

莫小生盯了倒後鏡的他一眼：「這麼多年過了，況且當初也只是對了一拳而已。」張風感慨地道：「對啊。」他拍了拍自己殘廢的腿：「但心裡總是有點不夠底氣啊。若是一言不合被他抓起來暴打一頓，我還怎麼出來混？」

…………

翌日，張風應約來到了聯邦科學院。

收到消息的洛星，早在下車處等著。身穿白色研究人員袍子的她，把一頭黑髮紮了起來，戴著一副眼鏡，當真充滿知性美。

只是在笑吟吟的洛星身旁，卻有著一道健壯、面色卻如鍋底般難看的青年，抱手而立。

感受到他身上如野獸般的氣息，張風也是有點恍若隔世，彷彿三年前對拳的一瞬就在昨天。

「歡迎，風哥哥。」洛星笑意吟吟的伸出手，與張風握了握。

張風也沒有避諱甚麼，與她握了握手後，便把手遞到那青年身前：「好久不見了，林東起。」

又收一個後宮

似是想要一口吃掉張風般。

小生：

林東起？

完美表達小生ge意思

洛星調校林東起
張風調校洛星
最後啫係張風調校林東起

人型蜈.......

被後宮

玩得太多女最後轉基
就算係肌肉都仍然係大波波

個波實嘅不了

差三個正評

我要150啊快啦

差一個正評

你hold起咗？

今日有冇加更呢

夾埋p牌夠啦

加更！

搞掂部電話未

啲美國佬極度好評

仲未整完部電話？

屌搞部電話搞左成日

第三百三十四章──幽冥水母

林東起看了他一眼，目光又掃過他手中的拐杖一眼，便伸出手與其相握。

二人看上去一者微笑仍然，一者平靜如初。但從二人手臂的青筋暴現，可以看出二人的握手並不是那般簡單。

洛星揉了揉眉心，有點頭疼：「你們三歲嗎？別那麼幼稚，快鬆手。」

「哼。」林東起率先鬆手，眼含深意的看著他：「殘而不廢，看來這三年你也沒有虛度光陰。」

「彼此彼此。」張風面上掛著招牌的微笑，只是對著林東起，他終究不能笑得像其他人那般真心。

……………

洛星跟林東起帶著張風，來到了他們的研究室。

甫剛打開研究室的門，張風便看到那聳立的【狩馬】機甲。

與三年前見的，多了幾分實感。而且張風眼光毒辣，也能看出機甲當中有好幾處的改動，與三年前不同。但詳細的話，他還是得進行一次機體檢測。

就如張風等人，在這三年間不斷替信惠的【觀音】進行研發。林東起作為西山林氏嫡系弟子，自然也不缺乏資源。更不用說洛星自己本來就是名家之後。

而【狩馬】是洛星的心血之作，不可能不繼續研發下去。

這三年過來，洛星帶著團隊繼續研發狩馬，並早在一年前已經把【狩馬】完整版本，運送到東湖給林東起。林東起拿到機甲後，於異域多次出入任務都是完好無損回來，必須得歸功於狩馬機甲。

但洛星並不滿足於此。

正如張風、明天南等人已開始著手研發【觀音-III】，洛星同樣繼續進行狩馬的深入研發並開發。

嚴格而言，狩馬機甲雖然創意同樣驚豔，但其機甲本體的複雜性絕對無法跟觀音相比。人型機甲的機械臂向來是最複雜，因為要擬人，機械臂的機關比起腿部要來得更加複雜及零碎。

相反，狩馬機甲重點體現於速度，所謂以簡勝繁、唯快不破。機甲只需要足夠強、足夠快，能夠承受林東起狂暴的操作風格，就已經夠強大了。

三年過後，進步的自然不單單是信惠。

隨著林東起的強大，哪怕有四條腿分散壓力，在應付林東起狂暴、甚至幾近自殘式的【一瞬】與【紫雷七刀】，都是有點吃不消。至今，林東起常常都得經過一輪戰鬥後，便必須回到東湖進行維修，無法接取長期深入的任務。

有見及此，林東起在遇上輪休，索性帶著機甲帶到首都，找洛星商討機甲的改良。

……………

張風看了洛星一眼：「有機體檢測及全面分析圖？」

旁邊工程師聞言，一個個面面相覷。

需知道，張風索要的各種資料，是【狩馬】機甲的詳細資料。簡單來說，這便是機甲最核心的數據。只要張風看畢所有資料並記住，就有能力另外組裝一台狩馬。

洛星朝他們點了點頭：「張兄弟可信。」

雖然張風本來抱著心不甘、情不願的想法過來。但洛星這種無條件的信任，還是令他內心稍為舒暢。而出奇的是，就連機甲的擁有者林東起，也出奇沒有任何反對，只是任由張風去看。

張風接過機甲資料，一目十行的掠過。

一邊看，張風也是有點感慨。

洛星果然不凡。

自己對機甲設計，本來就是半調子。嚴格而言，他是操控台的專家。但令他產生驚人進步的，是對【海天一色】修複時，曾詳細查看過聯邦最頂尖機甲的結構。

海天一色整台機甲的各種零件組合，都令他驚為天人。

在經過海天一色的洗禮後，令張風對機甲設計進步驚人。而在之後三年對【觀音】的研發，令張風正式踏入康莊大道，成為一名真正的機甲設計師。

但洛星明明沒有見過海天一色，偏偏在狩馬上看見很多高級機甲的痕跡。

狩馬的外形跟三年前相差無幾，但其實機甲內部結構比起三年前有著天翻地覆的變化。例如那四根機械腿，卻是化成細碎的數十部份，可以進行極精細的轉向。

而機甲的腰部，則由三大塊裝甲組裝而成。張風光是看著機甲設計圖，已經可以想像由這變化衍生出林東起操控時，執刀揮斬的幅度比起三年前增加百份之三十……

種種變化，都看得張風佩服、嘆為觀止。

經過大半個小時，張風方把平板光幕遞回給工程師，揉了揉眉心開口：「具體情況我瞭解了。妳是想從機械腿的關節入手？」

那些工程師面上驚容更盛，只是看了這麼短的時間便推斷出他們對狩馬進化改良的方向？只是洛星卻是面色從容──畢竟是曾打敗過自己的人，能夠做到這種地步，是理所當然的。

她點頭道：「我把主意打在異域一種異獸的屍體──幽冥水母的屍體。」她也沒有避忌甚麼，直接把資料調出來。一抹三維立體投影，自她腕間千機環投射出來。

那是一隻隻通體赤紅色的水母，仍然保持著水母半透明。

張風也是看得饒有趣味。而洛星便笑著開口：「張風，你可別小看它。這種水母難纏至極，就連光炮打過去也是毫無損傷。它的肉體對抗震抗擊力極強。而且機甲一旦被纏上，其觸手會鑽進機體產生電波，可怕無比。」

張風嘖嘖稱奇：「那該怎麼對付？」

林東起看了他一眼：「鋒利的金屬兵刃，直接斬了它。」

張風聞言感慨地摸著下巴，世間果然沒有完美的事物。擁有強大的對抗沖擊力，卻終究能夠被鋒銳斬斷。

「我打算對幽冥水母進行分割，安裝在狩馬的關節處，強大的抗震力，能夠大大增加狩馬四足的抗壓力，繼而增強續戰力。」她面色有點苦惱：「但我沒有預料到的是，幽冥水母本體會產生一種異樣的電波，哪怕死去的屍體，也會對能量迴路產生影響。」

「影響看上去不大，但對於瞬息萬變的機甲戰，哪怕是零點一秒的延遲，都是無法接受的。」

「本來我還在想有沒有甚麼別的替代品，但幽冥水母的屍體是最佳的材料，我又不甘心。」

是次任務已找數
各位係有d料

咁啫係張風要處理水母定通量迴路

*能量

有預感張風會累死林東起

我覺得會係多個後宮 小東起

左面洛妹妹
右面林東起
前面唯唯
後面思思

各位早
新手機唔記得關鬧鐘七點起左身
跟住打機
係咁輸輸到個人躁左訓唔番

第三百三十五章──不可理喻

張風這才明白昨天看到洛星那失魂落魄、唸唸有詞的模樣是為何。

洛星抬起頭來，看向張風，面露笑意：「幸好讓我碰到風哥哥你。」聽到「風哥哥」三個字，張風又是打了個冷顫。

「風哥哥既然是操控台專家，我想你肯定有甚麼方法吧？」

張風壓下內心的古怪，不去看她，腦袋思考著。

良久，他看向洛星：「我需要研究研究，妳把資料都發給我，我之後再給妳答覆。」

「沒問題。」洛星很果斷，屈指在千機環彈出一道光點，投向張風：「資料在裡面，我等你的好消息。」

張風也沒有客氣接過：「就這樣吧，我要到我的研究室那邊，有些事需要處理。」

林東起突然走出來：「我送你。」

洛星面色古怪，看了二人一眼。

這兩個傢伙不會又打起來吧？

林東起瞟了她一眼，似是看穿她在想甚麼：「我還不至於欺負個斷腿的。」張風面上笑容仍然，卻是針鋒相對：「我倒是怕你連斷腿的都打不贏。」

「哼。」林東起冷哼一聲，率先而走。

洛星看著二人的背影，那雙如星美眸，怎麼都透著一股頭疼。

…………

升降機閉合無聲。

二人身處偌大足以運送各種機甲零件的升降機中，沉默不語。

良久，林東起突然開口：「觀音完成了沒？」

張風聞言也是有點奇怪，這傢伙怎麼關心起觀音來？

「好了，在運送給那小妮子。」

聽到「小妮子」的名稱，林東起眉毛一挑。他沉默片刻，突然開口：「你跟她，很相熟？」張風一愣：「誰啊？」

「就她。」

「…………」張風用新奇的目光看著林東起，只是這個鐵錚錚、如野獸般不可一世的林東起，竟然避讓了張風的目光。

張風像是看著新大陸般，目光盡是匪夷所思：「不會吧？你喜歡上信惠？」林東起面色漠然，就連張風也窺視不到他眸底的一抹狼狽：「她實力強大，喜歡她又怎麼了？」

張風想起信惠那明明站在眼前，卻又似身處在遠處大山之巔的氣質。那是何等遙不可及的氣質。

然後林東起，竟然想摘這朵寒山之顛的花朵？

只是聯想到林東起那天不怕地不怕的模樣，張風又覺得一切變得理所當然。

既然被說穿，林東起也乾脆把話挑明了：「你替她研發了觀音，我很感謝。我知道她一直都想到異域進行任務。若你也喜歡她，我覺得這很正常──事實上，在東湖裡喜歡她的人不知凡幾。」

張風想到信惠那傾城的容顏，再加上她的身世……

「但我做事光明磊落。」林東起悶聲道：「一切講究公平競爭，哪怕你替我弄好狩馬，我也不會因此而讓你。」

也就只有這一刻，張風覺得林東起也是有他的可愛之處。

大概這個自小便只有接觸機甲，與異域怪物搏鬥的漢子，才會把愛情看得這般簡單直白吧？

張風笑著道：「我對信惠沒有甚麼想法，真要說的話，就像是妹妹一樣。你想要追求她，是你的自由。」

林東起面露疑惑之色：「你不喜歡她？怎麼可能會有人不喜歡她？」

張風聞言有點無語。

陷入戀愛的人說話，果然不可理喻。

…………

張風直至離開了大樓，拄著拐杖回到自己【觀音】研究所，面色仍然古怪至極。

在這瞬間，他很想到東湖看看林東起追求信惠時候的畫面，肯定有趣極了。以軒的聲音適時響起：「張風，我也生出了興趣。要不我嘗試駭進東湖的監控系統？」

張風聞言大驚：「大哥，千萬不要。我可不想瞬間成為聯邦逃犯。」

「風子，你的膽子隨著年紀越大卻是變得更小了。」

「哼哼。」

張風一邊哼著，便走進了升降機。

當張風自升降機走出來，看著空起來的研究室，也是有點不習慣。

觀音已經運送途中，那些研究所的工程人員也因此，被調派到別的地方了。而觀音-III型，至少要等明天南研發好【蜘蛛】再算。此刻偌大的研究室，卻只有兩座房間亮著燈。

一邊是明天南專用的引擎研發室，張風並沒有進去打擾他的打算。他已經把蕭唯唯的號碼發給他，其他就讓他們自己處理。

張風今次來，算是跟一個人打個照面。

他拄著拐杖，走進了另一座房間。甫剛走進去便聽到大大的吵架聲：「你這笨蛋！都說了【蝶式能量輸入】會對能量造成巨大的消耗！」

另一道聲音不服地吼道：「但若不使用【蝶式能量輸入】，還能用哪種？！我們都已經試了第七種！」

張風闖進來，令二人一愣，不約而同把目光投過來。

當中一人張風不陌生，身上不像以往攤子街那般狼狽，看上去倒真像個研究人員。只見他連忙恭敬地訕笑：「老闆。」另一人則是一名中年女子，她看到男子的反應，同樣恭敬笑道：「老闆。」

張風聽著以軒的報告，笑著道：「蘇寒，這位便是你的妻子了吧？」蘇寒連連點頭：「是的，這是內人──楊元。」楊元笑著走過來，很感激地握住張風的手：「感謝你，老闆。你改變了我們夫婦二人的命運。」

……………

那天在攤子街，張風聽從以軒的建議，招攬了蘇寒，並把莫小生的聯絡方式給了他。

莫小生獲得張風的指示後，便著手安排蘇寒。

除了率先給了蘇寒一百萬研究資金之外，也都把他安排進研究室，給予各種幫助。而蘇寒與他妻子楊元本來就是同一科系的研究人員，夫婦二人只感中了彩透般，難以置信。

但同時，內心也是鼓起了勁，怎樣也得替這年輕老闆成功研發出隱形斗篷，不能辜負了他的信任。

但這一段時間的測試，二人都是多次嘗試無果，心情煩躁下，便有了張風眼前這一幕。

似是察覺到張風的尷尬，楊元卻是很灑脫的擺手：「老闆別擔心，這是我們小倆口的相處方式，沒事的。」蘇寒也是笑著走過去，拉住她的手：「是的。在研究方面的碰撞，不會影響我們的感情。」

早餐

張風覺得林東起也是有他的可愛之處。

張風有心, 東起無夢

張風：男的也不錯

明明最正係以軒

信惠從後宮剔除了
加入洛星

我都好想睇楓成俾鬧鐘整醒個情景

終於用兩日live咗

得閒可以睇埋遊戲之道同召喚武師

一早睇曬

等緊破紋夜 淨係買咗第一本

你終於過咗嚟

掛住我呀？

蜘蛛引擎同你隻蜘蛛比邊邊勁啲？

應該我隻蜘蛛勁少少

你係高登寫蜘蛛故嗰個？

唔係

我有貨wo
可以唔駛益三中

破紋夜3？

……
冇咩事我都係潛番水先

潛之前放低篇文先啦

深夜留名

星期日冇文

說好的遊記

冇講定幾時寫
不過岩岩爆左對馬島啦

隻驚白金都算鬆手
幾驚要搵齊蒙古珍寶同紀錄

未拎
寫緊Last of us遊記

在拯救妳或拯救這世界之間，我選擇了妳。

楓語遊記－最後生還者 Last Of Us (Part 1 & 2)

冇玩過tlou
乜原來2真係咁膠
諗起p記有篇文講 冇用嘅設定

應該係呢個？

係

終於唔洗饑饉30

本身追緊三魂行 見live就用咗一個星期睇曬遊戲之道
睇完有幾樣野想問
想問吓去到大後期打仗嗰陣群體buff用咗一月夜就唔用妲己外傳書情畫意嗰part佢最後去咗邊獨孤先生係金庸嘅獨孤求敗？六個城主同埋基斯係萬千世界嘅人定係靈魂世界嘅人？伸有最後成隻real world有冇人職業係神射手？定係只有4位異常者？
好多野問但遊戲之道真係好正 前期好有舊時打online game feel後期寫主角感情真係好感動（懷疑遊龍本身係gay所以先愛上王石)

劇透大師

可以做掌掌入室弟子

個故咁耐
當大家睇咗

有d料到
大家唔好再話我劇透大師啦

各位早
依家TG group搞緊個Poll
關於我參唔參加Penana個訂閱計劃
類似差別連載，訂閱者可以預先早睇三十章
免費者同依家冇分別
想詢問下大家意見
希望各位入黎投個票

第三百三十六章──饅頭

看著楊元跟蘇寒之間的相處，張風也是有點羨慕。只是他面上不動聲色。卻又聽著二人一直喊他老闆，內心有點古怪：「不用急，我既然信任你們，也就沒有逼迫你們甚麼時候要出研究成果。」

聽著張風溫柔的安慰，二人又是感動、又是內疚。蘇寒紅著眼睛：「老闆放心！我們夫婦一定不會讓你失望的！」楊元也是重重的點頭，然後二人便頭也不回，把張風擱在一旁，又開始吵架起來。

張風一頭冒水的離開，就連張風也想不到，他這一番安慰，反而令二人陷入更加瘋狂的研究當中。

……………

首都船場，熙來攘往。

密集的人群，無數光影穿梭，鎮守在船場的機甲，還有各種各樣的精彩，都看得夏山目不暇給。那圓滾滾的小臉上盡是好奇，還有震驚。

安特眼角瞄了他一眼，泛過一抹不喜。但她沒有吭聲，冰冷的高跟鞋踏在地上，清晰可聞。

在保鏢帶領下，安特與夏山走出了船場，登上了磁浮房車──【御璽】。御璽是今年推出最新款的頂級房車，聯邦限量只有三十台。夏山跟著爬上御璽，面上再次露出難以置信之色。

光是這台車的座椅，就比起他在蒲公英孤兒院的床更大更闊！

聯邦都是這麼誇張、豪華的嗎？

安特眼角再次不動聲色的掃了夏山一眼，眸色漠然，也不知道她在想些甚麼。

御璽一路疾走，沒有花費多久，便來到了首都不顛閣。

安特雖然不年輕，而且又是穿著高跟鞋。但她走起來一點也不慢，夏山只能小跑才能跟上。他看著眼前高聳雄偉的不顛閣，與自己在虛擬網見過的不顛閣相互認證，內心便更加激動。

大概只有這種現實與虛擬網相互串連的藝術建築，才能擁有如此超然的歷史地位吧？！

他一邊狼狽地跟著安特的步伐，一邊在內心想著，自己會否有設計出這樣一種建築的一天？

……………

安特乘搭著專屬的升降機。

這座升降機只有一層停留，那便是不顛閣的頂層，也就是安特的辦公室。聽著升降機的聲音，門甫打開，便看到劉思詩恭敬地站在門外。

她在看到身後氣喘噓噓、背著如蝸牛般背包的夏山，也是泛過一抹驚愕。

安特率先而走，把身上的大衣、手提包都扔在劉思詩的辦公桌上，一邊開口道：「【安特指標】修訂版。」劉思詩帶著可憐目光掃了夏山一眼，但她也是有點自顧不暇，連忙小跑跟上去：「在這裡，上次閣主妳要求的修改都跟進了。」

「嗯。」安特脫下了墨鏡，戴著老花眼鏡看著。拿起桌上的奶香咖啡抿了一口，指著一處：「這裡。」

劉思詩順著她目光看下去：「這裡是閣主要求的雛菊花紋──」

「雛菊也是有分種類，我要的是洋金菊，是更細小一點。這個都快比輪車的車子更粗大了。跟了我三年，還不能自行想想？」

劉思詩低著頭稱是。

安特一邊說著話，劉思詩時而受罵、時而紀錄著甚麼。至於夏山一時間也是不知道該做些甚麼，只能背著巨大的背包，站在一旁不吭一聲。看著劉思詩，他內心也是有點同情。

這漂亮的姐姐，恐怕受著很大的壓力吧？

過了足足半小時，安特才舒了一口氣，把老花眼鏡擱在辦公桌上。她眼角微不可察的掃過夏山：「這小鬼就交給妳了，他便是妳的助手。」

劉思詩聞言一愣。

「呃，但他不是要進行聯邦的虛擬學院合作計劃？」

安特看了她一眼。

劉思詩頓時低下頭來，不敢直視。

良久，安特方緩緩開口：「這個小鬼，甚麼都不懂，怎麼做？」

「他有甚麼不懂，也是直接問妳。」

劉思詩張了張嘴，只是在看到夏山那無辜、可憐兮兮的樣子，最終內心暗嘆：「我知道了。」

…………

機鬥城，風起雲動。

短短三年間，機鬥城卻是產生了不少變化。當然，這些變化都是對於機鬥城那些生存在水深火熱中的人們而言。

機鬥城與其說是一座城，不如說是一座比較大的牢獄。在這裡不像在聯邦的監獄那般無自由。但在機鬥城裡，生死都是等閒事。每天在這裡死去的人不知凡幾，遠遠比起聯邦處決死囚的速度更快。

機鬥城之所以存在，很大原因便是聯邦睜一眼閉一眼下的產物。很多的官員，都不介意有這一個地方，「洗除」一部份的囚犯。

而除了因為機鬥城是個不法之地，在這裡殺戮都是隨處可見。在機鬥城死去的人，很多都是因為餓死。

機鬥城不管飯。

餓了？拿錢去吃飯。

沒錢？去打機鬥比賽，贏了就有錢吃飯。若輸了──很多機士輸了，直接連人帶機炸了，也不再介意肚子餓。

而很多怕死的，不敢打機鬥比賽，便就這樣活活餓死。

這是個比起監獄更加殘酷的世界。

直至最近，那天神教竟然開始派起糧食來。

一開始，很多人以為只是空口說白話。畢竟機鬥城，人人自危。天神教看起來地位超然，但在機鬥城中，不單止是不法之地，更是無神之地。天神的光芒，是照耀不進這血腥的地獄。真要得罪了某些大人物，天神教堂也是能夠被拆掉。

縱是如此，對於那些餓得飢腸轆轆的人而言，自然不介意來碰碰運氣。

但當他們拿到了一個平平無奇、至少熱呼呼的饅頭之後，一個個都是露出匪夷所思之色。

一名中年女人吃著饅頭，吃著，吃著。竟然不自禁的哭了起來。

就在這時，一名瘦弱的青年走過來。

比起這青年，那中年女人甚至都比他更健康、強壯。只是這青年的眼眸卻是閃亮如星。而在這青年身後，有著一名壯碩的青年，面色冰冷。

為首的瘦弱青年看著她，柔和一笑。單單一個普通的笑容，便令中年女人渾身上下都溫暖起來：「慢慢吃，每人一天可以領取一個饅頭。」

扮咩丫, 你係劇透之鬼

劇透呢兩個字從來乳我毛關

一日一個咁少

安特係一個肥婆，坐低都要有張床咁大張凳，好似湯婆婆咁

應該臨近投票 出黎做show

加更了

呢位師兄唔簡單

我就係傳說中嘅劇透法則既天材

三魂應該會長過遊戲之道

三魂係邊三魂？張風、以軒，仲有邊個魂？

紅色波波 未出場

限聚令呀
唔出得場

梁樂心，江小白，信惠
<三魂行>係講述張風死咗之後三條女嘅故事

係講哩三條女死咗之後張風嘅故事

之後風子覺醒新人類力量，然後將身體借俾佢地，再請啲怪物既指揮官食西瓜冰，從此之後風子就成為咗個痴線佬。

推吓post然後瞓覺
聽朝睇文

八月一次過30章
諗起就興奮

各位早

第三百三十七章──天殘

機鬥城的天神教堂，高處。

鎮守在機鬥城的主教，朱無果看著教堂不遠處的畫面，面色很是複雜。有敬佩，有憤怒，更多的是擔憂。

牧恩能夠大施善舉，卻是跟天神教會沒有半毛錢的關係。一切都是由他與各層主共同商議過後的結果。所有支出都是由他們負責，天神教會從中沒有幫助……或者說干涉過任何事。

朱無果在機鬥城存活多年，不是因為他神意高深──在這裡，神意是保不了自己的小命。他看上去是神職人員，實則早已跟機鬥城達成各種利益交易。

比起祭司，他更像一名商人。

否則，他又豈能在這裡活得好好的，成為肚滿腸肥的主教？

只是當他目光看著下方，那微不足道、彷彿風大了點能吹垮的青年身影一眼。

到底為甚麼要幹到這種程度？

他是主教，但其實他早已比任何人，更不相信天神的存在。若天神真的存在，又豈會坐視世間有如此地方，看著人們受盡苦難而毫不理會？

與其為了不存在的神而拚盡一切，倒不如為了自己而好好活著？

他看著下方的青年，越看越是疑惑。

片刻，他眸色的猶豫盡去。取而代之的是冰冷，漠然。

雖然機鬥城乃不法之地，但它也有屬於自己的規矩。雖然殘酷，但機鬥城不管飯的原因，便是鼓勵更多的人去賣命。機鬥也好，殺戮也罷。

而牧恩現在此舉，便是在違反機鬥城的法則。

不用朱無果匯報或者派人動手，自然會有人對牧恩出手。

在機鬥城，最不應該存在的就是善良。

…………

牧恩跟秦桑看著熙來攘往的人流。

一個個皮包骨的枯瘦人類，拿著饅頭如獲珍寶，小口小口的吃著。他們身上又髒又臭，而且有些更是像怕排隊慢了點就拿不到饅頭，面上有的充滿焦急，有的則是帶著怒氣，彷彿要沖上去搶。

只是四周除了有牧恩與秦桑之外，還有很多荷槍實彈的武裝人員。一旦有人搞事就直接扔出隊伍。

看著眼前的一幕幕，牧恩想起曾經在天神教典讀過一處名為【煉獄】之地，裡面描寫的是人死後要為自己所犯下的罪，作補償的可怕地方。

此刻，嗅到的汗酸味兒、看到的悲歡喜悅、聽見的哀號慘笑。

對他而言，眼前便是煉獄。

牧恩深呼吸一口氣，壓下內心的不安，面上神色從容、柔和、堅定。

氣氛能夠傳染。

當所有人看到牧恩面上的神情，彷彿打從心底都感受到安慰，不再慌張，而是找到了家的感覺。但他們卻渾然忘記，這只是一名不到二十歲的青年罷了。

…………

牧恩沿著人群走過去，卻沒有留意到一雙藏於陰暗處、如蛇般的眼睛。

冷蛇靜靜地盯著他，漸漸放大。

他身上沒有槍械，只有一柄小刀。只是看著牧恩那單薄的身影，他有點不明白，這樣的一名少年，為何要出動他？

機鬥城雖以機鬥為名。

但比起機士、機甲，人類之間最原始的殺戮，或許來得更加簡單。機士操控機甲，自然是戰爭殺器，所向披靡。但正因為其強大，所以有很多限制。

像聯邦也有在城市的機甲不能使用武器等等的規條。

機鬥城也是一樣。

而也因為機鬥城不法之地，這種最原始的殺戮便變得更加簡單。

所以在機鬥城裡，有很著名的【七煞】。所謂七煞，其實便是殺手。這種專業，不論是遠古、還是信朝帝制，乃至現今民主的聯邦，也從來沒有消失過。

在機鬥城，殺手變得炙手可熱，無數人一擲千金，就是為了讓某個看不順眼的人消失，又或者是讓某位準備挑戰的機士身死。

機鬥城的殺手無數，暗地裡還有黑市做中介人。但七煞，卻只有七人。因為這七人是殺手中，最強大、也是最可怕的七位。他們的收費更加昂貴，但成功率同樣更高。

眼前的這位冷蛇，便是七煞之一。

冷蛇，常常被同行取笑他為懶蛇。他確實也很懶，像現在他像個病秧子般躺在地上「哼哼」直叫。

但當冷蛇陡然暴起殺人，那當真快若毒蛇吐信，當你回過神來的時候已經死了。

此刻冷蛇看著越發靠近的牧恩，他輕輕撫著腰間的刀柄。

只要牧恩經過他的剎那，他便會暴起，用手中的小刀刺進牧恩的咽喉。

…………

牧恩經過了他。

冷蛇仍然沒有動。

因為他動不了。

只見本來眸色漠然如毒蛇的他，此刻渾身上下冷汗直冒，動彈不得。暗處，一隻手扣住了他的手腕。看似普通的手掌，卻是扣住了他的穴道，冷蛇只覺全身似是麻痺了般，好不難受。

他的目光看向手的主人，壓低了聲音：「你怎麼來了！」

聲音帶著懶洋洋：「要麼制住你，要麼殺了你。念在相識一場，還是制住好了。」

…………

七煞是名字，卻不是組織。或者簡單來說，七煞是一個殺手的排名。代表的是機鬥城中，最可怕的七位殺手。

冷蛇，便是在當中排行第六。

而當中排行第一的，是一個名為【天殘】的男人。此人名乎其實，缺少了左臂，看上去就是個殘廢。但此人，便是七煞第一、最強大的那位殺手。

他不像冷蛇，看似懶洋洋地躺在地上，當目標經過的瞬間暴起殺人。

天殘的行事風格很霸道，一點也不像殺手。

他會光明正大走到目標身前，然後動手殺死他。

但就是如此霸道的做法，他卻在機鬥城活了十三年，仍然生龍活虎，仍然是七煞之首。但也因為他太過霸道，已經很少人找他出手，更多的只是給著保護費，當大神一樣供奉。

而那些供奉天殘的人，很多都只想將來自己被人買凶時，天殘能夠手下留情。

至於他的強大，有好多說法。最可信的一種說法，是天殘本來是西山【鬥戰堂】的人，只是他膽大包天，叛出西山。最後林嘯遠出手，斬了他的手臂，然後念在師徒一場，把他扔進機鬥城自生自滅。

不論天殘的過去是怎樣，他是七煞之首的位置，仍然沒有任何動搖。

正如他的強大一樣。

泥鰍又七煞第幾位

冇加更 唔開心

養肝ing

有冇地缺

總係覺得佢地係一對

天殘識唔識天殘腳

早晨掌掌

早呀！

第三百三十八章──西山的古武術

天殘看著冷蛇，懶洋洋的道：「受人錢財，替人消災。有人花了大錢，要保住那小子。老子這幾年好難得有這一場大生意，可不能讓你破壞了。」

冷蛇內心咒罵不斷，到底誰才是懶蛇！只是他面上不動聲色：「哦？竟然能讓你動手，看來是一筆大錢。」

天殘沒所謂的聳了聳肩：「反正你就不要動手好了。」他略為正色，看了冷蛇一眼：「若再有下次，我就要殺死你了。」冷蛇只覺眼前不是一個斷了一隻手臂的殘廢，而是一頭折角的巨獸。

巨獸就是巨獸，哪怕折了一隻角，想要踏死自己也只是眨眼間的事。

冷蛇悄然離開，覆命去了。

天殘則懶洋洋的遠遠跟在牧恩身後，內心也是暗自疑惑。

那眾說紛紜並非空穴來風，他確實是出身鬥戰堂的棄徒。也正因如此，修練了【奇山經】的他，加上鬥戰堂可怕的古武術，自然不是普通人能夠相比。

只是斬斷他手的卻不是林嘯遠，而是他自己。

若非林嘯遠及時來到救治，天殘早就死了。

後來天殘自封於機鬥城不出，這才有了七煞之首的名頭。這次說服他出手保護牧恩，除了是因為有人花了大錢之外，主要原因是他竟然收到林嘯遠的請求。

他看著牧恩那瘦削狼狽的背影。

你到底是甚麼人？

……………

曾江，旭日初昇，無風。

無風旭日，因為那灰霧霧的雲層凝而不散，哪怕是日出之時，整座曾江卻給人一種死氣沉沉，更是無法跟遠在聯邦西方之極的奇峰相比。

但林嘯遠站在操場，看著這座孤兒院，卻有一種奇特的感覺。

這裡確實是一個相當奇特的地方。

所謂絕處逢生之地，便是形容這座孤兒院。明明是這樣一個充滿絕望的城市，在這孤兒院裡卻是隨處可見的都是希望。每一名孩子都是意志堅定、心懷陽光。

他大概明白，為何當日王猛、陳浩離開時會如此不捨。為何歡歡喜喜怎樣也不走。

因為就連他這個老傢伙，也都漸漸喜歡上這個地方。

這時，歡歡喜喜起床出來，看到林嘯遠也是一愣。林嘯遠沒有多言，只是對著她們微微點頭，以示招呼。但出乎意料之外，一向對他冷眼相待的歡歡喜喜竟然走了過來，有點害羞的開口：「呃，林伯伯，事情我們都聽說過了。謝謝你幫忙，讓人保護牧恩哥哥。」

林嘯遠聞言一愣，旋即失笑：「多大點事，不用記在心裡。」他還在等著二女繼續說些甚麼的時候，自己好把她們拐回西山。只是二女聞言則是點了點頭。

李歡歡對著李喜喜道：「看，就說對這老頭而言是小事。」

李喜喜無奈地看回她：「是張一大哥要我們來的。」

語畢，二人便你一言我一語，吱吱喳喳的走開，聽得林嘯遠差點沒被氣死。這兩個死丫頭……

只是當他看著二女開始進行每天不間斷的晨舞後，面上也是露出一抹讚嘆之色。

不論看過多少遍，每次看到這舞，他都不由自主地讚不絕口。眼界越高，看得越多。在那些孩子眼中看起來很古怪的晨舞，在林嘯遠眼中被分解成一招一式。

無數移動的步法、出招的技倆。

而這種種步法與招數，卻又能夠隨意自如地進行各種組合，化成一套戰鬥體系。

林嘯遠曾聽過自己妹妹說，聯邦有與東起同輩的年輕人，能夠跟東起打成平手。那時候林嘯遠還嗤之以鼻。須知道林東起修習了奇山經，起點已跟普通人不是同一個檔次。

就像天殘於機鬥城一般。

怎麼可能有還沒修習奇山經的人，能夠跟林東起打成平手？

但當他聽歡歡喜喜說，這舞是張風教給她們之後，林嘯遠又覺得並非不可能。這一套戰鬥體系，靈活勝長，加上林東起只仗著一道蠻力，又只修習過西山的【紫雷七刀】，其餘肉搏的古武術一竅不通。

此消彼長之下，一切就變得理所當然。

李歡歡，李喜喜練著練著，眼角不時打量著那邊望得出神的林嘯遠。良久，二女又終於按捺不住性子走過來：「林伯伯，我們怎麼能變得更厲害？」

林嘯遠被二人打斷思考，看向二人露出似笑非笑之色：「年紀輕輕，怎麼想這些了？」二女低著頭，悶聲道：「若我們有你這般厲害，就可以去幫牧恩哥哥、風哥哥他們了。」

林嘯遠看得微笑。

對力量的渴求，是源於保護的念頭嗎？

很好。

「天下間唯快不破──妳們二人已經掌控了這點。」

自小不間斷跳著晨舞，歡歡喜喜的肉體早已超越同輩，加上有張風指點的步法，二人的速度飛快，難纏至極。

「但是，妳們到了一個瓶頸，便是威力不夠。」

林嘯遠看著二女。

對於她們的指點，林嘯遠早有想法。只是他一直等著她們自行開口。

「妳們有看過武器的施展方法嗎？例如劍、刀的。」

二女面面相覷，然後很可愛地一起搖頭，看得林嘯遠莞爾。他這副慈祥的模樣，若是被西山鬥戰堂的弟子看到，恐怕連眼珠子都要掉下來。

「我也沒有讓你們修練兵器的意思。」他伸出了枯瘦、看似平平無奇的拳頭，面色平靜：「武者，修練到極致，渾身上下便是最可怕的武器。」

林嘯遠的右臂前伸，食指探出：「以指頭為鋒、臂作劍身，肢體為柄──人即是劍。」他又伸出右腳：「腳沿為鋒，腿為刀身──人即是刀。」

他指了指身旁不遠處，有一顆大圓石呆在牆沿。

林嘯遠深呼吸一口氣，吐氣如箭，同時右手食指朝著虛空圓石一點。

噗！

一個指頭般的小洞戛然出現在圓石上。

林嘯遠沒有止住，右腳猛地踢出。

嗤！

那圓石就在歡歡喜喜目瞪口呆之下，分開兩半。

「指如劍、腳如刀、拳如錘、肘如斧。」

林嘯遠看著李歡歡、李喜喜：「這就是我西山鬥戰堂的古武術。」

歡歡喜喜見狀很是興奮，雀躍地道：「快教我們快教我們！」林嘯遠微笑：「好。我今天就教你們【離刀】及【坎劍】。」

張風咪地缺

可以考慮

早呀

早呀掌掌
差啲唔記得咗後宮仲有歡歡喜喜
諗起鹿鼎記嗰對孖妹
畀小寶食晒

隔山打牛

張風唔玩後宮呢D野架

養大黎食, adore

不在乎天長地久,只在乎曾經擁有

食完咪算

鹹濕阿伯

呀掌專登用卦名黎命名呢兩招...可能會黎多招震錘

即係 兌斧？？

唔知呢

坤腿

早晨早晨

第三百三十九章──瘋狗上門

張風把事情交給莫小生後，自己便沒有太多的理會。一來是經過三年以來，他對莫小生已產生很大的信任。往往他交帶下來的事情，莫小生都會完美安排好。

二來是他大概學習了某位不良老闆的甩手掌櫃性子，把事情交下去便一概不理。

更重要的是，他現在埋首於【狩馬】機甲的設計圖中。

狩馬，確實是一台令他驚豔的機甲。

那天只在研究室草草看過，但當張風越是細看，便越是心驚。三年過後，狩馬在各種完善之下，最高速度達到八赫半之高！這已不是理論速度，已是鐵定能夠達到的速度！

更不用說在洛星對狩馬的裝甲、骨骼組裝進行極其完善的重組，變向更快、更精確，而且狩馬拿著斬馬刀揮斬的角度也更加廣闊。

若不是有了洛星所言的續戰力問題，狩馬簡直就是可怕的近戰殺器，遠程機士的惡夢。

張風暗暗盤算，若張瑞秋拿著熾天使與林東起的狩馬交手，大概只有兩槍機會。

若兩槍不能把林東起狙死，那麼死的就是張瑞秋。

至於卓不凡的話，反倒是成了近戰交手時的操作。雖然張風肯定卓不凡不會原地踏步，但……張風無可避免地更看好林東起。

不單單是因為林東起本身技術的緣故。

更大的原因是林東起與狩馬之間的契合，太過可怕。由狩馬發動【一瞬】及【紫雷七刀】，那威力……光是想像已令張風背心冒汗。

這也是為何每位機士夢寐以求的便是度身打造的機甲。

機士與度身打造的機甲之間，不是加數，而是倍數的實力增長。

而卓不凡也好、張瑞秋也罷，二人都沒有自己的度身訂造機甲，與之相比自然遜色。

當然，在讚歎著【狩馬】機甲的同時，張風也有在開始進行對能量迴路連接進行模擬。

幽冥水母的資料，也在洛星給的資料當中。這種只出現異域的水母，確實奇特。因為會產生異樣的電波，張風推想中，大概在連接四根機械腿的能量迴路，大概要用別的材料了。

但利用別的材料改裝約髮絲粗幼的能量迴路……這種做法，放眼聯邦大概只有張風敢做。

只是現在張風只有一個大概的想法，具體的還是交給以軒。

「風子，你想要尋找適合作能量迴路的替代材料，卻又能夠避過幽冥水母產生的異樣電波──我需要時間進行模擬。」

「好的，你盡管去弄吧。」

張風伸展一下身體，骨骼啪啪作響。在廢寢忘餐之下，張風總算把狩馬四根機械臂的連接方式搞清楚，便建下可行的重新連接算法。現在就只缺以軒找到替代的材料就可以了。

「該出去走走了，這些天困在這裡快悶死。」

「好的，張風。」

……………

首都的船場，仍然保持每天熙來攘往。

有人走，有人前來。

但今天的船場，卻難得一靜。

因為有一隊人馬，自飛船走出來。他們人數很多，身穿整齊的土黃色軍服，一個個面上不苟言笑，面色漠然地走出來。在無數人望而沉默的目光下，他們那厚底軍靴整齊踏在地上的聲音，猶似雷動。

身處黃色洪流當中的許松，是一名頭髮花白的軍官。他看著整齊劃一、軍紀森嚴的鬣狗軍團，面上露出一抹欣慰。在王強手下的鬣狗軍團，是一群散亂的瘋狗。

但這不代表那時候的鬣狗軍團不可怕。他們散亂，卻在各自為戰之中自有章法，最擅長的是切割戰場，以少數配合取勝。鬣狗軍團軍紀散亂，行事只憑喜惡，在八大軍團之中惡名昭彰。

但當王強身死，許松繼位，並全力扶持身位副團長的王守禮。整個鬣狗軍團陡然一變，雖然也因此，不少團員不習慣新的鬣狗軍團而離開，但剩下來的都變得更加凝聚，更加強大。

現在的鬣狗軍團也是一群瘋狗，但卻是以王守禮為首、令行禁止的瘋狗。

在土黃色的洪流中，一顆隱見枯黃髮根光頭冒了出來。那彷彿有髮根欲自枯乾泥土之中掙扎生長出來，異常醒目。

而這土黃色洪流，便是圍繞著這男人而遊動。

一路無話。

直至他們登上早於船場外等侯的軍車，四周的人才鬆了一口氣。

…………

軍車裡，王守禮面色漠然，摸了摸自己的頭，感受著掌心傳來微刺的感覺。

開車的是一名年輕人，看上去機靈。他轉首看向王守禮：「頭兒，我們先去哪？」

此年輕人是唐天志，是王守禮的副手。其身份有點像當年王強身邊的許松無異。

王守禮仍然摸著頭，平靜開口：「寰宇酒店。」

…………

張風拄著拐杖，在酒店大堂走著。

寰宇酒店很大，作為首都中，首屈一指的酒店。各種配套自然健全。或者說，寰宇酒店本身就是一個景點、旅遊區。健身室、泳池、賭場、購物區、餐廳……應有盡有。

張風找了間咖啡廳坐下，喝著微酸帶苦澀的咖啡，以緩解腦袋的僵硬。

這家名為寰宇咖啡店，水準很不錯。

張風一邊喝，另一邊跟以軒聊著：「以軒，你對首都有記憶嗎？」

「沒有，暫時只有坐忘經……還有一間奇特的房間。」

張風聞言一愣：「房間？」

「嗯。」以軒的聲音帶著茫然：「一室皆藍，一切似是隔著一層玻璃般。然後，有一顆太陽突然冒出來──記憶就到這裡中止。」

張風聽得一頭冒水，但以軒的茫然令他知道一切也急不來：「放心，隨著時間，肯定會想回來的。等首都事了，回曾江打點好一切後，我們便到東湖走一趟，看看有沒有甚麼蛛絲馬跡。」

「好的，張風。放心，和你在一起的日子，也是很有趣。」

這樣多年過去，張風也從一開始腦海中有別的聲音而感到怪異，到現在已經習慣。若有一天腦海沒有了以軒那冰冷、平靜，卻又充滿精準的聲音，張風恐怕會相當的不習慣。

「風子，有人過來了。」

「哦？」

「來者沒有武器，但人多勢眾，從軍服的顏色判斷，大概便是莫小生說過的鬣狗軍團。要離開嗎？」

張風眸底閃過一抹精光：「不用。」

就在這時，咖啡店外迎來土黃色的洪流。

咖啡店外迎來土黃色的洪流💩

太有畫面

機械腿

輕輕一推

「掌子，有人過來了。」

「哦？」

「來者手持鍵盤，人多勢眾，從帳號的名字判斷，大概便是連登的一眾讀者了。要加更嗎？」

掌掌眸底閃過一抹精光：「加更。」

武師夠數了

早晨掌掌

有早餐未呀

第三百四十章──妄撞

咖啡店的主人走了出來，厲聲喝道：「你們在幹甚麼？這裡是寰宇酒店！」

「我們知道。」唐天志笑瞇瞇的迎出去，看似沒多大力量便抱著那主人走到一邊：「但現在這事，不是你能夠管的。放心，有甚麼事就由我們鬣狗軍團接著了。」

聽到鬣狗軍團的名頭，那老闆面色連變，最終還是不敢對這群充滿凶厲氣息的軍人做些甚麼。

洪流漸漸散開，如被剖開的禾草堆，一道身影從中走出來，筆直朝張風坐在窗邊的桌子走來。

滋滋滋滋──

隨著他的走動，怪異的聲音不斷響起。

在他手中，竟然拿著一個剃髮的刨子，在他的頭上剃著。

無數細若微塵的黃粉灑落，那是他才剛長出來的髮根。他剛好從許松身邊走過，接過許松遞來的毛巾。當他坐在張風對面位置的時候，手巾一抹那顆光頭。

在剃掉髮根抹淨後的那顆光頭，重新變得光滑明亮。

那男子就這樣坐在張風面前，漠然開口：「我是王守禮。」

…………

在看到如此陣仗，那些本來在店裡喝著咖啡的客人自然作鳥獸散。而鬣狗軍團的軍人也被王守禮趕到店外，遠遠觀看著坐於窗邊、不知道在聊著甚麼驚心動魄的二人。

良久，唐天志看得無聊，便把臉湊到許松身旁：「松叔，你說王大哥會不會在這裡大打出手啊？」許松瞟了他一眼，蒼老的眸色盡是笑意。雖然他與唐天志的性格不同，但唐天志便是王守禮的副手，簡單而言就是無數年後的自己。

對唐天志，許松真如繼承人般對待並教導著。

「少主性格跟當年今非昔比，自然不會作出這等妄撞之事。」

「這裡終究是寰宇酒店，是不受聯邦首都的中立淨土。誰要是在這裡動手，都得負上很大的責任。我想少主不會不明白這道理。」

許松目光看向唐天志：「凡事要多想，別總是頂著嬉皮笑臉的樣子。」只是唐天志卻是面色怪異地盯著咖啡店內：「松叔……他們打起來了……」

…………

剛才還似友人閒談著的王守禮，戛然暴起。

只見他一腳把二人之間不大的小圓桌踢飛，兩杯咖啡被濺得四處翻飛，似是為這場混亂炸響了序幕。

張風卻仍然坐在金屬靠椅，面色漠然。屁股似是紮了根於椅子上，紋風不動。一腳踢飛小圓桌之後，王守禮眼眸泛過一抹瘋狂之色，朝張風撲過來，前臂高舉然後劈下。

若斧。

那壯碩如牛的手臂若是斬下來，張風看上去纖弱的身子還真不知道能不能扛住。只見張風面色不變，似是對那具如山之勢的斧臂毫不在意，雙臂交錯於頭頂，就這樣實實在在地接了下來。

王守禮眸色變幻，只感這一劈如泥牛入海，十分力量只有兩成擊實。他卻是無暇細想，右腿劈出。

呼──

張風身子旋即一蹲，腿擦過頭頂而過。

「哼！」

王守禮雙拳雙腿連動，張風雙掌或拍或打，上半身左右挪移。數息之間，王守禮已是出了十多招，但張風直至現在還沒有從椅子上站起來。

許松看得面色鐵青，而唐天志則是嘴巴張得大大，面上盡是匪夷所思。這樣一個人，竟然能夠扛著王大哥狂風暴雨般的攻擊？要知道，王守禮也有修習過奇山經啊！

久攻不下，王守禮眼中似泛過厲色，腿出如龍，又似一根標槍般，直指張風的胯下。

這一記毒辣至極，若張風仍然執意坐鬥的話，這一記可怕之極的毒龍腿，張風只有硬扛一途。只見張風眼中也是泛過一抹幽冷，右腳發力站起來，同時身子一個轉身向右側閃避。

轟！

那記踢腿把椅子踢得可憐地扭成不知名狀，而張風已執起擱於窗邊的拐杖，左手同時不慌不忙點在王守禮的肩上！

王守禮只感左肩一麻，明明只是手指一記輕點，卻覺得自己被鐵柱捅上一記，火辣辣的難受至極。他似是打出了火氣，右手閃電般自腰間抽出了光槍！

與此同時，張風同樣面色漠然，右手的拐杖如劍般刺向王守禮！

……………

畫面似是被定格。

整個咖啡店一片狼藉。

杯子破碎而成的瓦片、扭曲的金屬椅子、一腳踢爛的圓桌，似是化成一個擁有異樣力量的陣圖。

而在中心，是二人相對而立。

王守禮手中拿著光槍，遙指著張風的眉心。

張風手中的拐杖，杖尖不知何時探出一抹金屬刃鋒，鋒尖與王守禮的眼球只有數分之近。

守在外面的鬣狗軍團軍人看得目眶欲裂，一個個厲聲喝叱。只是張風仍是面色不變，那眼眸中的漠然，令他們不敢胡來。因為他們不能肯定，王守禮手中的光槍，能比張風杖尖由眼窩直透腦袋更快。

就在雙方僵持不動之際，一道蒼老的聲音響起：「還真當寰宇酒店的中立形同虛設嗎？」

唐天志一愣，定睛看去，才發現一名身穿執事裝的老者，不知何時出現在咖啡店內。許松面色更加難看。他知道這老人便是韋喆，由上代宇文家主一直侍奉至今，是個真正的老怪物。

韋喆目光看著王守禮，渾濁的眼眸中泛過一抹厲色：「王守禮，若你敢在寰宇酒店殺人，老夫可以保證鬣狗軍團所有人，沒有一個能活著出酒店。」

唐天志聞言嗤之以鼻，並沒有把這老者的威脅放在眼內。只有許松眸色泛過一抹緊張，看向了王守禮。

少主……可千萬別幹傻事啊……

…………

良久，王守禮手中的光槍放下。目光沒有看韋喆一眼，只有死死的盯著張風：「很高興看到你，張風。我們下次再見。」

張風沒有答話，只是平靜地看著他。

手中拐杖放下。

王守禮就這樣頭也不回地紮進土黃色的洪流，就此離去。張風隱隱聽到唐天志不禁爆了一句髒話，小聲嘀咕：「幹，跛了根腿也這麼能打，若是雙腳健全還得了？」

我覺得將來會有個網上同人【掌魂行】

thanks！

happy Friday
掌掌加更好無

反對的請舉手

沒有 沒有 通過

走更傳說都寫咗出來
掌魂行都應該差唔多啦

幾時再有加更

未訓一推

瞓醒一推
準備拋西瓜

星期六至少等午餐是常識吧

各位早

第三百四十一章──我是王守禮

韋喆面上露出陰沉之色，走上前道：「張先生，你沒事吧？」張風搖頭：「沒事。」韋喆看著那漸漸遠去的洪流，眼眸泛過怒意：「這真是個瘋子。」

張風面色有點古怪，隨即開口：「是啊。」

他似是想起了甚麼，轉身向韋喆開口：「對了，替我向宇文先生道謝。他給予的提示幫了我很多。」韋喆聞言一愣，蒼老的眸子泛過一抹精光：「張先生你認得我？這應該是我們初次見面吧？」

張風呵呵一笑：「那天我跟宇文先生見面時，你有在附近吧？」

韋喆同樣笑了起來：「張先生果然不凡，不枉小少爺那麼喜歡你。張先生你的話，我會帶到。」

張風朝他微笑致意，韋喆旋即轉身離去。

而張風見狀，自然不會再留在咖啡店內，轉身離開，回到自己的套房。他站在落地玻璃前，看著風和日麗、繁榮的都市，卻都不夠剛才令張風動容。

……………

「我是王守禮。」

王守禮平靜坐在張風對面，還好整以暇，對咖啡店的老板招手：「我要一杯黑咖啡。」

張風靜靜看著他。

王守禮面色不變，與之對望。

相視沉默，良久。

張風卻是笑起來：「你不像我聽說回來那般瘋狂。」

「哦？」這時，老闆把一杯黑咖啡放在桌上，才面色蒼白的離開，不敢靠近半分。

王守禮拿起黑咖啡，輕抿杯中如墨般黑湯。無奶無糖的黑咖啡極苦，他卻是面不改容：「怎麼說？」張風笑著搖頭，想起上世那如瘋狼般的男人，朝王守禮展顏一笑：「因為我見過真正狂傲之人──而你不是。」

王守禮面色平靜，把喝了一半的杯子放回桌上。

黑湯於杯裡微顫，劃出一圈又一圈的漣漪。

「你放心，我沒有找你麻煩的打算。」王守禮開口道，甚至還是舉起雙手表示自己沒有惡意：「我知道，你也只是一個被拉進這趟渾水──」

他目光掃了擱於窗邊的拐杖：「還因此而搭上一條腿的可憐人。」

張風饒有趣味的看著他。

王守禮續道：「你也是，我也是──我父親也是。」他面色變得陰沉：「我父親王強，與這場權力鬥爭衍生的謀殺，沒有一毛錢關係。」

「我父親御下鬆散，難免良莠不齊。嘿，那出手的幾人雖確實是我軍團的人，但卻並非由我父親發號施令。」

王守禮看著張風：「我父親替聯邦鎮守異域多年，雖然實力算不上八大軍團前列，但哪次我們有退縮過？打掃戰場，各種支援乃至髒活，都是由我們去做。論上戰場的次數，鬣狗軍團不會比任何一支軍團來得少。」

「但結果呢？」

「聯邦各方為了平息信家的怒火，草草找了替死鬼出來。壓根兒沒有想過理由、動機。我們父子雖然不是權傾朝野，但卻樂於當條自由的鬣狗。甚麼權力鬥爭，我們不感興趣。」

張風眼裡閃過一抹思索的光芒：「你意思是──」

王守禮緩緩開口：「我父親王強對這次刺殺毫不知情，卻被聯邦拿出來當祭品。我需要查出真相，還我父親一個清白。因此，我想要與你合作。」

他又拿起杯子喝起咖啡來：「雖然不知道你跟信家是甚麼關係，但你既然拚了命也要救那位公主，想來關係匪淺。你想想，若對那位公主不利之人仍然隱在暗處，逍遙法外。那麼他肯定會繼續有下一次的行動。」

「若你一天查不出來，她就會一直受到這種死亡的凝視。」

「你如果是重視她的話，自然得找出凶手來。」

「況且，退一萬步說──你不相信我，而我父親真的是凶手。你協助我調查，若甚麼都查不出來的話，你又沒有甚麼損失。」

王守禮把杯中黑湯飲盡，苦澀深入體內，卻比不上這三年的時間：「相反，若你真的協助調查並查出凶手。一來替信家解決一個大患，二來是你獲得了我的友誼。」

王守禮輕輕一抹光頭：「鬣狗軍團是我們王家的軍團，論軍階我可能比不上你這個準將。但論兵權，我是有一支機甲兵團。就連西山也不能命令我去做些甚麼。」

「若你獲得我的友誼，相信對你也會是有幫助。」

張風聽著王守禮說，內心也是很煩惱。他只是想安份來到首都研究機甲，時而調戲下江小白，樂得自在。怎麼又被捲進這種可怕的首都紛爭之中？

只是王守禮說得沒錯。

他雖然跟信惠沒有甚麼關係，但至少是好朋友。不論是他多次救了她的性命，還是她把首屆首名拱手相讓。

這一切，都注定張風不能坐視不理。

「你想我怎麼幫你？」

王守禮聞言，方舒了一口氣：「暫時還不用，但你作為被打上信家旗幟的人，將來自然有需要你幫忙的地方。我會直接聯絡你。」

「好了。」王守禮眼角掃了四周一眼：「到最後，大概還是得做做戲。」

「畢竟在太多人眼中，我就是一頭瘋狗。一頭只會胡亂咬人，不會思考的瘋狗。」

「做戲，還是得做全套，對吧？」

就在張風想著他這句話是甚麼意思之際，王守禮已是一腳把小圓桌踢碎。

……………

張風回想著王守禮，面上也是有點複雜。

在所有人眼中看起來，衝動魯莽的王守禮，實則性子冷靜沉著，刻苦耐勞，而且極其隱忍。他花了足足三年，把軍團整頓的同時，卻也很好地在整個聯邦眼前，塑造了一頭瘋狗的角色。

這種瘋狗，是最好操控的。

但那披在瘋狗表皮下的，是一雙充滿智慧的眼睛。

而此刻這頭瘋狗闖進首都看似胡亂咬人，所有首都的人只會抱手等著看好戲，繼而對他產生放鬆警剔。實則他是在用著他狗鼻子，找著那殺死他父親的凶手。

這等心機，這等城府。

以軒的聲音複雜：「張風，人類真是複雜啊。」

「是啊。」

「風子，我已經開始懷念起曾江了。」

「我也是。」張風看著玻璃，同時也是看著自己。他的眸色變得堅定：「但身在紅塵中，豈能獨善其身？以軒，這事還得你幫忙查一下。」

「好的，風子。只是我現在有太多事情在進行計算，分身不暇。」

「沒關係，盡力即可。」

「好的。」

張風笑著開口：「以軒，要是沒了你我該怎麼辦？」

以軒的聲音重新變得平靜漠然：「風子，這機率是不會存在的。」

係wo
又過一個月

立 flag 了

今日篇文好似咁長嘅

調戲江小白嘅情節呢？

估唔到第一個犧牲嘅係軒仔

8月了 係咪又可以課金了

都係二千字

一直都有調戲緊

諗多左諗多左

Errr...係

以軒要死了

沉睡吧，跟住紅波出得

我離開你的機率是不存在的

調戲緊嘅時候都喺度

好溫馨

三魂行嘅真正意思

無論以前樂心定依家小白 都係不知情既情況下3p緊

我都有咁既錯覺

6版 Xs Max嘅長度有時得3,4版

見到有文先醒起今日唔係星期日

未睇遊戲之道、召喚武師唔好亂睇會死人的

好多劇透法則

今日無文？

原來出咗

我睇唔到

掌掌的聲音重新變得平靜漠然：「連登讀者們，這機率是不會存在的。」

講左我心聲

原來
今日星期日

（誤）掌魂行前傳

月黑風高，巍峨高處，望下凡星點點
左手一杯紅酒，右手比劃電話
看着那三魂行正評，讀者求加更之情意，甚感滿意....

但係踏入咗八月, 即係話可以......

成個畫面出左黎
仲要紅酒lo咩料

明明飲緊九江雙蒸

當真？

八月加更

8月啦掌掌
加更啦難得爆咗對馬島

第三百四十二章──剃髮以自省

王守禮剛回到首都，便在寰宇酒店跟張風大打出手，這事自然在最短的時間傳遍了首都的高層圈子。但也正如王守禮所想──這本來就是他想要做到的效果。

他要徹底地扮演好瘋狗這個角色。

但暗地裡的王守禮，卻是與許松、唐天志三人於酒店房間相聚。王守禮摸著光頭：「張風這個人，很不簡單。有身手，有智慧，冷靜沉著，卻又待人友善。」

聽著王守禮的評價，許松的雙眸泛過一抹精光：「他大概能夠幫上忙。」

唐天志在旁邊也收起了嬉皮笑臉，匯報著：「經過這些年的調查，我們只能查到最後傳出信息是在聯邦首都之中。」

這三年，雖然王守禮帶著軍團東征西討，但暗地裡從來沒有放棄過對暗殺信惠這事進行調查。執行的人，是鬣狗軍團無錯。那時候，鬣狗軍團的那些成員剛好進行輪休。

而經過很詳細的調查後，他們只查到動手的魏振等人，在之前時間確實接過通訊。只是通訊進行了加密，他們花費好大的一番功夫，才找到那訊息是自聯邦科學院發出──僅此而已。

「科學院嗎……」王守禮沉吟片刻：「張風現在常常出現於聯邦科學院？」

「是的。」唐天志回答道：「因為觀音機甲的研發，他在聯邦科學院有著專屬的研究室。而且以他準將的身份，本來就可以自由進出聯邦科學院。」

「嗯。」王守禮想了想，便道：「把這消息傳給張風，看看他有沒有甚麼想法。另一邊廂，我們也不能太被動。我回到首都來，肯定有很多人會看著。這也代表，那幕後黑手同樣也在看著。」

王守禮面色陰冷，摸著那顆光頭。

他立下誓言，在未報父仇之前，都一直留著這光頭。每天起來照鏡，便是自省。

「留意一切風吹草動。只要他露出尾巴，我們就能緊緊咬住不放。」

「是的，少主。」

……………

張風去找了洛星，當了回甩手掌櫃。

正如以軒所言，他現在替張風在虛擬網查的事情太多，要計算得太多。真要比喻的話，就像一台電腦超負荷，最終只會令各種運算被拖慢。

因此，張風把尋找適合改造能量迴路物料的任務交回洛星去做，待她們找到以後，再由自己著手。對此，洛星自然不敢反對。反而，她面露狂喜地接下這個任務。

這想法，她都曾經想過，但實在是太過冒險。

拿無數黑球做測試，這都是其次──因為這只是金錢的問題。而關鍵是操控台太過完美無暇，若拿來做改動，誰也不保證會否對機甲造成不可逆的傷害。

放在戰場上，只要這種問題出現一次，便是滅頂之災。三科狀元的洛星，但對操控台的理解只是皮毛，自然不敢去動。

而現在張風提出想法並答應進行能量迴路的改動，洛星自然欣然接受。

空閒下來的張風，獨自拄著拐杖於聯邦科學院走著。

…………

真要說的話，張風來到聯邦，都沒有好好的「觀光」過。

首都有著無數著名建築，又或者說景點。例如有「通天塔」、「巴別塔」之稱的議會塔；

又如前朝文物【三十三巷】；

明明繁榮至極的首都，卻有著一片茂密森林【森海】；

聯邦總統住所【黑宮】；

現實與虛擬交錯的【不顛閣】；

當然，也有像張風已去過的【竹園】、【機甲區】、【寰宇酒店】等等。

而當中，聯邦科學院的本身，本來就是一座其富特色的景點。雖然外人無法進入科學院的深處，只有外部可供參觀。但聯邦科學院，乃是無數當今聯邦最先進科技的誕生處。

在這裡誕生過的機甲、先進技術，足以用一座龐大的數據庫去列明。而聯邦科學院佔地之廣，也是超出張風想像。哪怕張風自來到首都後，最常來的地方可數得上是此地，但他到過的地方仍然不足十份之一。

除了研究室之外，還有各種測試場地，甚至聯邦科學院本來也是一座學院之一，專門教導一眾年輕的機甲專科天才研究員。

張風在這裡閒逛著。

在四處充斥著雪白科技感的科學院中，一身漆黑如墨的風衣，又拄著拐杖發出「篤篤篤」聲響的他，異常醒目。

「風子，按王守禮給予的情報數據。雖然能夠確定該通訊由聯邦科學院發出，但難以進行精確定位。若要進行定位的話，我需要進入科學院的網絡，並在獲得權限之下。」

以軒的聲音罕有泛過一抹凝重：「這裡不愧是聯邦先進科技之地，若在沒有權限之下，我在沒有權限之下開始駭入，大概會在0.56秒內被發現，繼而被定位。」

張風聽得暗暗咋舌。

早已習慣以軒在虛擬網中無所不能，此刻聽到以軒的為難，張風也是有點吃驚：「一切以安全為主。雖然不能坐看那小丫頭遇險，但也不能把自己搭上去。」

「知道了，張風。」

…………

張風盲目而隨性地走著，不知不覺已來到一座室內廣場。

廣場驟眼看上去相當空曠，卻是有著密密麻麻的人流。

在廣場天花的中央，卻是懸浮著一顆通體漆黑，不知道以何等材質構成的黑球。張風一眼望去便為之一怔。在那黑球上面，看出一些違和，明顯這是經過後天修補而成。

「很壯觀，對吧。」

一道女聲在他身後響起，令張風為之一驚。

他順著聲音看去，只見一名女人站在他身後。這女人一頭短髮，看上去整齊而清爽，面上充滿和善的笑容。而她的那副眼鏡，令她帶著幾分知性。

而在她身後，只有緊身跟著的兩名黑衣西裝的保鑣，眼角不時掃向自己，泛著不善。

張風一看便是呆在原地，萬萬沒想到自己會在這裡遇上這位大人物。

不嬲都夠早

小白先係真正嘅大人物

佢係：

好重要所以講兩次

她面色有點苦惱：「但我沒有預料到的是，幽冥水母本體會產生一種異樣的電波，哪怕死去的屍體，也會對能量迴路產生影響。

似乎一搵到一種物料係唔會受電波影響就解決到？點解要改能量迴路？

THANKS

成條能量迴路改用另一種能夠抗水母電波ge物質去做

後宮又多一個人

外傳呢

今日出！

加更呢

冇

終於……找到你了。

【召喚武師】外傳──眾裡尋他

不如之後再達成其他文嘅目標就呢度加更啦
反正都唔再要咁多外傳

外傳其實差唔多到某個位要停
我仲諗緊

甩咗p記得正皮

點解呀

終於可以正皮

原來甩咗

200 正評係咪又有加更呀

少咗個人陪我p牌

係呀！
歡迎挑機

掌掌新封面係時候面世啦

王大哥係邊個

記得啦 係一隻仲要勁過希格嘅猩猩

周圍認大佬

咩新封面呀？

三魂行封面

話說tg group入多個人有加更！link係樓頂

跳得勁過恆指，記得要 cap screen

重啟佬唔洗訓？

幾個鐘醒一次

掌掌早晨
起身更文

要係 TG 拋西瓜

拋西瓜圖？

各位早

第三百四十三章──總統

那女人沒有理會張風的震驚，仍然看著上方那顆黑球：「這便是機甲之父江別樹，當年第一顆創造出來的黑球雛型。雖然與現今已成型的操控台相比，這顆黑球實在是粗糙不堪，但這畢竟是機甲時代的序幕。」

「後來人們對它進行改造、修補，令它『看上去』像是一座藝術品。這其實我是不太同意的。只是那時候的我，沒甚麼話語權。」

「我在上年的議會有提出過把這醜陋造作的外殼除去，但那些科學院的老學究一個個聲嘶力竭，以命相脅，最終只能不了了之。」

「所以，總統也不是人們想像中那般有權力。」

說著，她面上露出一抹嘲弄：「無聊至極。」

很快，她面色回復和善，看向張風：「怎樣，看到你老師的心血結晶以後，有甚麼想法嗎？」

張風終究不是凡人。在經過起初的震驚以後，便回復平靜。他對著婦人開口道：「若是那老傢伙的話，肯定嗤之以鼻，不以為然。」

「因為哪怕在人們眼中，自創出機甲、黑球以後變得寂寂無聞的他，實則從來沒有固步自封過，每一天都在想著怎樣突破自我，邁向未來。」

「這種死扯著過往榮光不放的，不是他風格。」

婦人眼眸泛過一抹精光，看著張風露出安慰之色：「真不愧是江教授的弟子，相當不錯。」

這時，張風才隆重向她行禮：「見過總統大人。」

…………

在張風在曾江忙著研究【觀音】的那三年，聯邦自然不會因為他而停擺。

這個世界也是一樣。

若要說最大的一件事，大概便是上年剛完成的總統大選。

上任總統趙連山完了他四年、外加連位三年的七年任期，在民眾掌聲之下退場。在張風沒有留意下，總統大選風風火火的舉行。各種選舉攻勢此起彼落，人們不斷商議著該選哪位。

而在選舉完畢後，聯邦便迎來自聯邦成立以來，首位女總統──鄭天月。

鄭天月，與一般議客不同。她出身聯邦科學院，本來是一位切實的科技人員，專精於機甲能量方向的研究。她也是一位獲得過巨大貢獻的科技人員，繼而獲得了世界成就獎的人。

因為她研發了永恆再造能量。

如果說江別樹是【機甲之父】，蕭唯唯是【引擎之母】。那麼鄭天月便是【能量之母】。若沒有鄭天月，哪怕江別樹成功創出操控台、蕭唯唯創出機甲引擎，那些機甲大概動個數分鐘就會能量消耗殆盡。

更不用說像現在機甲世代，無數機甲橫行翱翔於空。

一台機甲所需要的能量，絕對超越一般人日常所用的數十上百倍。若沒有永恆再造能量，整個世界的能量加起來也不足以供如此海量的機甲運行。

這一切一切，都歸功於鄭天月。

鄭天月在創造出永恆再造能量之後，並沒有繼續科技生涯，卻是毅然從政。她由一個小小地方的市委議員，一步一腳印的走著，就在上年宣報參選總統。

她的從政歷史，加上永恆能量對世界的貢獻，令她成為聯邦首位女總統。

……………

鄭天月對著張風擺了擺手：「不用來這一套。我與江別樹也有認識，無人之下，你也可以稱呼我一聲月姨。」張風聞言面色古怪，卻不敢多說甚麼，只是唯唯諾諾。

畢竟眼前的可是聯邦總統。

哪怕她再溫和友善，她的身份地位擺在這裡，張風也不敢太過放肆。只是當他想到在無人之時，喊著聯邦總統一聲「月姨」……

這種感覺，古怪透頂。

「你是一個很不錯的年輕人。不論是【海天一色】的修復，還是【觀音】的創造，都是相當出色的成就，對聯邦做出貢獻。」鄭天月對張風表示認同：「只是可惜你藏於曾江，不願到台面來。否則的話，我可以培養你。」

聽著這毫不掩蓋的招攬，張風反倒冷靜下來，只是笑著：「弱水三千，只取一瓢。謝總統的賞識，只是比起浩瀚寬闊的聯邦首都，我還是更喜歡在曾江那三畝地中。」

鄭天月聞言面色不變，似乎對這答案不意外：「據聞你拒絕了各家的招攬，就連西山林和鳴、東湖危酒的親邀都被拒絕了。現在看來，果然不虛。」

張風只是笑著，沒有開口。

「張風，繼續努力吧。聯邦需要更多像你這樣的人才。」

「我很看好你。有需要的話，盡管來【黑宮】找我喝茶。」

語畢，她便畢直向前走去。

她沒穿高跟鞋，穿的只是普通的黑色平底鞋。

她非花樣年華，年韶已去。

但她就這樣走著，卻給人一種肅然起敬的壯嚴，彷彿在張風眼前的不是一名女人，而是一座機甲。

在她身前，開始有無數學生發現她，漸漸迎了過來──如膜拜。他們看著鄭天月的目光，盡是崇拜與敬畏。但她卻似是對一切欣然接受，對著眾人微笑，如某位住在隔鄰的婦人，盡是親和。

這一幕幕，於張風眼前構成一幅極具張力的畫面。

這就是當今的聯邦總統嗎？

……………

張風離開了廣場。

在以軒的說明下，這才知道自己剛好遇上了總統一年一度，來到聯邦科學院跟那些莘莘學子一番閒談與激勵。只是這一切，配合鄭天月研究員的出身，都變得更加神聖。

「咦？張風哈？」

一道熟悉的聲音……又或者是因為他那獨特的口音，令張風只是一聽便認出來。他笑著看過去，微笑行禮：「麥教授，好久不見。」

只見一名頭髮花白的老者，在看到張風之後脫下自己的那副老花眼鏡，沒好氣的瞪了他一眼：「你這小子哈，幸好還記得老傢伙沒死。來到首都科學院，也不先來探望我哈。」

張風對麥靜思充滿親切與感激。

當年在精英學院，他知道麥靜思的所謂「留堂」，並非是報復張風，而是察覺到張風在機甲設計的根基淺薄，這才以「留堂」為名，替自己補強。

加上之後在【海天一色】的幫助，及有著他的背書，令張風獲得三科滿分，跟洛星、林東起及信惠競逐首屆首名，這一切都令張風對這位老人家充滿感激之情。

你？你唔係hk？

睇錯月蛾

我個靈魂唔係, 我係一個靈魂活係印度時區既人

月蛾姨

重口味

搵左畫師啦
等佢開工

「你是一個很不錯的年輕人。不論是【海天一色】的修復，還是【觀音】的創造，都是相當出色的成就，對聯邦做出貢獻。

紅色嗰句好似有啲突兀

鄭天月
天係for天鵝個天

thanks
我睇下點改先

TG group 200人加更。

第三百四十四章──晉室閒話

聽到麥靜思的抱怨，張風連忙笑著走過來，點頭哈腰：「麥教授，最近有點忙而已。你老人家身體還好嗎？」看著張風那副模樣，麥靜思也是笑了起來。

這小子對著自己沒有別的學生那般戰戰競競，有點意思。他咳咳兩聲：「年紀大，自然機械壞哈。」

二人一邊聊著，一邊在科學院走著。

只是老者健步如飛，看上去身壯年健。另一邊的青年卻是如畏冷般披著風衣，手中拄著拐杖一跛一跛的走著，怎麼看都充滿著違和感。

二人都是搞科技的，哪怕張風因為成功創出觀音以後，現在是真真正正的「機甲設計師」。但要跟麥靜思相比，他還是嫩得很。所以二人的話題隨著一般寒暄問暖，變成後來的技術討論。

再到後來，幾乎都是張風單方面提出疑問，而麥靜思一一解答。

短短一程路間，張風都是收益匪淺。畢竟他雖然那三年成功製造出觀音，但他更多都是靠著自己摸索及以軒的模擬矩陣。這三年來對機甲的疑惑，此刻隨著麥靜思三言兩語之間，一一道破。

只是不長的時間，張風便覺得自己對機甲的理解再次升華。

良久，麥靜思已來到了科學院的機甲設計分院門口。

張風朝麥靜思恭敬的行禮：「謝麥教授解惑。」麥靜思則是搖著頭：「這些哈，過些年你都會知道的。我現在的解答，只是讓你減少些時間而已哈。」

說得輕描淡寫，但張風知道，麥靜思所言的「過些年」，可能是五年、十年。

想到這裡，張風對麥靜思越發尊敬。

就在這時，一道身影小跑過來，在看到麥靜思後如獲大赦：「呃，麥教授。」他像是壓根兒沒看到張風，小跑過來喘著氣道：「看到你就好了。孫教授有急事請假，大概得請麥教授你來代課了。」

「嗯，這樣好吧。」麥靜思看向張風：「我有事哈，下週再來找我喝喝茶哈，我有事找你。」

「這個自然。」張風很有禮貌的向他行禮，目送他離開。

按以軒的意思，若張風無法拿取科學院某種特殊權限的話，神通廣大如以軒也無法探測到太多。因此張風也沒有留在這裡的意思，轉身離去。

……………

首都，有一林。

此林驟眼看去密集如海，故名【森海】。很難想像，在這森林之中，竟然有一座豪華的別墅。

所謂小隱隱於野，大隱隱於市。

而這座如宮殿般的別墅，隱於森海。這座森海卻又在繁囂的首都之中，真要說的話，也不知道這該算作小隱還是大隱。

此刻，一輛輪車緩緩行駛於森海之間。說是茂密的森林，但畢竟有著一座宮殿在其中，自然有著一條經開闢、卻又隱藏得很好的道路。

輪車低調簡樸，通體淺灰，彷彿是時代殘留下來的事物。帶著略顯嘈吵的聲音，劃過寂靜的森林，驚起不知多少飛鳥。

良久，灰色輪車來到宮殿前。

後座的人打開了門，走下車來。

簡潔的短髮，溫和的神色，與那輛輪車很是契合。但若知道此人的身份，卻會覺得格格不入。因為這車，怎麼看都與當今聯邦總統的身份不相符。

站在門外，有一名青年。

若張風在此，便會認出此人便是邀請他於竹園赴宴的信玄。信玄面露微笑：「家母在內等候。」

鄭天月微微一笑，舉步就走：「信公子長大得很快，真是了不得。」信玄溫和一笑，未曾答話。鄭天月也不以為然，走進宮內。面對寬敞而不失溫暖的住所，她面色不變。

畢竟她現在就住的【黑宮】同樣不遑多讓。

她信步走進去，登上了二樓。

信玄就目送她走進去，並未跟上。

…………

甫入室，木香飄然而來。

這是一間通體由上等沉香木打造而成的靜室，看似樸素，實則奢華到了極致。一般這種靜室，是用作冥想沉思之用。但在首都，這座靜室名為【晉室】。

見的，是那位坐在靜室中央，沏著茶的老婦人。

她動作很緩慢，不知道是因為她年紀漸老還是怎樣。但她的動作看上去，卻似蘊著某種玄奧，令她那平凡的動作帶著一絲奇異難喻的美感。

「坐。」

老婦人開口，將鄭天月驚醒過來。她面上重新露出溫和的微笑，走了過去，跪坐在那老婦人一桌之隔的對座。

呼──

老婦人沏著茶，倒了一杯給鄭天月。茶水香煙四溢，明明是帶著苦澀的茶香，卻是薰得人迷醉。

鄭天月輕輕接過，吹了吹茶杯，方輕抿一口。片刻，她泛過一抹動容之色：「此乃何茶？」老婦人呵呵一笑：「異域接壤，終究還是能為我們帶來一些好事。這是以生長於異域的落葉，嘗試造出來的茶。我稱為【醉香茶】。」

「有酒醉之香卻具茶之回甘，確實是新鮮的味道。」鄭天香讚嘆一聲。

兩名婦人就像是在各家各戶能看見般，品著茶、細說著話，品著閒話家常。

只是若能細聽二人的說話，卻發現她們說的不是家常。

家乃少數之事。

國卻是眾數大事。

她們說的，是整個聯邦的大事。

像某個不安份的企業冒起，然後在二人三言兩語之下，注定了它的命運；

明天將會被數以百家寂寂無名的公司大肆收購股份，在三個月內被進駐董事會，最後那位董事長將會被辭去；

又例如某種聯邦新科技的面世，又會怎樣安排……

這是兩位，能夠決定整個聯邦走向、命運的女人。

良久，那放於鄭天月身前的茶杯不再冒煙，因為杯中物已飲盡。她們這才開始說些不重要的事情：「王守禮回來了。」

老婦人輕哦一聲，接過鄭天月的杯子清洗著：「那頭小瘋狗嗎？」

鄭天月微微點頭：「真不愧是王強的兒子，那股瘋勁名不虛傳。竟然在寰宇酒店中，與張風大打出手。」

老婦人聽到張風的名字，清洗的動作漸漸一頓，隨即很快便繼續著。鄭天月似是恍若不覺，逕自道：「我擔心他對信家不滿，畢竟他身邊帶著一隊兵。」

「狗就是狗，沒甚麼好擔心的。聯邦早已棲息著各種虎狼，還害怕一頭瘋狗不成？」老婦人擺了擺手，似是渾不在意。

慣左

鄭天月=林鄭

為聯邦作出貢獻？

最後好似成句刪左

一定係仆街

做咩屈人地係林奠

改壞名

投胎投錯老竇

今日地球停轉？
冇留言又冇文

早晨呀！

第三百四十五章──不行嗎？

鄭天月聞言一笑，似有所認同。

在很多人眼中的瘋狗王守禮，在這兩位權勢滔天的女人面前，還真算不上甚麼。片刻，老婦人把杯子、茶壺都清洗好後，鄭天月看著她，突然開口：「我見過張風。」

老婦人沒有吭聲，看著她。

鄭天月續道：「他是一個不錯的年輕人，有才幹，有膽色，更重要的是，他與小惠交好。」

老婦人仍然沒有說話，看著她。

鄭天月看著，那幽綠令她有點不太自在。鄭天月平靜地道：「我以為你會對張春樹教出來的孩子會感到興趣。」

晉室很香，醉香茶很香，這老婦人也很香。不單是因為她身處一個充斥香氣的地方，更是因為她的名字。她姓信，單字一個香。她的存在，便是當今信家的天，是聯邦暗影女王。

她不需要四周宣揚她的存在，甚至她的存在會不受人關注。但這不能代表她的存在不重要。

就像森海一樣。

能夠於寸金尺土的首都開闢一座森林，這就是存在。

哪怕很多人已習慣城市中有一座密林，但它仍然一直存在著。

信香看著鄭天月，緩緩開口：「有些事，妳不需要理會。管太多，反倒會惹人生厭。」

鄭天月面色不變，只是背心冒汗。哪怕她已晉為聯邦總統，在面對這雙翠綠的眼眸時，仍然會感到緊張。她平靜開口：「是我多事了。」

信香搖頭，似不在意。

她輕輕抬手，鄭天月會意，便站起來，轉身離去。

當鄭天月離開晉室，門外信玄早已守候在此，對鄭天月微微一笑，便帶著她離開。鄭天月自這座宮殿般的別墅離開，坐進灰色的輪車。

引擎發動，漸漸沒入林海不見。

鄭天月坐在座位上，自口袋抽出手巾抹去額角的汗水。

良久，她面上露出一抹苦笑。

聯邦總統嗎？好大的威風。

在那位香氣四溢的老婦人眼前，自己跟上位、上上位、上上上位總統都是一樣吧？

她面上露出嘲弄的笑容，就此離開。

…………

晉室之中，信香孤身坐在其中。

那雙翡翠般的眼眸，倒映在其中的是最深邃之黑。

張風嗎？

得找個時間，跟那傢伙的孩子見個面。想著他與信惠交好，信香面露笑容。她一笑，面上的皺眉擠在一起。

似哭喪般的笑容。

真是諷刺。

…………

機甲區的邊緣，與美食街接壤。

一座不起眼的機修店裡，一男一女站在裡面。

這座機修店不算大，只能說是剛好合規格、足夠修理各種規模的機甲罷了。但若有內行人到來，便會發現這座機修店的古怪。它的古怪在於，整間機修店不論怎樣看，都是剛好合格。

但若是細看下來，卻會發現它低調之下的高檔。

由機修台到各式機修裝置，都是最精良的。

這架機修店有一個很可愛很別緻的名字──小白機修店。

而此刻，這間小白機修店內，張風與江小白站在中央。在二人身前有一張圓桌，桌上放滿了林林總總的食物。那鷹首的拐杖就擱在桌旁。

因為張風需要雙手拿著香檳，笑著開口：「小白機修店，開張大吉！」

噗──

香檳打開，店內響起明快的慶祝音樂。江小白笑得雙眼瞇成兩道月牙兒：「竟然連音樂都準備好，不錯。」聽著背景的音樂，張風腦海中響起以軒的聲音：「風子，不用謝。」

「你這傢伙……」張風又是好氣又是好笑，看著江小白那快樂的模樣，內心也是一片寧靜。

江小白又開口問道：「莫叔呢？」

「他說有事要忙，所以不來了。」張風面色古怪，想起莫小生跟他說不來時候那詭異的表情……

江小白也是不以為然，拿起一根雞腿：「開門大吉！」

看著那如倉鼠一樣吃著食物的江小白，張風只覺可愛極了。他靜靜坐在江小白對面，看著她進食：「會覺得太少人，沒有慶祝的氣氛嗎？」

江小白搖頭，滿嘴油膩：「少人也好，我樂得清靜。」想著初次見面時，江小白那與長相不同的清冷，張風也是覺得這丫頭說的不是門面話。

若是這開張儀式太多人，反而會令她心生不喜。

江小白抬頭看了他一眼：「最近在忙些甚麼？」

張風對她也沒有隱瞞，把王守禮一事說出來。江小白一邊吃著，腮幫子漲鼓鼓的，靜靜地聽著。良久，她把食物塞進肚子：「這水混得很，你小心一點。」

「膽敢暗殺信家公主，光是要做這動作的人，已代表他的膽色，又或者是他的勢力。你雖然是個有點小錢的富豪，又是個沒有實權的準將，但放在這些大人物眼中，你這小身板還真算不上甚麼。」

雖然她的說話很直白，但張風卻是托著下巴，饒有趣味的看著她：「妳現在是在擔心我嗎？」

沒想到江小白沒有半分猶豫，抬起了頭與他四目交投：「不行嗎？」

這下倒是令本打算調戲調戲她的張風乾笑一聲，避過目光不語。片刻，或許江小白也意識到自己失言，冷哼一聲地續道：「你可是那老傢伙的傳人，若是你出了甚麼事，那老傢伙九泉之下肯定不放過我。」

「呵呵……」張風陪笑兩聲。

二人沉默不語。

那種尷尬、曖昧的氣氛越發濃重，彌漫整座機修店。

…………

於首都，不顛閣中。

這個作為聯邦潮流指標之地，此刻的頂層，卻是響起一道無情的聲音。

安特把手中的一份文件撕碎，然後灑滿了天。她看著眼前的少年：「你給我的是甚麼垃圾？」

她對少年那快哭般的模樣視若無睹，看向劉思詩：「妳不是負責教他？都教甚麼去了？」劉思詩只是低頭不語。對於安特的高要求，她早已麻木了。

只是她看到被罵得委屈得快要哭的小山，內心暗嘆一聲。她可是知道，為了這份報告，小山已經做了三晚。

安特目光看向落在夏山身上：「若是你以後再交這種廢物給我，就別要再浪費我時間。別以為你有點天賦就可以橫行，建築比你想像中深得多。」

「給我滾出去。」

即刻黎

廣告Banner！

當初破紋夜之所以能夠出版成書（是啦，哪怕只有兩集。），全因某位伯樂的編輯看中了破紋夜，然後經歷了一連串的準備，終於面世。

而這位伯樂大大，便是破紋夜一序裡面的魔鬼責編，紀言大大！

這位紀言大大自己也是有寫作出書的作者喔！

《忘-咖啡店》

而這位紀言大大在寫了足足一年之後的新作終於面世！是關於拍照的失身……失真才對！

《失真》

認識我的人都知道，我平常很少推介各位看小說，一推介肯定是精品。像之前武俠作者東南大大便是如此。而這次也是一樣，楓成推介，實屬精品！

對愛情小說有興趣的，請千萬不要錯過！

我本來都覺得係打多咗

想買書

買咩書呀

失真 ，聽你咁介紹好似唔錯

失真唔係書
網上連載
去睇去睇

甩P一推

未正皮嘅快啲正皮 200有加更

紀b

咦喂原來有提到我，多謝成仔賣過廣告

推下先

明明對你咁好都俾人話魔鬼
不過睇在你幫我賣廣告嘅份上就原諒你一次咁多

係呀我都覺得唔錯

教練！我想寫小説呀！

依家睇緊貪嗔癡

原作者出現了

失 _ ，我都覺得唔錯

回應召喚是必須的

有冇金主

p記以後有預約po文
成佬到時禮拜六記得用

早晨呀

第三百四十六章──聖光之翼

劉思詩帶著夏山走出辦公室。

夏山看著像垃圾般扔在自己桌上的名牌手袋及大衣，似是麻木了般拿起掛好：「思詩姐，我是不是很沒用？」劉思詩笑著搖頭：「若小山你都沒用的話，那思詩姐就更沒用了。」

夏山搖頭：「思詩姐很厲害，懂好多設計的知識。人又好，心地又好，又漂亮。」偏偏小山這種板著小臉認真的讚美，最能令女士感到快樂。

劉思詩被哄得呵呵一笑，只覺得自己多了個弟弟般。

她看著夏山，笑容稍斂：「小山，我來這裡已經三年有多。在起初的一年半，我都是過著如你這般的生活。我沒有你想像中般厲害，只是被罵著被罵著，知道哪些做了會被罵、哪些不會。久而久之，才生存下來罷了。」

「安閣主，是世間頂級的建築設計師。哪怕她已久久沒有出手，但她的三言兩語之間的點撥，將會是你終身受用。」

「有一個說法，是若你能夠在安特手下擔任助理超過五年。那麼你去到哪裡都會享受到頂級設計師的待遇。」

夏山聽得目瞪口呆：「這麼厲害？」

劉思詩面露笑容：「但事實上，我是至今唯一一個活過三年以上的人物。」

「絕大部份，都會在兩年內自行辭職。」

「這裡是一座修羅場。」

「但若你能夠在修羅場活過去，你的成長速度將會是你自己無法想像的。」

「況且──」劉思詩巧笑嫣然：「小山現在還有我陪著呢。」

夏山聞言一怔，旋即露出笑容：「是的，謝謝思詩姐。」

他重新把目光落在身前的立體三維投影，圓滾滾的小臉露出堅定之色。他替自己鼓著勁：「每一位哥哥都在努力著，自己不能原地踏步！」

也因此，哪怕知道張風就在首都，他也故意沒有去找。

或許是因為他怕。

怕在看到張風這一座充滿溫暖的避風港後，他便再立不下決心回來不顛閣。

「夏小山，加油加油！」夏山拍了拍自己略顯肉乎的臉龐，繼續埋首奮鬥。

…………

是日，張風坐著風馳來到聯邦科學院，應約而來。

麥靜思帶著那天張風見過的中年研究員迎了過來。在張風身後的莫小生很有禮貌的朝麥靜思行禮。

「嗯。」麥靜思點頭示意，方看向張風：「算你這小子有良心哈，沒有忘記。」張風聞言連忙陪笑：「自然不會，你可是尊敬的麥教授啊。」

「哼。」千穿萬穿，馬屁不穿。麥靜思鼻子哼了一聲，便帶著張風向前走。

一行四人沿著路，走進通往研究室的升降機。

像這樣的研究室，科學院有六座。每一座向下深入，都能夠劃分出數十層研究室。像張風自己擁有的研究室、洛星的研究室，乃至現在麥靜思帶著他前往的研究室，都是不同座數。

但這樣，也可見聯邦科學院資源之深厚，難以想像。

……………

升降機往下，門開。

入目而來不是一台機甲，但卻同樣令張風感到震驚。

只見無數研究人員透過金屬路軌，如螞蟻般圍著居中之物四處查看。

而在居中，是一雙羽翼。

張風曾與張瑞秋再次交手，對此自然不陌生。這些羽翼，跟天使系列最有名的特徵──羽翼一模一樣。這時，張風才戛然想起，麥靜思正是天使系列機甲的創始人。

麥靜思率先而走，一邊開口道：「當日觀看過【海天一色】之後，令我自省。天使機甲面世多年，來到現今版本的【熾天使】。但是哈，對羽翼的運用一直不高。」

「因此，便衍生出現在這個想法──【聖光之翼】。」

麥靜思目光看向中年人，他聞言會意，開口續道：「聖光之翼，融合自動追蹤技術、激光技術。首先翼內藏有六支浮遊炮供機士操控，另外羽翼的本體可以進行近戰攻擊。」

他抱著平版光幕，面露猶豫之色，看向麥靜思。麥靜思會意，便開口道：「現在我們遇上一個問題哈。羽翼本體，終究還是以金屬組成。我們不可能像海天一色，所以除了對金屬有限制之外，能量迴路難以承受如此『複雜』的變化哈。」

張風聞言會意。

天使系列機甲，終究跟堂堂東湖王牌機士不一樣，無法以【電磁金】這種極珍稀之物來製作。

若要以天使羽翼這種純金屬製的材料，卻又要做出哪怕稍稍「複雜」一點的變化，所需要的能量迴路、變化都是幾可級數提高。

麥靜思看著張風：「怎樣，準備好替聯邦作出貢獻了哈？」

張風聞言一笑：「麥教授出言邀請，自然得接受。」麥靜思呵呵一笑，對那中年人點了點頭。那中年人見狀，便把手中的平板光幕遞給張風：「這是聖光羽翼的資料。」

麥靜思介紹道：「他是陳永仁，第一軍校出身的資優生哈。跟在我手下工作，已經許多年了。你們一起負責，把這聖光之翼給弄好哈。」

陳永仁面上不苟言笑，與老頑童麥靜思一點也不相似。只是哪怕麥靜思不介紹，張風對陳永仁也早有聽聞。

雖然介紹得簡單，但陳永仁在聯邦科學院工作了十多個年頭，跟在麥靜思手下已超過九年，算是半個弟子。而現在，陳永仁已是機甲設計分院的副院長。

在很多人眼中，不久的將來，麥靜思歸隱，便是陳永仁擔任機甲設計分院院長之日。

張風向陳永仁伸出手來：「以後請多多指教。」陳永仁面色不變：「早有聽說張先生天才橫溢，於操控台技術的知識更是獨步聯邦，是我向你請教才對。」

對於陳永仁友善的態度，張風也是露出溫和的笑容：「第一軍校首名畢業的資優生還需要向我請教，真是折煞我了。我們也別來這相互吹捧的戲碼了。一起努力吧。」

麥靜思聽得煩厭：「好了好了，都閉嘴哈。聖光之翼交給你們哈，我不管了。」語畢，他便像個甩手掌櫃般轉身就走。

張風與陳永仁面面相覷，最終相視苦笑。

可以Hold一hold先
諗住改改個課金任務

今日竟然咁早哈

麥教授你好

係唐教授

唐寧做教授

陳永仁「是說三年，三年之後又三年，三年之後又三年。」

-------------------------------

陳永仁：「對不起……我是警察!」

張風：「邊個知呀」

又有奠月娥 又有陳永仁

無晒幻想空間

撞名姐撞名姐

自從掌掌整左Penana 讚好有加更既活動
依家喺Penana 睇其他作者既故
都會好自動咁每篇讚好

但係我喺連登睇故都係唔會每篇正皮

睇黎我做福人群

掌成啲人物名係自己諗定電腦random

啲辣殺名一二三四、紅白藍綠之類一定自己諗

千其唔好學隔離故玩致敬

兩樣都有

垃圾名哈

楓成可以試下加啲讀者名入去如果岩feel

Btw希望下篇遊戲之道外傳會係

好
例如你個名？

好提議
我會鄭重考慮
反正依家都未諗到下一個寫咩

第三百四十七章──畢業

轉眼間，張風已來到首都四個多月。

這段時間可謂充實無比，同時張風也是過著隱世的日子。基本上平常的日子，都只會在酒店、小白機修店及聯邦科學院出現。

繁華如聯邦首都，對張風而言只是一個普通的地方。

他只為自己在乎的人、事、物而活。

奢華於他而言如敝屣。

只是與生活不相符的，是他的充實。

觀音研發暫告一段落，卻換來了林東起的【狩馬】及麥靜思的【聖光之翼】，令張風忙個不亦樂乎。

而往往在忙碌過後，便讓莫小生開著車來到小白機修店，把江小白接回寰宇酒店。

日復一日，張風卻絲毫不覺得枯燥，反而樂之不疲。

能夠自由研究自己喜愛之物，身邊又有佳人在旁，沒有像上世那般時刻碰到生命的威脅，這樣的生活，夫復何求？

只是這天，張風卻是罕有來到一個從未來過的地方──聯邦醫學院。

…………

通體潔白的醫學院中，披著風衣的張風，身後跟著同是通體黑色西裝的莫小生，怎麼看都充滿著突兀。又似闖進了羊群的凶獸，引來無數注視。

只是張風現在早已不是普通人物。

他是最年輕的聯邦富豪榜中人，他是觀音機甲的研發者，他是信家公主的好友……

太多太多的名頭，注定了他的不凡。

當他只是含笑站在這裡，便如不應存在於白晝的夜色，怎麼看、怎麼紮眼。

「應屆畢業生上台獲取畢業證書。」

聽著主持人的聲音，無數穿著畢業袍的青年，面上洋溢著刺目至極的青春，邁著對未來的期許，走上台。而事實上，能夠畢業的他們，將來便會是聯邦醫學界的未來，後起之秀。

「現在有請，獲得一級榮譽畢業證書的學員──范子德上台，替我們說幾句話。」

一名青年走上台，他面色平靜，戴著眼鏡的他，看上去冷靜沉著，一點也不像個二十歲的青年，更像一名執業多年的專科醫生。

他跟主持人握了握手，並從頒獎的小兒外科導師黃白謙手中接過一級榮譽畢業證書。黃白謙面上也是露出感慨之色。

醫學無數科系，自然有不同的醫科生畢業。但每年的醫學院，只會在各種不同科系中，挑選出當中最出色的一位，獲得這一級榮譽畢業證書。

像當年嚴沛，也都曾獲過這證書。

醫生，本來就是千中挑一。而每一名獲得該證書的畢業醫生，都可以直接跳過一年實習住院醫生的時期，成為真正的醫生，可以說是萬中選一也不為過。

范子德拿著證書，目光掃過台下的眾人。在當中，他看到很多熟悉的臉孔。如自己的好友童美月、關慎，也有嚴沛，看上去像個糟老頭、一點也不起眼的凌初晨。

隨著他的目光掃視，一邊在侃侃而談，從容而自信。

當他的目光最後落在那一襲黑衣的張風身上。

張風此刻就像個看著自己孩子般的母親，腕間千機環開啟著錄像珠，實時轉播到各處地方。

機鬥城、曾江、首都、西山、北林……

無數孩子都看著眼前這一幕。

范子德舉起了手中的證書，面上展露符合他年紀的青春笑容：「我畢業啦。」

台下掌聲雷動。

曾江孤兒院裡，一個個孩子歡聲四起。張春樹在張三妹、張四妹攜扶下，面露老懷安慰之色。

機鬥城內的牧恩，笑著，看著。

西山裡的，王猛看著鏡頭，咧嘴一笑：「子德，有點本事！」

北林當中，陳浩托了托圓滾滾的大眼鏡，看著千機環的投影，微笑不語。

還更多如夏山、羅志恆……

他們四散於天下，心在此刻卻是凝聚在一起，彷彿從來沒有分離過。

張風看著范子德，對他比了個大拇指。

童美月看著台上的范子德，那雙美眸異彩連連。

凌初晨看著范子德，也是露出一抹安慰。他知道，范子德有今時今日的成就，都是靠自己一手爭取。范子德初習醫術的路子很野，霸道得很，是硬生生從醫樓中各種醫案裡，採長補短。但也因此，他的根基很差。

像醫學院這種正式規範化的學習，是他的弱項。但偏偏，醫理最是講求根本知識。看上去光榮的一級榮譽畢業，背地裡范子德付出何等艱辛的努力，是可以想像的。

…………

入夜，張風來到小白機修店。

江小白在機修台裡，戴著眼罩以擋住機修台的火花。她在修理著一台【藍剛狼】機甲。

正如張風所預料，江小白的店鋪本來就不需要開在甚麼熱鬧、人流多的機修街。以江小白的名頭，只要把消息放出去之後，根本不愁生意。

現在江小白基本上是看心情接生意，然後交托給她的機甲都在排著隊，已經排到下一年的修理期了。

張風也沒有開口，只是靜靜地欣賞著她修理的風采。常說認真的男人很吸引，但其實認真的女人，同樣極具吸引力。特別是張風很瞭解江小白，知道若她一心專注在其中，會物我兩忘，對外界的聲音充耳不聞。

良久，江小白舒出一口氣，脫下了眼罩，看著修理完畢的藍鋼狼。

站在機修台，如高高在上的她，看著下方那拄著拐杖，靜靜立在原地看著她的張風。她內心泛過一抹異樣的感受。

江小白自小受到江別樹的教育，在學業方面幾乎是直接跳過各種學校、軍校、科學院。

而後來因為與江別樹大吵一架，江小白的性子越發趨向沉靜，久而久之在很多人眼中，如冰山美人一般的固有形象。而一心鑽研機修之道的她，也沒有對感情的嚮往。

但這些年來，她與張風生活在一起。

真要說的話，二人在曾江在三年間，說的話不算多，一天最多只有幾句。但就在不知不覺間，二人的生活方式越發相近，一種默契自然衍生。

而這厚積薄發之下，當他們來到首都，張風彷彿膽子大起來，不時會調侃江小白。反之從來對外界目光渾不在意的江小白，卻對於張風的調侃會感到羞惱。

她越羞惱，張風便調侃得越發起勁。

江小白是否喜歡張風，她自己不知道。但至少她知道，她很享受與這男人生活在一起的氛圍。彷彿她甚麼都不用說，但張風卻甚麼都知道。

就如此刻一般。

小白眼白白望住信惠同張風激情熱吻

明明係我先架

點解會變成咁架

呢個時候
樂心bb就會出現返

維修都有得排期
成年冇機用

大牌

3p

樂心係咪準備出返嚟

美月咁就完戲份

成日掛住美月

子德將會比人暗殺美月幫佢擋

幾時講返上次邊個害子德

靜到

依排都係有文前後先有人

唔緊要啦
大家得閒咪先回文推POST
同埋有時有d留言涉及到劇透，我會扮睇唔到

本來放假但要番工
求安慰

第三百四十八章──重逢

機修台沿著金屬路軌往下。

江小白把眼罩掛在機修台的欄柵上，似是沒有察覺自己滿頭是汗：「你怎麼來了？今天不是小德畢業禮嗎？小德呢？」

張風聞言一笑：「小德終究是個年輕人，也有他自己的圈子。他的慶功宴，我就不摻和了。省得他玩得不愉快。」江小白面露古怪：「說得你比他大很多一般，像個糟老頭。」

張風呵呵一笑，走了過去。嗅著身前伊人香汗淋漓，他目露柔和，自口袋抽出一條手帕，替她擦著額角的汗水：「妳倒像個沒大透的孩子。」

江小白面色不變，只是她沒有留意自己臉龐紅得像蘋果：「我倒是知道自己一直都很年輕。」

一者含笑擦汗，一者面紅不語。

充滿金屬猙獰的機修店，卻充斥著曖昧的氛圍，令人不敢聲張，似是怕驚擾了畫中的情侶。

但就在這時，一道聲音卻是響起。

那是一道驚呼。

…………

張風與江小白皆是一顫，旋即面色變化。前者變得尷尬，後者重新把冰山般的面具掛於臉龐，毫無剛才的少女神態。

二人同時把目光投向店門。

來者，同樣是一男一女。

但當張風的目光落去，卻再也挪不開來。

就連江小白見狀也是一怔，下意識把目光挪去張風，在察覺到他震驚的神色，內心深處泛過一抹奇異的感受。

…………

時間似是停頓。

二人四目交投。

只是在各自身旁的，已不是彼此。

她還是很美，三年的時光，彷彿沒能在她身上留下半點痕跡。此刻的她，身穿黑色短裙，白色襯衫。仍然是那股透著知性的美，卻是很巧妙揉和了她先天帶著的狡黠頑皮。

令她如夜裡林間的小妖精，誘人心神。

只是此刻的她，在看著張風的目光同樣盡是震驚之色。

她一直都知道張風的動態，甚至他來到首都、在竹園會面信玄、在寰宇酒店跟王守禮打了一場架……她都知道。因為這裡是首都，算是她呆了三年的地盤。

但她還是萬萬沒想到，身邊人一個隨性的決定，卻令二人以這種最差、最難看的方式相遇。

當她看到張風細心、溫柔地替江小白擦汗，她心如刀割，苦澀至極。那本來屬於自己的位置，已經因為她的狠心，最後變成了別人。

此人，便是梁樂心。

…………

在梁樂心身旁的男子，看著梁樂心那副變幻不定的神色，面上露出饒有趣味之色。他倒是從來沒見過梁樂心如此失態。一邊想著，他便把目光落在同樣怔然的張風身上。

看來之前調查中，有推測過張風或許與梁樂心有過不尋常的關係……

空穴來風，未必無因啊。

他咳咳兩聲，把目光落在江小白身上：「是江小白大師吧？」

男子的聲音，把張風與梁樂心驚醒過來，二人同時低頭看著鞋尖，沉默不語。而江小白則已經回過神來，看向那男子，面上露出一抹疑惑之色：「你是……」

那男子呵呵一笑：「南宮藏。」

「原來是太子。」

南宮藏聞言莞爾：「甚麼太子，只不過是個囚徒罷了。」

聽著南宮藏與江小白的對話，張風也重新把頭抬起，看向南宮藏。或許是出於「前男友」的身份，他罕有泛過年輕人的執拗，想要看看梁樂心身邊的人，是怎麼一副模樣。

不得不說，南宮藏是長得一表人才，劍眉星目，面上總是泛著令人信服的笑容，也就只有面色略顯蒼白而已。此刻他一身藏青色的西裝，高大挺拔的身材，就像一名成功人仕。

這時，以軒的聲音也適時於張風腦海中響起。

…………

「南宮藏，出身於南城的南宮家。南宮家，是南城之首。之前在曾江打過交道的秦家，只是南宮家的附庸。」

「而南宮藏，是當今南宮家主──南宮傾世的親生兒子。」

聽著以軒的聲音，張風面色不變，內心暗暗說著：「原來是個二世祖。」

以軒冰冷的聲音再次響起：「南宮藏可不簡單，現年二十八歲，曾在機甲大賽公開組打入最後八強。機士技術一流，可不是個只有空殼的花花公子。」

「而且，他在商界的成就同樣不凡，身處首都卻擔任著南城跟首都的橋樑，進行各種交易與商談。」

張風聽得內心煩躁：「好了好了，以軒。別再在我面前讚這傢伙了。你這是要我都愛上他的意思嗎？」以軒的聲音泛過一抹疑惑不解：「張風，你不是喜歡女性的嗎？還是說你男女都可以？」

「…………」

就在張風與以軒在腦海中激烈交談之際，江小白仍然與南宮藏說著話。

「未知南宮先生到來，是有機甲要修嗎？」

看著江小白，南宮藏面上泛過一抹賞色：「江大師果然快人快語，既然如此，我也不轉彎抹角了。」

「是的，我的機甲在之前訓練的時候，出了一些意外。雖不算是大問題，但……我還是得找水平夠高，及可以相信的機修師。」

「在我聽聞江大師的機修店在首都建起來，我自然得慕名而來。」

江小白面色不變：「可以，但我得看機甲情況，及我現在已排期的機甲維修。可能短期內沒辦法。」南宮藏面色仍是那般笑瞇瞇：「我相信江大師肯定可以幫到我。」

「畢竟南城……最不缺的就是錢。」

江小白也不客氣：「維修金的兩倍。」

南宮藏面色不變，反而笑著道：「三倍──還請江大師替我行個便利。」

江小白已是攤開右手的五指：「機甲給我，我會再聯絡你。」南宮藏沒有對她的態度不適應，反而像是相當高興：「呵呵呵，江大師，我越來越欣賞妳了。」

他直接自腕間的千機環中，拆出一顆珠子來。

這顆珠子，與一般的機甲珠不一樣，通體漆黑，卻又泛著點點暗金色。彷彿這顆珠子是把夜間星空凝聚而成。

「那就麻煩江大師了。」南宮藏語畢，便轉身就走。旁邊的梁樂心從始至終沒有吭聲，只是默默地跟著南宮藏離開。

二人登上磁浮車。

勁

所以我扮睇唔到

樂心唔係周圍勾佬點會有把柄俾人捉住

掌掌真係好衰
呢啲時候叫返樂心bb出嚟
但係又唔畀張風同小白一齊

睇黎大家已經好憎樂心

我只係旁觀者
咩都唔知

掌掌小心畀人燒春袋啊

心心同白白琴晚話我知今日有佢戲份 叫我記得睇

負評，拉！

留返個信惠畀你 不過佢星期一至日要過我度做丫鬟

臭雞 阻頭阻勢

臭雞形象深入民心

希望係風子同小白打破一紙之隔ge機會呢

星期六決定幫掌掌推爆個post

掌掌同樂心有冇上過床

我有，唔知掌掌有冇

多事啦你
樂心唔比我講

官方認證臭g

我咩都冇講
我地清白

聽日加更

心情好加更。

第三百四十九章──黑獸

南宮藏看了副駕駛座的梁樂心一眼，面露微笑：「遇見熟人了？」

「嗯。你也是知道的，曾經訪問過他一段時間。只是也幾年不見了，沒想到會在這裡見面。」梁樂心輕挽耳間髮絲，促狹看著他：「怎樣？吃醋了？」

南宮藏聞言一笑：「怎麼可能？」

「我可是南宮藏。」

梁樂心面上笑容泛過一抹僵硬，旋即失笑：「就跟你開個玩笑，這麼認真幹嗎？不是要去竹園吃飯嗎？快走吧。」

…………

張風怔怔地看著店門口，彷彿仍然看到她的背影。

三年過去，當她的身影重新出現，便如同夢魘一般，把三年前的各種傷害、痛楚重新勾起，令他內心五味雜陳。

江小白瞧了他一眼。

她知道，那三年多前，張風曾因某些事而陷入低迷。機甲設計、機修考試都幾近零分。她雖然外表冰冷，卻是聰明至極。要猜到張風與梁樂心的關係，一點也不困難。

看到此刻張風茫然的表情，她內心沒有妒忌，反而是生出一抹憐惜。

也正因為她知道，曾經他有多痛。而此刻在重新看到梁樂心後，他又會有多難受。

只是她不會太多這種安慰的方式，只能用最笨拙的方式分散他的心神：「我們來看看他的機甲吧。」

張風聞言一怔，看向了她。

江小白露出一抹狡黠之色：「我們看看，堂堂太子的機甲會是怎麼一副模樣。」

……………

江小白把機修台的路軌收起，準備把修好的藍鋼狼收回機甲珠。張風看著忙碌的江小白，開口問道：「為何妳一直稱呼他為太子？」

江小白操控著機修台，一邊頭也不回的開口：「你不知道嗎？」

「你也知道吧，聯邦一直跟四大勢力關係若即若離。表面上因為異域而唇亡齒寒，但實際上相互忌憚。要說最無私的，大概也只有東湖罷了。」

「但比起東湖，聯邦最忌憚的，是南城。」

張風聞言一怔。

一直以來，他所聽說的都是東湖。因為東湖是最強。比鄰異域，能夠不斷進行機甲實戰訓練，同時也囊括聯邦八成以上最強大的機士。更不用說鼎鼎大名的【十葉】。

除此之外，北林最有名的狙擊機士也是名頭極大。因為【獵瞳】的緣故，最頂級的狙擊機士，只會出現在北林之中。

而西山的近戰機士無雙，因為【奇山經】的存在，西山的機士在操控起機甲進行各種詭異及匪夷所思的變向時，能夠毫不考慮身體狀況。

但是南城，除了聽聞是最有錢及機甲科技先進之外，似是無甚特別。

江小白續道：「北林也好、西山也罷，他們只是有著私心的私軍。以學院為名，背地裡暗自出產屬於自己學院的機甲，嚴格而言，也只能算是學術研究，而若道破了，也只是建立私軍的軍閥罷了。」

「在本質上，他們仍然是一間學院，只是擁有屬於自己的武裝力量的學院而已。」

「但南城，卻是徹底的另一回事。」

「南城，以城為名。它本質已不是一間學院，而是獨立建國。單單的一座『學院』裡面，卻是自給自足。有各種生產、商業、農業、軍力……簡單而言，這是一座表面上棲息於聯邦內，實則早已名存實亡的國家。」

江小白拈起藍鋼狼本身的機甲珠，把它收回。偌大的機修店重新變得空曠起來。

「所以，聯邦極其忌憚南城。而四大勢力中，也只有南城才真正有力量可以發起軍變，顛覆聯邦──當然，他們自己口中是不會承認的。只是一而再、再而三的重覆他們只是一間『學院』。」

在看到學院二字，江小白面上露出嘲諷之色。

「也正因此，聯邦不放心南城的存在。這多年來，南城與聯邦暗地裡達成了協議──南城當代的領導，必須將自己親生的兒子或女兒，居住在聯邦首都。」

「而南城之首南宮家，當今家主南宮傾世的兒子，便是南宮藏。」

張風聽得嘖嘖稱奇，很難想像這種古老的方式，竟然會出現在當今民主自由的聯邦國度：「這跟歷史記載中、別國的質子有甚麼分別？」

江小白面上古井無波，理所當然的道：「沒有分別啊，所以才有了『太子』的這個名頭。南宮藏自十二歲已來到首都，一住便是十七個年頭。」

「雖然他以質子身份住在首都，但不論他太子的身份，還是南城背後幾近無限的金錢，令他在聯邦首都地位極高，可說是翻手為雲的存在。」

張風越聽越覺得詭異，這種方式，竟然光明正大地於聯邦發生，但人們卻如視若無睹？

然後他又想到了一件事──如果說南宮藏是南城的「太子」的話，那麼若嫁給他的梁樂心，豈不是成了太子妃？不論二人的曾經種種已成雲煙，但當想起這一點，張風內心還是難免生出不爽。

對男人這種複雜的佔有慾，江小白自然不理解。她只是拈起南宮藏給予的機甲珠，啟動。

…………

在機甲的世界，有一種說法。

每一台頂級的機甲，都有它的風韻。

像【海天一色】，哪怕單是站立在原地，卻像是橫亙於天與海交錯的海平線，一望了然，又似它的存在如海水般倒灌進眸子裡。以一種霸道而不失溫柔的方式，掠奪著人們的視野。

像觀音雖然還未算得上超級機甲，但已是擁有其獨特的風韻，莊嚴而神聖。

狩馬的狂暴與靜穆………

這兩台機甲，若將來於張風及洛星努力下，很有機會成為超級機甲。

但這些是後話。

如果說，張風曾見過的海天一色，是一望無際的海水。

那麼在張風眼前的，便是凶厲。

眼前的機甲呈人形，通體漆黑，唯有可見別的顏色，便是當中的關節泛著金光。那種黑不是黑得發亮，而是毫不反光，似能吞噬一切光線的寂靜。而這機甲肩膀、雙肘、雙膝、拳頭、腳掌，均有尖刺凸出，看上去像一頭猙獰無比的凶獸。

張風看著這台機甲，明明還沒有啟動，卻似是被某種可怕的目光凝視著，令他望而生寒。

「這是甚麼機甲？」張風看得感慨而駭然。

江小白讀著留於機甲珠，南宮藏的信息：「機甲【黑獸】。是南城替南宮藏研發，度身訂造的機甲。」她面露一抹訝色，跟張風一起打量著這頭機甲：「這台機甲，跟超級機甲大概相差無幾。」

張風這時內心漸漸平靜下來，聞言也是看向她：「那得看怎麼定義『超級』。」

加更萬歲

星期日有文

掌掌萬歲

小白bb 幾時先flirt扯行？？？

凝著小白會sad end

小白仲有我 唔sad

掌掌黑心諗法：整整吓機甲跌咗落嚟
好似當日林苦咁

可能係張風咁諗 如果少咗粒螺絲會點呢。。。

人盡可夫 佢係屬於大家嘅

呢啲粗重野都係比我啦 唔麻煩大家

名存實亡 咁仲洗乜驚佢軍變
係咪應該掉返轉

實則潛伏已久的國家
名副其實又唔啱feel

冇早餐

掌掌唔出早餐

簡單而言，這是棲息於聯邦內的國家。

早
一朝就忙緊公司野

第三百五十章──抽考

張風莞爾笑道：「我駕駛的海天一色，及李滿駕駛的海天一色，那可是兩個層次。」江小白明白他的意思：「機甲便是機甲，到某一個程度，便是看機士了。」

「強大的機甲，配上強大的機士。便是超級機甲。」

看著眼前的黑獸，張風因為梁樂心而略顯失守的心神也是重新找了回來。

他越看，便越感覺這台機甲的玄奧。

光是一看便肯定，這是一台近戰機甲。

張風看向江小白：「先運行一次機體檢測？」

「嗯。」

二人此刻已忘掉剛才的事，徹底投入這台機甲當中。嚴格而言，二人都極具科學家精神，能為鑽研之領域廢寢忘食，在所不惜。

透過機體檢測，張風也是有點感慨。

沒看到南宮藏那看上去蒼白的臉色如弱不禁風的公子哥，竟然會選擇如此狂野的近戰型機甲。張風光是看著這台機甲，已能夠見微知著，想像出南宮藏機甲的戰鬥方式，肯定是狂暴至極。

據照以軒的數據，那些隱隱泛著暗金的突刺，是被稱為【赤煉金】的礦石，只出產於異域。

這是一種很奇特的礦石，因為它本體堅硬至極，而且具備極強的耐熱性，遇熱而不變形。當黑獸發動的時候，機體會對那些突刺進行預熱。

簡單來說，這些突刺，便是燒紅了的刀。而敵人機甲，便是牛油。當一把怎麼遇熱也不會燒熔、變型的刀斬在牛油上，其下場可想而知。

這台黑獸看上去沒有武器，那是因為它根本不需要兵器。這些突刺，便是它最強大的兵器。只是張風可以想像，南宮藏對於操控黑獸，肯定是有他的獨門心得。一般近戰機士，難以活用黑獸身上的所有突刺。

「這是一台很強大，也很可怕的機甲。」張風看得感慨：「若是這樣的一台機甲，被西山機士操控，那肯定是可怕無比。」

江小白知道他說的，大概是西山的古武術。

像林東起以上古刀法【紫雷七刀】融入機士操作之中，那麼若是其他的古武術呢？

江小白面色平靜，看著張風扔過來的數據：「這些我不理會，我只負責修。」

是的，終究是不同。

張風有很多身份。

但在現在著名的機甲設計師、半調子的機修師身份之前，他最先是一名機士。是受以軒多年訓練、與張瑞秋卓不凡兩位天才實戰無數，最後曾拿下青年組冠軍的機士。

當他看到眼前這台機甲，彷彿如伯樂遇上千里馬，目光像是恨不得把機甲一口吞下去。

只是張風知道，這台機甲的各種數據，大概是南城的機密。這也是為何南宮藏不把機甲胡亂拿去修的緣故。大概少數像江小白這種級別的機修師，才不屑於貪圖這機甲的數據。

二人觀察良久，最終得出同樣的結論。

江小白坐在黑球中，按著發熱指令。黑獸似是被喚醒的野獸，雙眸閃爍著紅光。而它身上的突刺，均像是點亮了的燈，於那漆黑的機體上留下一根根觸目驚心的金刺。

張風在外面觀看著，大聲喊道：「左邊肩膀、肘部、拳頭的突刺均沒有發熱！」

「這機甲大概在某次訓練中，損壞了黑獸獨有的發熱裝置。」江小白重新關掉機體，自駕駛艙走出來。她沿著機甲胸口，走回機修台，再緩緩下來。

江小白看向張風：「你怎麼看？」

張風似笑非笑的看著她：「哎喲，小白老師要抽考了？」聽到小白老師四字，似是勾起他們在精英學院的相遇，江小白不禁莞爾，笑得美麗動人：「我在跟你說正經的。」

「沒甚麼特別，就是發熱管道有問題而已，妳應該很容易修好吧？」

江小白聞言，意味深長的看著他，默不吭聲。

張風被她這樣的目光看得發毛：「喂喂喂，妳這是甚麼目光。」江小白冷笑一聲：「少來，像我這半途出家、學習操控台技術的人都看得出來，你怎麼看不出來。」

「難道是因為南宮藏是她的男朋友，你就裝作不知？」

張風舉起雙手投降──一隻手還充滿喜感的拿著拐杖：「好啦好啦。」

他看向重新沉睡的機甲，平靜開口：「這不像當年【海天一色】，能夠透過優化解決。這問題影響的範疇太大，無法修復，只能斬掉重練。這超出我們需要做的事。」他看向江小白：「既然他要求只修好機甲，那就修好吧。況且那本來不是甚麼致命的缺點。」

江小白聞言也是明白。

修好機甲是一回事。

但若是直接對機甲評頭論足，甚至要求整台機甲重新設計，這就是喧賓奪主，未免越權。對於江小白，這也不是一件好事。

只是江小白是對張風的態度不滿意：「哼，一早就這樣說便沒事。硬要裝傻。」張風面露求饒之色：「謝小白老師放過。」

聽到小白老師四字，江小白又再露出一抹好看的笑容：「張同學真乖。」

這時，張風的千機環戛然響起。

他一看，是莫小生的來電。

「張風──小德出事了。」

…………

莫小生開著風馳，載著張風與江小白來到一座建築。

建築高大，明明是一座大樓，卻充斥著一種肅然的氣氛。

因為這裡，是治安局的地方。而在首都的治安局，便是整個聯邦的治安總部大樓。

只是與所有治安局一樣，底層的報案區域仍然是那般吵吵鬧鬧。有來報警的市民，哭著喊著不知道在說甚麼。也有被抓來的疑犯，被警員寒著臉問著甚麼。

悲歡哀嚎，於此間迴盪不絕。

張風拄著拐杖，卻是走得飛快。若非江小白小跑著，恐怕也追不上。莫小生同樣面色冰冷，跟著張風走進來。

「幹甚麼的，胡亂闖進來。知道這裡是甚麼地方嗎！」一名警員走出來，大聲喝道。

張風也沒有生氣，只是急著跟他說：「我是范子德的監護人，被通知來這裡接他的。」

「哦？」那警員聞言，便翻看手中千機環，憑著范子德的名字，很快便找到資料。他冷笑一聲：「想走，沒那般容易。」

唔通又關第二臭g美月事

又想屈人臭G

第一滴血出現了

關懷掌掌課金計劃 好似冇咗聲氣

我等出左訂閱再出黎賣下廣告先

重睇咗少少 覺得信家老母好可疑 對王守禮哩個消息完全冇反應 會唔會想做瓜信惠畀個仔上位 不過冇乜必要 應該我ff太多

親生女喎，個仔唔係自己嘅

咁在佢看來
係王守禮老豆想做低信惠
咁王強都死左
如果佢想做低王守禮，就一早斬草除根
反之的話，佢根本冇睇得起過王守禮

作者自己分sick 係發生咩事

遲啲會唔會寫篇外傳叫黑獸：墜落的太子

認真左
作者分析不代表故事劇情

第三百五十一章──癮君子

漆黑密封的審訊室中，張風與江小白坐在一方，而莫小生則站在二人身後。

在三人對面的，是一名警探。

尹鐵平站在他們對面，雙腿大字張開，口咬著筆，手撓著那如鳥窩一般的頭，看上去更像個黑道的小混混。只是他是重案組的頭子，實權很大，哪怕在首都黑道白道的人看到他，都稱呼他一聲鐵哥。

此刻，尹鐵平翻著手中那強烈要求而列印出來的紙張報告後，然後看向張風，又看了看江小白：「你們二人這麼年輕，不像是范子德的監護人。」

張風面色不變，也沒有吭聲。

身後莫小生便很熟練的自手中的手提包拿出文件：「張先生與范子德同是出自曾江的孤兒院，而早在多年前，張先生成年的時候，已同時獲得了所有曾江孤兒的監護人身份。這裡是證明文件。」

尹鐵平看了那文件一眼，便冷哼一聲：「文件是沒問題，但是啊，你知道你家的孩子發生甚麼事嗎？」

他在審訊室內的桌子輕彈，調出畫面。

在張風眼前的，是酒吧監視鏡頭紀錄。

酒店燈紅酒綠，卻古怪地在畫面中央留出一個空曠的地帶。在這地帶的中央，有一名青年。

張風一眼便認出，那青年便是范子德。卻見范子德的眼鏡不知道掉哪裡去了，一頭亂髮，如入魔怔。手中提著一個碎掉的酒瓶，胡亂揮舞。

每次他的揮舞，便會引來無數驚呼，尖聲四起。

尹鐵平冷笑連連：「檢查過了，他身上血液對毒品呈陽性反應。而且他口袋裡也放著一小袋毒品。除此之外，被他傷了的有三、四人。」

「蓄意傷人、意圖謀殺、藏毒……哎喲，這麼多條罪名。真不知道該從哪一條先告起。」

…………

張風開口道：「我要替他申請保釋。」

尹鐵平伸出尾指挖了挖耳洞，彈出污垢：「我也大有方法讓他不能保釋。」

身後的莫小生卻是開口了：「不，你不可以。根據聯邦法章，范子德雖然傷人、身上血液也對毒品呈陽性反應。但首先沒有造成人命傷亡。另外，你也需要進行搜證，所以無法在二十四小時內將他送入法院受審。」

「在這些前題之下，張先生可以替范子德申請保釋。」

尹鐵平盯了他一眼：「你是誰？」

莫小生面色不變：「我是范子德這案件的律師。」說著，他把自己的律師證展示。尹鐵平對律師證看得多了，一眼便看出真與假──這張是真的。

尹鐵平看著他們：「你以為這樣就對我有用？你知道我的綽號是甚麼嗎？」他舔了舔嘴唇：「我的綽號是狂犬，只要被我咬著的，就會死咬不放。」

他看著莫小生：「你這種方式，對我沒用。」

「而且──」他看向張風，目光陰冷至極：「我最討厭就是癮君子，他們都應該抓去關到死為止。」

張風與他對望，面色平靜。

良久，他突然開口：「你知道今天是甚麼日子嗎？」

尹鐵平沒有答話，只是冷笑的看著他。

張風續道：「今天，是聯邦醫學院的畢業典禮。我家孩子，也就是你所謂的『癮君子』，是個以一級榮譽畢業的醫生。他未來無可限量，一片光明。」

「現在你跟我說，一名理智、冷靜的醫科生，會拋棄自己的康莊大道，做一個癮君子嗎？」

尹鐵平仍然沒有吭聲，面上的冷笑卻漸沖斂去，露出一抹思索之色。

張風面色很誠摯：「我只希望把他保釋出去，並確保他肯定不會離開首都。保釋金你要多少也可以。」

一邊說著，他從風衣的內袋中，拿出一物，放在桌子上。

「麻煩你了。」

尹鐵平看著桌上之物，面上露出一抹駭然。他重新看著張風，如見鬼一般。

這是一條標準的軍方肩帶。

而在肩帶上面，有著一顆閃亮的銀色星星。

…………

范子德失魂落魄地被警察自拘留所帶出來，看到張風後頓時露出激動之色：「風哥哥！不是我做的！我沒吸毒！」

張風摸了摸他的腦袋，面露心疼之色：「我相信你。走吧，我們回去再說。」

旁邊尹鐵平面色難看至極，聲音幽幽響起：「記得每週來治安局報到一次。」

張風似是充耳不聞，帶著范子德離開，江小白緊隨其後。

莫小生則把光點彈向尹鐵平：「這是我的聯繫，一切關於我當事人的事，你都可以直接聯絡我。」語畢，他朝尹鐵平行禮，便轉身離去。

旁邊的警員也是看得嘖嘖稱奇。

堂堂「嫉毒如仇」的狂犬尹鐵平，竟然就這樣給那癮君子保釋了？

「怎樣？老大，這不像你啊。」

尹鐵平沒好氣盯了他一眼：「那小子扔了條準將肩帶出來，我還能怎樣？」四周頓時面面相覷，寂靜無聲：「準將？那黝黑的大塊頭？」

尹鐵平冷笑連連：「是那個跛腳的殘廢。」語畢，他也是有點惱怒：「還在這裡閒聊？！快給我查！把所有監視紀錄，當晚進出酒吧的人員名單弄出來！」

「若給我查到那小子真的是癮君子，哪怕是元帥大人我也得跟他爭一爭！」

尹鐵平咬著牙，盯著走廊的末端，如一隻餓極了的狗。

…………

風馳無聲而行，越野車行走，卻帶著一股詭異的寂靜。

車內，江小白坐在副駕駛座，偶爾看向倒後鏡的二人，內心輕嘆不語。

范子德激動的抓住張風的手：「風哥哥，真的不是我。」

「我知道。」張風輕輕拍著他的手背，似是在安慰著他。就在尹鐵平還在動員找著資料的時候，張風已讓以軒直接駭入酒吧的系統進行資料搜尋。

這對以軒而言，只是小菜一碟。

「風子，找不到畫面。動手腳的人，很巧妙地躲過監視鏡頭，從死角動手。若光從監視鏡頭畫面去看，沒有看到任何異常。」

「嗯。」

不論是張風，還是以軒。他們都是對范子德無條件的信任，所以從一開始他們都是找著對范子德下藥的人。

張風也是有點頭疼。

這事說大不大。

大不了的話，張風頂著壓力直接把范子德送離首都，然後自己想方法解決便是了。但說小卻也不小，畢竟范子德花了這麼大心機在醫學院讀書，更是拿了個一級榮譽。

眼見未來一片光明之際，卻一下子變成逃犯？

任何刑事案件，只要見尹鐵平有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

以軒都好忙下

係hacker出動時候啦

工具人

江小白名正言順坐埋喺度

准將d權力有排還比信家

尹鐵平除咗喺度出現過，仲有邊出現過

點解你會咁講

一search"尹鐵平 lihkg"
search到隻狗

我都想知

波台潮文

pm狗 尹志平 高登嘅巴打

各位早

第三百五十二章──久別

回到家裡，渾身汗水，身上工人衣還帶著油污的羅志恆早就在大廳來回踱步。在看到范子德走進來時，連忙走過來上下打量范子德：「沒事吧？」

范子德搖了搖頭，內心也是泛過一抹溫暖：「沒事，倒是你。你不是說維修機甲到了關鍵階段嗎？」

「沒事，進度我是能趕上的。」

看到范子德看上去完好無損，他這才舒了一口氣。

張風拄著拐杖走到沙發上坐下，把拐杖擱於一旁：「小德，對於這次的陷害，你有甚麼想法嗎？」

漸漸冷靜下來的范子德，開始了思考：「嗯……我不太確定。但正如風哥哥你之前的提醒，其實早在之前學院的論文匯報時，我已被動了手腳，想要害我拿不了一級榮譽畢業。」

「醫學院著實有人對我不利，但是誰……我還得想想。」

看著張風、羅志恆、江小白露出關心之色，范子德內心深呼吸一口氣，眼眸泛過一抹冷芒。他看上去溫文儒雅，像個老好人般。但不要忘記──他出身曾江的蒲公英孤兒院。

在張春樹未到曾江建下孤兒院之前，他是個流落街頭的孤兒。

若沒有幾分狠色，早就在那可怕而殘酷的街頭下死去。

「風哥哥，你們先別太擔心。我自己也會去查。」

張風聞言點了點頭：「若你說的沒錯，這次凶手出自醫學院沒錯。只是你拿下一級榮譽畢業，樹敵太多。真正的凶手，大概只有你能查出來。」

「小德，這次可是在說你的自由與清白。」

張風面上露出凝重之色：「若你真的查不出來，我也只好強行頂著壓力把你送走。」

范子德聞言一驚：「風哥哥，這──」

張風擺了擺手，看著范子德及羅志恆：「你們都是我的弟弟，我不可能坐視你被關進牢裡。」

「我給你一週的時間，若我們都查不出其他線索，那我只好準備了。」說著，他目光看向莫小生。莫小生會意，平靜開口：「我會預先準備好逃離首都的門路。」

范子德緩緩平靜下來。

到底是誰想要害我？

…………

擾攘一夜。

翌日，張風醒來，在準備過後，便讓莫小生先送江小白到機修店。

風馳停在店門外，江小白解開安全帶，看了張風一眼。只見張風驟眼看去如往日般平靜，但她還是很敏感捕捉到張風眉宇間的憂色，及神色間的憔悴。

江小白輕聲開口：「你也別太操勞了。」

張風聞言一怔，似是有點不習慣江小白的關懷。

在看到張風的神色，江小白便沉默不語，走了下車。

「下班來找你。」張風喊了一聲，江小白卻只是關上車門，悶頭往機修店走去。車內重新剩下莫小生與張風。

莫小生面色有點感慨，畢竟會關心別人的江小白，他還真是前所未見：「小姐……變了很多啊。」

張風只能裝作充耳不聞：「開車吧。」

…………

張風照平常般，來到了聯邦科學院。

今天到來的原因，主要是洛星通知他，已找到了那種特殊的物料，可供能量迴路的修改。

除此之外，洛星還帶著古怪的聲音，讓他馬上過來。

雖然擔心范子德的事，但他只能讓以軒在虛擬網翻看各種紀錄，除此之外也是無能為力。他也只好壓下內心的煩躁，來到了洛星的研究室。

轟轟轟轟……

張風與莫小生乘著升降機下降，來到洛星的研究室。

艙門打開，除了看到入目而來【狩馬】機甲之外，張風竟然是看到幾道熟悉至極的身影。

「瘋子，好久不見。」

爽朗的笑聲響起！

「嘎嘎嘎嘎……風哥，風老大！最近很空閒是吧？是不是該替我們二人弄台度身訂造的機甲了？」

這是一把猥褻至極的聲音。

看到二人，張風眉宇間的陰霾散去，露出笑容：「哈哈哈，你倆怎麼會在這裡！」

三人抱了抱，均露出笑容。

那二人，自然便是張瑞秋與卓不凡。

三人雖然分隔萬里，但畢竟現在科技先進，透過千機環及虛擬網，三人都時常會進行聯繫。他知道當日三人在曾江分別後，沒過多久張瑞秋及卓不凡便被各自的勢力派到異域去。

張風打量著二人，一邊嘖嘖稱奇：「看你二人生龍活虎的樣子，看來異域也沒有想像中般危險啊。」

「哼！」

一道冰冷的哼聲響起。

張瑞秋、卓不凡頓時面色大變。

前者面色尷尬，後者面色鐵青。

張風見狀大奇，順著聲音看去。

只見林東起壯碩的身影旁邊，卻是有一道嬌小玲瓏的身影。林東起面色雖然一如以往般冷傲，但得知心事的張風，從中看出他面色泛過的柔和。

那嬌小的身影平靜而立，卻把四周成為她的風景。哪怕如自蠻荒穿越過來的狩馬，也無法掠奪她的氣質。

不知道是因為她那頭剪得很凶的短髮，還是因為那足以跟星辰爭輝的眼眸。

「好久不見了，張風。」

她看了過來，看著張風也是露出一抹微笑。

張風一愣：「信惠？」

…………

「這裡就是異域？除了紅彤彤一片之外，好像也沒甚麼特別啊。」

極目看去盡是荒地。

枯裂的地面，深紅的大陸，還有如赤霧般四處飄逸的氣息。

這裡便是異域。

此刻在一座山包之上，一台機甲蹲在山頂。只可惜這樣一台機甲，被弄得又紅又髒，就連身後那雙本來如天使的羽翼，也被弄得像落難山雞般。

但偏偏在它這樣一番修改下，若是遠遠看上去，倒是難以察覺到有一台機甲猥褻地蹲在山頂。

「我們看守的地方是比較安全的地方，自然沒甚麼好看的。」一台通體威猛的金色狼形機甲伏在地上。坐在駕駛艙中的卓不凡開口：「若是在那些關鍵要處，也不會派我們這些菜鳥過去。」

坐在【熾天使】中的張瑞秋顯得有點百無聊賴，十指鬆馳有度落在操控台上，打了個呵欠：「我看不派我們去是因為同組裡面有……」

「咳咳咳……」卓不凡咳咳兩聲。

就在這時，一道清冷悅耳的聲音自頻道響起：「有甚麼？直說無妨。」

人呢

覺得佢似李桂華

跟住而家出面有李桂華嘅post，就有呢段文

有文未？

Penana 30000讚好加更。(1/2)

第三百五十三章──鑽地獸

張瑞秋這才回過神來，他吞了吞口水，不敢吭聲。

卓不凡也是無奈，這傢伙有點太得意忘形了吧？

只是二人不約而同把目光投向山體某處。

一台機甲平靜背靠山體，那四根手臂放鬆地攤於其上。

更令人在意的，是機甲臉龐那張漠然、卻不失神聖的臉龐。以及那因為張風的惡趣味，被鑲進兩顆貓眼石的眼眸。

機甲只是平淡地靠山而立，卻是其勢自現。

彷彿眼前不是一台充滿科技先進的戰爭機器，而是一座莊嚴神聖、自亙古已存在至今的雕像，供人膜拜。

坐在駕駛艙裡的，自然便是信惠。

信惠面色平靜地開口：「你是想說，因為與我同組的緣故，所以故意被東湖派到一些比較安全的地方，對吧？」

張瑞秋嚷著開口：「這是事實嘛！雖然我跟瘋狗還沒打過那些異域外星生物，但異獸可是打過不少。現在於這鳥不生蛋的地方，連老鼠都沒一隻打，怎麼累積軍功。」

信惠聞言不語，內心也是有點無奈與煩躁。

她知道，張瑞秋的話並沒有錯。

哪怕她再不甘願──她終究是信家的人。東湖的人，哪裡敢派她到高危地區輪守，更遑論執行危險的任務？

「那麼多抱怨跟意見，你可以回去直接申請換隊。」信惠平靜開口。張瑞秋聳了聳肩，沒有說話。卓不凡也是有點無奈。三人小隊當中，東湖派出張瑞秋與卓不凡跟信惠同隊。

二人一擅遠攻，一擅近戰，更是同輩中的佼佼者。

當中不無派二人保護信惠的原因。

張瑞秋打了個呵欠，眼角滲出一抹淚水。他們都已經在這裡待了七個半小時。

按八個小時一次的輪換，只要再待半個小時，便會有別的小隊到來，與他們進行輪換。只是此刻，張瑞秋因為這個呵欠，卻沒有看到在狙擊光槍的瞄準器上，閃過一抹黑影。

聽著張瑞秋的呵欠聲，信惠只是黛眉輕皺，沒有吭聲。而卓不凡已是不滿地提醒一聲：「你小子可別開小差，在異域，我們雷達的功效被那奇異的赤霧大大干擾，只能靠你利用肉眼當哨崗了。」

張瑞秋又再打了個呵欠：「少擔心，老子可是修練了獵瞳，哪有甚麼風吹草動可以躲過我的法眼──」

轟！

就在張瑞秋在那邊侃侃而談而際，一道轟鳴驟然響起！

黑球中，警報聲大作！

張瑞秋大吃一驚，眼角飛快一掃，只見機甲狀態表中的左腿受到攻擊。他移動黑球的視野，只見熾天使機甲的左腿，不知何時被一隻爪子抓住。

而那爪子，竟是自地底探出來！

「敵襲！」

張瑞秋扯著嗓子一叫！

而卓不凡卻是在聽到轟鳴的瞬間已經動了。剛剛還像懶洋洋地趴在地上曬太陽的金剛狼機甲，卻是瞬間引擎爆發，顯其猙獰。

山包不高。

本來趴在地面的金剛狼機甲，瞬間已撲到山頂，夾雜著光刃的利爪於視覺殘留一道爪痕。那死抓著熾天使左腿的爪子已被金剛狼斬成碎片！

「吼吼吼──」

無數奇形異狀的怪物自地面撲了出來！

只見這些怪物看上去通體赤紅，身形瘦削，四足而立。而它們的腦袋，卻是詭異地像個鑽頭一般，看上去可怕而猙獰。

「鑽地獸！」

卓不凡面色難看。

鑽地獸是異域一種相當麻煩的異獸，它們個體實力不強，但卻是群居生物。而因為天賦能力，它們可以鑽入地面移動。若不認真觀察地面的起伏，很難察覺其存在。

在異域的戰鬥中，不知有多少機士死在鑽地獸的埋伏暗殺當中。

若被一群鑽地獸無數靠近，那便如陷入泥沼般，寸步難行！

轟轟轟轟──

無數鑽地獸自地面撲了出來！

光是目測已是上百頭！

兩米高鑽地獸，自然遠遠比不上機甲巨大威猛。但上百頭鑽地獸，那如鑽頭般的腦袋齊刷刷地盯向這邊，還是令人不寒而慄。

「瘋狗，謝了！」張瑞秋有點狼狽，內心也是泛過一抹火氣。竟然被如此多的鑽地獸摸到附近自己卻懵然不知，這毫無疑問是他的失誤！

熾天使雙翼展開，似有如鵝毛般的羽毛舒展，飛入空中。手中狙擊光槍如電般向下瞄準不到半秒──開火！

轟轟轟──

光束炮穿過數頭鑽地獸的身體！

卓不凡面色張狂，雙手似綻放如火。流火於操控台般燃燒起來，金剛狼的動作狂暴至極，每每經過一道鑽地獸，便有一頭鑽地獸身上殘留著爪痕，倒在地上沒了呼吸。

一邊殺著，卓不凡不忘發出求救訊號。

…………

信惠雙眸泛過寒色，那雙貓眼石般的眼眸當真如玉石般，冰冷、漠然，卻又帶著驚人耀目的光華。

觀音緩緩站了起來，於身後抽出了武器。

如當年一樣，一矛一劍一鞭一槍。

只是不同的是，此刻四把武器，都是由姜小哲親手設計的精心之作。

信惠深吸一口氣，十指將落未落。那纖細如青蔥的十指，卻在其上可以清楚看到無數老繭。

那是訓練的痕跡。

呼──

吐氣。

十指落下，輕而密集的聲音，似是將黑球化林，無數鳥聲啄木。

轟轟轟──

以山為開端，肉眼可見，一道碧綠色的光環炸開！

【天羅地網】！

卓不凡與張瑞秋同時面露駭然，只見數十頭鑽地獸渾身焦痕，就此倒地不起！觀音機甲起動，大踏步向前走著！似是因為剛才那一記天羅地網，這些鑽地獸恨極了它，數頭鑽地獸同時朝它跑了過來，那如鑽頭般的腦袋鑽動起來。

這就是鑽地獸最強大的武器！

若是被它鑽實了，等閒裝甲也未必能夠承受。

信惠見狀，反倒是面上露出一抹興奮之色。雖然她拿到觀音機甲不短日子，但要說真正在異域遇上異獸，這倒是首次。

這是觀音機甲的實機初戰！

正好拿來測試！

她面色古井無波，但眼眸卻是泛過一抹亢奮──雙手於操控台幻化出一抹虛影。

呼。

數頭鑽地獸前撲之勢驟空。

觀音機甲已不知何時來到了它們身後。

Penana 30000讚好加更。(2/2)

第三百五十四章──大蛇丸

來到眾獸之後的觀音機甲，並沒有停下來。明明是金屬的機械臂，卻帶了幾分飄逸。

一手光矛連點──【春風化雨】。

一手光劍悄然刺出──【毒蛇吐信】。

嗤嗤嗤嗤──

又是十頭鑽地獸就此倒地不起！

張瑞秋、卓不凡看得目眶欲裂！一邊感到震驚的同時，也是相當的眼紅！

好強大的機甲，好強大的操作！

這就是度身訂造的機甲，配上強大的機士嗎？

卓不凡如打了雞血般：「軍功！軍功！」每位前往異域的機士，都會在機甲安裝監控系統，以計算軍功。

張瑞秋被卓不凡提醒，也是雙眸赤紅，手中狙擊光槍射擊。每一次開炮，便是幾頭鑽地獸的死亡。

只是不論二人再努力……正所謂「雙拳難敵四手」。

此刻觀音真的有四隻手。

他們擊殺的速度，遠遠被觀音拋在其後。

良久，上百頭鑽地獸的屍體躺在地面，赤紅色的地面分不清那到底是鑽地獸的血，還是本來就是這個顏色。哪怕三人身處於黑球中，彷彿隱約嗅到刺鼻至極的血腥味兒。

機士的戰鬥，往往都會在短時間來分勝負。

此刻三人雖然把這上百頭鑽地獸盡殲，已是足夠令人震驚。若是換了一支與他們同輩的三人小隊，或許直接就會死在鑽地獸的鑽頭之下。

想到這裡，卓不凡與張瑞秋一邊喘著大氣，一邊看向觀音。

若非有信惠的抖鞭法進行大範圍攻擊，一旦被鑽地獸纏上，恐怕當真只有機毀人亡一途。

信惠面色略顯蒼白，只是雙眸卻是仍然興奮。

太強了。

觀音-II型比她測試中還要更加強大。除了武器威力大增，變得更得心應手之外，更關鍵的是張風解決了能量迴路的問題。因為四隻手臂，觀音機甲對能量迴路的要求比一般機甲要來得更高。

像當年精英學院的比試，張風以取巧形式將雙腿的能量迴路調給四根手臂。但三年過後，張風早已對觀音的黑球進行特制。黑球雖然仍然只有兩百七十個按鍵，但連接著機甲全身的能量迴路，比起一般機甲多上三份之一。

這等改動，放眼聯邦大概也只有張風能夠做到。

縱是如此，以信惠的身體承受實機的【幻影步】及各種操作，還是有點吃力。此刻她的狀態已大幅下降。

轟轟轟轟轟───

只是三人還沒有喘過氣來，又聽到連串聲響！

無數紅影自地面射出。

上百……數百頭鑽地獸，就在他們久戰的時候，不知從何方來到這裡！那一雙雙自鑽頭兩旁的紅眸，幽幽地盯著三頭機甲。

在看到如此可怕的數量，饒是三人心志極堅，也不禁心底發寒！

吼──

數百頭鑽地獸同時吼叫，再次對三頭機甲撲來！

「幹幹幹！」張瑞秋手中拿著光槍，一炮一炮狙擊著。在如此密集的攻勢下，他根本不需要怎麼瞄準，隨便射便是數台鑽地獸的死去。

只是飛入眼中的熾天使，卻留意不到上空的影子。

信惠眼利，察覺到那紅霧裡滑過的黑影：「張瑞秋小心！」她已來不及說甚麼，心動手動。觀音似是她十指的延伸，碧綠色的光鞭似是化成一根筆直修長的光矛，朝著空中的熾天使射去！

當張瑞秋還在訝異之際，已被信惠的光鞭纏住了機械腿，下一刻猛地一揮！

熾天使機甲在巨力帶動之下，憑空橫移了數寸！

嗤嗤嗤嗤嗤──

一連串細密……卻又足以令人心寒的聲音響起。

因為這一橫移，在熾天使剛才身處的位置，一蓬泛著奇異光芒的利針從天而降，沒入地面不見。

張瑞秋深呼吸著，胸口起伏，雙眸盡是死裡逃生的駭然。

信惠冷哼一聲，因為她這一分神，已有數十頭鑽地獸撲到身前。她在救援張瑞秋後，已馬上進行下一個戰術動作。她另一隻手，拈著一朵金屬蓮花。

與當年的「玫瑰炮」不同。

這是經姜小哲改良的蓮花炮。

只見那蓮花綻放，每一朵花瓣尖都射出一條光束！

【散花射擊】！

每一條光束，精準地沒入鑽地獸的弱點──咽喉，只剩下一個赤紅的孔洞，那些鑽地獸頓時倒地不起。

但卻已有數頭鑽地獸突破了槍、劍、矛的攻擊，死死纏住了觀音。

信惠面色一變：「卓不凡，你在幹甚麼？！」

…………

卓不凡面露駭然，身體不由自主地發抖，似是被某種威勢所震懾。他只呆呆地看著那沒入地面、殘留一個個深不見底如針孔般的細洞。

空中，自有威勢。

有一團紅雲不知從何飄來，只是隱見無數黑影於紅雲中呼嘯而過，未能窺見真容。

卓不凡顫聲開口：「【蜂魔】，是蜂魔！是異域外星怪物！」

信惠【坐忘功】修練得精湛，心神堅定。她嬌喝一聲：「冷靜下來！」數頭鑽地頭四爪緊緊纏著觀音機甲，那鑽頭已落在觀音機甲的裝甲上，綻放出無數火星！

「別動！」

張瑞秋因為死裡逃生之下，在一眼想要望向「救命恩人」的信惠身上，便看到她的絕境。只見他眼眸中似有一抹幽蘭若谷的靜意，熾天使機甲猛地抽出了強狙手槍──

轟轟轟轟！

一口氣連斃四頭纏於觀音機甲的鑽地獸，而沒有誤傷觀音本體，可見其射擊之精準！

只是仍然有兩頭鑽地獸纏在觀音機甲上，鑽頭仍然轉動得不亦樂乎，已是向著胸口的駕駛艙鑽去！

信惠面色蒼白，難道自己初戰就要死在異域？還要死得如此窩囊！？

就在張瑞秋面露焦急，等著強狙手槍的冷卻、卓不凡被空中怪物震懾、信惠絕望之際，他們的頻道同時響起一道悅耳而冰冷的聲音：「別怕，我來了。」

戰場遠處，隱見一條黑影。

黑影蜿蜒，隔著紅霧遠遠看去，似是一頭隱於雲裡間的傳說神龍。

只是龍非龍，而是蛇。

尚未盡見真容之際，率先而來的是數十上百道黑光！

噗噗噗噗噗噗───

地面剩餘的鑽地獸，包括觀音身上死纏不放的那兩頭鑽地獸，均被黑色光彈射爆。

只是一息之間，地面再沒有一頭鑽地獸能夠活著站在原地。

黑色身影穿過紅霧而來，露出真容。

只見那是一頭遁入空中、以雲作地盤踞起來的黑色大蛇！這條大蛇若是舒展開來，起碼有數十米長！大蛇栩栩如生，形同活物，就連身上的每一塊漆黑發亮的鱗片，都是精細無比。

但若仔細看去，會發現這些鱗片泛著的，是一種金屬光澤。

它盤踞於空中，似能把紅霧的天色變成夜色，一種陰冷之氣充斥天際，與不遠處那隱於雲間密集飛翔著的黑影對峙。

這，便是聯邦的超級機甲──【大蛇丸】！

三萬Thx！

北林大蛇丸
一野射成百槍cls

久違嘅機甲戰鬥

究竟佢原本坐定企定蹲

想講本身埃住座山
跟住企直

宵夜完，早抖

硬係覺得觀音遲早會冇咗對腳，變做坐住朵蓮花飛來飛去咁

子晴？

用 依/背 山而靠
會唔會好過靠山而立？

第三百五十五章──小時候

就連大蛇丸的黑球很具特色，四周隱見如蛇般的鱗片，看上去很具質感。

墨子晴就這樣坐在黑球當中，抱手而坐。

她就連十指也沒有放在操控台，大馬金刀般坐著。明明是一名女子，明明是坐在黑球中，但她渾身上下散發著萬夫莫敵的氣勢。

氣息彷彿與【大蛇丸】相融，下方三人仰首看著那台黑蛇機甲，面上盡是敬仰之色。特別是信惠。

就像【十葉】的郭東是林東起的指導導師，墨子晴便是信惠的指導導師。

墨子晴看著對面，冷笑連連。

她渾身上下的氣勢，都鎖定著前方雲裡間的怪物。

她雖自傲，卻不自大。

每一頭異域外星怪物，都是相當強大。而【蜂魔】便是其中之一。要知道，當年李滿之所以要到朝陽市找張風修理【海天一色】，便是被【蜂魔】的一記尾針射壞。

若非李滿反應快如閃電，那一記陰險至極的尾針，刺中的便不是能量迴路，而是海天一色的駕駛艙。

至於海天一色的裝甲能否擋住來自外星怪物的一擊──這個便不得已知。

她全神貫注之下，【大蛇丸】的氣息越發可怕，那毒蛇般的嘴巴有著蛇信般彈舌。更令人心寒的，是大蛇丸的頭部每一塊鱗片，如機關般反轉。

探出來的，是一道道森寒的槍口。

大蛇丸，是北林替墨子晴精心打造的王牌機甲。也是極強大的遠程機甲。對駕駛著【大蛇丸】的墨子晴而言，最不怕的便是群戰。

那一道道森寒的炮口隱見黑色的光暈。

只要前方不遠處的【蜂魔】有所異動，便會是一場驚天動地的大戰。

轟隆轟隆……

前方紅雲仍然黑影閃動，彷彿隱在紅玲中的，是一個巨大的蜂窩。那密集閃動的，是圍著蜂窩轉動的魔蜂之影。

良久，那團紅雲漸漸遠去。

而可怕的壓力也是隨之散去。

令張、卓、信三人駭然的，是隨著那紅霧遠去的，是地面無數隆起的身影。那密集的痕跡，大概數百上千頭鑽地獸吧……

墨子晴面色漠然，只是內心也是舒出一口氣。雖然她自負實力高強，不怕與任何異域外星怪物單挑。但下方還有三個小傢伙，若真的打起來，自己勝負未知，但那三個小傢伙至少是必死無疑。

「好了，走吧。」

墨子晴的聲音自頻道傳出，令三人如釋重負：「是！」

信惠操控著觀音，準備離開──轟。

觀音就這樣趴在地上，也不能用「大」字形來形容，因為它有四根手臂。但它就是狼狽地躺在地上，無法動彈。

「？？？」

信惠看著機甲狀態圖，面色難看至極。

……………

張風聽著張瑞秋與卓不凡說著那觸目驚心的一幕幕，也是不禁感慨。

不論是異獸、異域外星怪物【蜂魔】，還是墨子晴的大蛇丸，都令他心生嚮往。

只是信惠則在那邊面色鐵青。

觀音雖然拿到手一段日子，但真說實戰只有一次。但才剛實戰，便受了重創。

就連東湖那邊也是無計可施──畢竟觀音的獨特性，注定它不能用一般情況進行修理。所以信惠便駕駛著【觀音】浩浩蕩蕩地於異域展開了首戰，然後便灰頭土臉地帶著機甲回首都，向張風求救來了。

這要她怎麼不惱怒？

張風看著信惠那副氣急敗壞的模樣，不禁莞爾一笑。

畢竟能夠在堂堂信家千金，總是看上去高貴華麗的信惠臉上，看出這種神色。這種機會可不常見。

「別擔心，我會幫妳查看。」

信惠卻是很理所當然：「這個自然，快快修好，我還得回異域呢。」說著，她便把一顆碧綠如玉、真似一塊珍貴寶玉珠子拋給張風。還好張風手快接過，面露苦笑。

這大小姐差遣人來真是不客氣。

林東起看向張風：「既然如此，今天來了，就先幫我弄好【狩馬】。」

張瑞秋與卓不凡在見識過觀音的強大後，二人一起纏著張風：「瘋子，我們是不是朋友？怎麼人家公主有專用機甲我們沒有？」

一時間，張風只感頭都要疼起來。

莫小生遠處靜靜看著，內心也是替張風感到可憐。

但作為旁觀者的他，只覺一切有趣極了。

……………

范子德坐在醫學院的研究室裡。

不論是因為他醫學生的身份，還是他不為人知凌初晨弟子的身份，都令他能夠自如出入醫學院的研究室。

此刻，他坐在研究室的桌上。

而在他身前的，是血液檢識儀器。

他在查看著，自己在血液中殘留著的毒素。

蒲公英孤兒院的孩子，沒有一個是只會哭著找幫忙的。他們都是曾經在殘酷的街頭活下來的孩子，就連夏山也是。

他不會因為現在張風有點勢力有點錢，便把一切都交給張風處理。

他要自己查出真相。

他看著那種毒素，面露思索之色。

【小時候】。

這是那種毒物的名稱，也是近年流行在各大酒吧的毒品。以【小時候】為名，是因為這種新式毒品，在吸食以後會產生幻覺，讀取吸食者腦海中的深層記憶，把小時候的畫面調動出來。

而一般人而言，小時候都是最無憂無慮的日子。

也因此，這種毒品各聯邦各大黑市都是相當流行。

只可惜，范子德曾經孤兒出身。他跟牧恩一樣，都是孤兒院中比較年長的。在張春樹還未到曾江、在那些軍演意外還沒有發生之時，他便已經是孤兒。

為了生存，他見過很多社會的陰暗，更做過不少見不得光的事。

【小時候】，把他曾經最黑暗的記憶回想起來，這才有了在酒吧拿著破酒瓶傷人的事。

漸漸的，范子德有了頭緒。

他拿了通訊珠，打了個號碼：「你好，是以軒？」

「是的，你是小德對吧？」

聽著通話對面那無波動的悅耳電子聲音，范子德也是覺得有點古怪。但以軒是張風提供的號碼，說一切有關情報的事，都可以讓以軒幫忙。

「是的，我有些事情想要你幫我查一下……」

好提議

正呀 有文了

橙，以軒熱線要開始對外開放

仲話自己査出真相

張風食粒小時候會諗起乜

信惠
張風
林東起
張瑞秋
卓不凡
組隊屈機陣容

他只是個孩子啊.gif

以軒會諗起乜

同樂心的日與夜

4D體驗

這不算小時候吧

講起點解冇補給機
又話十幾分鐘遭遇戰就用完電池

帶多幾粒

掌掌

第三百五十六章──好友

夜裡。

聯邦首都，繁華之地。

相比之下，醫學院顯得有點安靜，當真就如所有地方的醫院一般，充斥著神聖與肅穆。而醫學院的宿舍，同樣如此。

此刻宿舍中某間房間，門「吱啞」打開。

噗。

燈被打開，漆黑被光芒驅散，露出那一直坐在黑暗裡的身影。

「哇，嚇死人。」

關慎嚇得一大跳，待看清身影以後，才長舒一口氣。他大手拍著自己的胸口，責怪地看著那身影：「我說你這傢伙，別這樣神出鬼沒，嚇死人了。」

一道身影坐在床沿，笑著看著他。

沒戴眼鏡的他，看上去少了幾分往日的文靜，更能看出他本來面孔的棱角。

此人，正是范子德。

他看了床一眼，笑著道：「久久沒回來，快要畢業，想要回來懷念一下。」

這是二人宿舍，也是范子德住了好幾年的地方。

關慎把門關上，鬆了鬆領帶，把背包隨意擱在地上：「也是啦，快要被趕出去了。」范子德聞言莞爾：「別用趕字，我們本來就畢業了。暫時能住在這裡，算是學院通容。」

關慎聳了聳肩：「是啦，畢竟之後我們便要開始駐院實習──大概除你之外吧，嘿嘿。」范子德看著他一身正裝：「剛去面試？」

「嗯。首都醫院的小兒外科，門檻可高著呢。也不知道它們請不請。」

范子德微笑著：「你一定可以的。」

關慎看著他，面露笑容：「那就承你貴言了。對了，你那邊沒事吧？」范子德搖了搖頭，看了宿舍一眼。

他在這裡住很久。

他住最久的地方，是蒲公英孤兒院，其次便是這裡了。范子德看著他，笑道：「你記得我們初次見面嗎？」關慎聞言，面上也是露出一抹笑容。

…………

文靜的青年背著背包，走了進來。

只見一名黝黑的青年早已坐在房間內，播放著大聲的音樂，嘴巴像是含著一顆雞蛋般跟著唱：「快使用雙截棍哼哼哈兮！」

「哎喲，我的室友來了。」青年連忙停了音樂，跳了起來。他走到文靜青年面前，伸出了手：「你好，我叫關慎。」

文靜青年見狀也是露出一抹笑容，同樣伸出手：「范子德。」

二人握了握手。

……………

范子德四處張望著。

對於這宿舍，他很熟悉。哪怕是牆壁的焦痕，那是二人偷偷窩在房裡做實驗時的失火；還有角落的塗鴉；還有曾經二人奮鬥到天明的溫習、功課時用的書桌……

太多太多。

「真是美好的回憶啊。」

關慎咧嘴一笑：「誰說不是呢？」

范子德的眼鏡在酒吧碎了，現在還沒有配幅新的。令他看上去四周帶著一絲模糊。縱是如此，他對這宿舍還是相當熟悉。當他的目光落在那坐在書桌前的關慎，略顯模糊的畫面，似是隱約與當年那「哼哼哈兮」的身影重疊。

但現在的他，才知道他從始至今，都沒有看清過此人。

「但你為甚麼要害我？」

關慎聞言一愣，看向了范子德：「甚麼？」

剛剛氛圍還是溫馨地懷念著往昔的美好，卻是陡然一變。范子德平靜看著他：「你聽到的，我也不會重複一遍。」

關慎失笑，誇張地在范子德面前揮著手：「喂喂喂，你是不是搞錯了甚麼？是沒戴眼鏡看不清了嗎？我是關慎啊，你的老友啊！」

范子德沒有笑，目光平靜若水：「本來我也是在想，是否某位學院的學員，因為我拿下一級榮譽畢業而遷怒於我，繼而下毒陷害我。」

「但我已經查過當晚的紀錄──整間酒吧的出入人員當中，除了我們三人之外，就沒有任何醫學院的學員。」

「我很不想承認，於是繼續查找。整晚，我都是喝玻璃瓶裝的啤酒，沒有讓人下毒的機會──唯一的話，便是你給了我一杯高濃度的龍舌蘭，說是一定要喝，慶祝我們畢業。」

關慎笑得很誇張，眼淚都快要掉下來：「喂喂喂，子德。你是哪根筋不對勁啊？這是笑話嗎？不好笑啊！」

范子德沒有理會他，如自說自話：「【小時候】嗎？這種沒有太大副作用的毒品，應該很容易拿到手。按道理計，這種毒品吸食之後，最多會感受到興奮及產生幻覺。但因為我孤兒的身世，這種毒品卻成了勾引出的內心最陰暗的回憶。」

「而整所醫學院知道我童年的人，就只有你，連美月也不知道。」

范子德對於笑得眼淚都快流出來的關慎視若無睹，一字一句的道：「我越想越是不對勁，於是繼續查。小慎，就跟你很了解我一般，我也很了解你──或者說我曾經認為我很了解你。」

「所以我找了駭客破解了你的千機環。」

范子德盯著他，那因為沒戴眼鏡而略顯失焦的視點，顯得有點空洞：「小慎，那天論文的講稿，沒有任何人動手腳吧？是你自己刪掉了，對吧？」

關慎的笑容漸漸斂去，漠然看著他。

二人四目交投，曾經的知己好友，此刻相視形同陌路。

范子德再次開口：「我想要一個理由──能夠讓你不惜讓自己的論文被當掉，也要弄死我的原因。」

「還有甚麼原因？」關慎哈哈一笑，只是笑容中的爽朗不再，只有一種不甘、羞憤：「我不會說甚麼嫉妒、羨慕。」

「你天賦好，聰明，在你身上幾乎看不到任何缺點。」

「我甚麼都能讓給你──但只有美月不能。」

關慎認真地看著他：「我喜歡美月，由我進醫學院看到她的第一刻開始，我已經喜歡她。但在她眼裡面，從來都沒有我。她眼中只有你。」

「那麼，若是我毀了你之後，她是否就能夠把我放進眼內？」

范子德覺得有點好笑。

這一切就是因為愛情？

關慎看著他，拍了拍手：「你很厲害，老天，你若是當不成醫生，也能當個偵探。但你能怎樣？」

「論文的事，哪怕被人查到，最多被說兩句。」

「至於下毒之事──你可是沒證沒據，單是你片面之詞，沒有任何監視紀錄。」

子德有冇開錄像珠

錄哂音喇傻仔 不過子德會唔會放過佢

美月聽到 做證人

然後同子德天長地久

好sad出孤兒院第一個fd就為女咁

朋友拎黎出賣

個理由好簡單好真，但又唔似張愛玲果種最終幻想浪漫，係咪身邊朋友真人真事

牙掌

傳說中嘅30更

掌掌係咪會join Penana訂閱計劃？

會呀

無可奉告

G持

抵錫
呢兩日應該會post 宣傳

不過Penana 會唔會更新到可以喺app入面俾錢？
要轉去網頁版有d煩

岩岩問左
好似話Apple機係咁
如果因為apple app store 食水深

明嘅

美月累事

各位早

第三百五十七章──擁抱光明

范子德看著神色略顯猙獰的關慎，不禁有點恍若隔世。

曾經爽直、性子溫厚的關慎，怎麼就變成這副模樣？

「是的，我沒有證據。我來這裡，只是想求證。」范子德站起來，緩緩向門口走去：「現在我確認了。僅此而已。」關慎聞言一愣：「你不恨我？」

「我不恨。」范子德打開了房門，看了他一眼：「我只是恨我自己曾經認錯了兄弟。」

「再見，再也不見了，小慎。」

「祝你在聯邦首都醫學院裡，一帆風順。」

噗。

門被關上，關慎愣在原地，一動也不動。

沒有意料之中那聲嘶力竭地質問「為甚麼」，也沒有失望落淚地說「我對你太失望」。

有的，只是平靜。

他靜靜地看著已關上了的門，久久不語。

只是明明已經毀了范子德，為何內心卻只剩下一片空虛？

…………

范子德走出了醫學院，回首望了那座聳立的潔白建築，內心複雜。

他知道，將來他大概很少會回到這裡了。

千機環動，范子德把凝於掌心的虛擬光幕放在耳邊：「喂？」

「我是以軒。」

「剛才的錄音，應該足夠我洗脫罪名？」

「足夠的，按照計算，能夠把他告入的機率更高達百份之九十七。」

「…………洗脫罪名就夠了。」

「為甚麼？他可是想害你身敗名裂。」

「但他也曾經是我的朋友，我不想做得太盡。」

「你跟張風一樣，難以理解。」

「哈哈哈哈，畢竟我們也是在同一所孤兒院中走出來。」

通話被掛斷，范子德把醫學院甩在身後，掀開他人生新的一章。

……………

在收到以軒通知，范子德的事情就這樣悄無聲色地解決後，張風也是心裡的一顆石頭放下。

在把錄音交給治安局以後，范子德洗脫了罪名，但也在范子德強烈要求不追究下，莫小生進行各種處理，最終就連關慎自己也不知道當晚的對話從頭到尾被范子德錄音，也不知道自己已從牢門關走了一圈。

對於小德的做法，張風只有欣慰。

雖然以德報怨有點幼稚，但張風安慰的是，在曾經孤兒時代經歷過世間的陰暗以後，范子德還是選擇了擁抱光明。這個做法雖然不是張風想要的，但絕對是張春樹祭師樂見的。

不論張春樹曾怎麼說將來孤兒院是交給張風……

但張春樹終究才是蒲公英孤兒院的靈魂。那些孩子均是在張春樹的溫暖下成長起來，這才沒有因為曾經的陰暗的回憶而遁入黑暗當中。

張風看著那掛於椅子背後的風衣。

黑暗，就讓他來背負好了。

以軒讀張風所想，聲音再次疑惑不解：「張風，我覺得曾江是一個很奇怪的地方，導致從曾江出來的你們都是古怪至極。你們的思想模組，與我在虛擬網數據庫中查找的人類心理大相逕庭。」

張風聞言哈哈一笑：「別忘記祭師可是堂堂天神教的大主教，由他教出來的我們，自然是不一般。」

就在這時，套房傳來門鈴的聲音。

張風被眾人折騰了整天，才剛回來不久又被找上了。他大聲喊了幾聲，才發現小白不知道是洗澡還是睡著了，莫小生跑去弄小德的事情，羅志恆更是在公司沒有回來。

無奈下，只好讓張風這個傷殘人士跛著腳拄著拐杖走去開門。

「嘩……」

甫開門，兩道身影便鑽了進來，嘩然出聲：「瘋子，你這住的是甚麼鬼地方，豪華成這樣。」

「嘖嘖嘖……富豪就是富豪，果然不同凡響。」

走進來的二人，自然便是張瑞秋與卓不凡。

張風頭疼地盯著二人，不自禁想起了當年在朝陽市，二人也是在雛菊小園搗亂。

二人看著奢華而大氣的套房，看得目不暇給。他們雖然是王牌機士級別待遇，但歸根究底還是個工產階級。而張風因為黑球的專利權，已經是暴發戶的土豪級別。

二人左摸摸右摸摸的，口水都快要流出來。

「咦，瘋子，你這邊有空房！」

二人如風一樣跑了上樓，剛好看見一道房門打開。

「嘶──」

一陣倒抽涼氣的聲音響起。

只見身穿小熊睡衣，一邊拿著毛巾擦著頭髮走出來。哪怕是寬鬆的小熊睡衣，依然難掩她那風韻與童顏巨……

江小白看著二人也是有點訝異，然後點了點頭算是打招呼，便沿著樓梯走往主廳。她看到拄著拐杖走上來，想要追趕張、卓二人的張風，開口道：「等會找我，跟你談談機甲事宜。」

「嗯。」張風應了一聲，二人便擦肩而過。

…………

六間房間，只剩下一間空房。

二人拉著張風神秘地走進房間，關上門來。卓不凡才大笑出聲，大力拍著張風的肩膀：「風子，有點本事。連小白女神都成功攻略了。」

「嘎嘎嘎嘎嘎，怎樣？手感如何──」張瑞笑怪笑開口，那雙眼眸似是要發光一樣般，既猥褻又可怕。

張風見狀只是冷笑連連：「有種你們就在她面前說。」

二人聞言頓時縮了縮脖子，不敢吭聲，顯然在精英學院那一年吃盡了苦頭，哪怕現在離開學院都有陰影了。

「不是你們想像那般。」張風為保江小白清白，還是開口解釋。只是二人那滿臉猥褻的模樣，看來張風怎麼解釋都不會相信，張風見狀只感一陣心累，最終還是放棄無力的抵抗。

三人胡鬧片刻後，張風才開口道：「怎樣？來找我不是光為了參觀吧？」

二人相視一眼，然後嘿嘿一笑。

「送你的。」卓不凡拿出一個盒子，遞給張風。張瑞秋也在旁嘿嘿一笑。

張風見狀大奇，接過盒子打開，裡面安然放著一顆機甲珠。

「我們知道你沒有自己的機甲，便一起儲錢買了一台給你。」

張風怔怔地看著二人，內心只有感動。

他們的相識，還是具很大的巧合。

但正因為這種巧合，令他們三人雖然身處不到地方、背後有不同勢力，但那友情卻是越發堅固，哪怕萬載也無法影響。

「謝了，兩個臭傢伙。」

「哎喲哎喲，大恩不言謝。只要記得有空就替我們二人度身訂造機甲就好了，我要求不高，就比大蛇丸弱一個檔次、比觀音強一百倍就可以了。」

「我的話，要比狩馬快，要比狩馬高，要比狩馬強……」

聽著二人吱吱喳喳說過不停，張風只是笑而不語。

送多架鐵人比佢?

唔話你知

送架鐵人畀張風, 然後叫張風打個機甲畀回禮. 個算盤打得幾響..
但點解唔諗吓, 張風造都造畀自己先啦

友情唔講呢d架衰野

友情係拎黎出賣

連佢哋兩個都要儲錢先買到，應該唔會係鐵人掛

課金撚表示

課金撚劇透

有冇人有恆心摷返出嚟邊個落啱注

要課幾多

38 抵過睇場戲

58 都得

可唔可以譯金睇破紋夜

原來有得月課
58已課

課金了，笑了

好作者係要支持下，
一次過課曬成哥同子爭

好多劇透大師

八月打賞加更任務。

目標達成：50000萬Pena幣。

第三百五十八章──003

入夜，張瑞秋與卓不凡兩個纏人的傢伙走了。

張風在跟江小白討論一番【黑獸】以後，便站起來準備離開。

「你去哪裡？」江小白問道。

「哦，沒事。那兩個傢伙送我一台機甲，想要到酒店的研究室看看而已。」一邊說著，想起那兩個傢伙，張風便不禁會心微笑。江小白看著他，內心泛過一抹欣喜，卻也帶著茫然。

因為她並不像張風，有這樣的朋友，伙伴。

她的成長之路，是充滿孤寂。

想到這裡，她便站起來：「我跟你一起去。」

…………

二人乘坐著酒店的升降機，到前台申請了研究室的借用之後，便來到空曠寬大的研究室。

雪白的燈光，把整個研究室照得形同白晝，只有二人立在這裡，顯得有點孤單。

江小白看向張風。

張風點頭，拿出那盒子。

機甲珠扣進千機環，然後進行召喚投影。

滋滋滋滋滋……

當張風看到自機甲珠跑出來的機甲後，不禁笑了起來。就連江小白也先是一愣，旋即掩嘴輕笑。

機甲呈人型，很容易成為所有人目光焦點所在。但這是因為機甲竟然通體呈黃金的顏色，看上去就像一座黃金雕像。

這竟然是一台，通體金色的鐵人！

二人一看，便知道這台鐵人，便是當年張風拿著鐵人贏下青年組冠軍後，廠商推出三十一台電鍍黃金顏色的鐵人之一。張風甚至看到機甲後方有著「003」的數字，代表這台黃金鐵人便是那三十一台中，生產的第三台。

江小白朝張風眨了眨眼：「看來你跟鐵人很有緣呢。」她眼光獨到，只是粗略掃視已得知機甲大概：「還好廠商沒算太黑心，除了顏色之外，機體也進行大規模改良。這機甲比起一般市面上能買的機甲只高不差。大概也不便宜呢。」

張風點了點頭。

以往的鐵人，本來就已是多年前的產物，製造簡單，零件不算太過複雜。

但也因此，能夠做出的動作之細膩、承受操作的極限有限。像當年張風一次弧線槍就把機械臂弄斷，便可得知。

但現在的鐵人驟眼看上去外表只有變成金色，其他沒太大分別。其實各種零件都是重新改造、設計，與往日的型號大相逕庭。真要說的話，這台機甲已能稱為【鐵人-II型】。

雖然不說能夠跟【觀音】、【狩馬】這種窮無限資源進行改良的機甲相比，但至少與一般市面上能見的機甲，如【藍鋼狼】、【曲君子】等已是不遑多讓。

「一台自己的機甲嗎？當作消遣也是一件不錯的事。」

張風仰首，看著通體燦金，沉默地站在身前的鐵人，不禁展顏一笑。

……………

森海之中，隱聞鳥聲蟲鳴。

只是當一台輪車呼嘯過去，頓時作鳥獸散。

輪車穿過林海，停在那豪華如宮殿的別墅之前。一道短髮身影走了下車，那短髮很短、剪得很粗糙而突兀，毫無美感。但放在傾城絕色的她身上，仍然美麗絕倫。

只是與這別墅相比，她還是難免有點格格不入。

「歡迎小姐回來。」

無數下人恭敬行禮，齊聲開口。

少女似是無動於衷，恍若不聞大踏步走了進去。她看著旁邊的老管家孫叔：「玄哥哥呢？」

「少爺有事外出，得知妳回來，今晚會回來吃飯。」

「老爺跟夫人在晉室品茶。」

「嗯。」少女點頭，大踏步便朝晉室走了過去。

孫叔看著少女的背影，眉頭輕皺。

數年過後，小姐變了很多。

想到小姐這樣走進去……孫叔面露苦笑之色。

…………

晉室，寧靜致遠。

一老男人，一老婦人相對而坐，品茶。

他們沒有交談，有的只是沏茶分茶時嘩啦啦的水聲。只是這樣多年的過去，二人之間彷彿早有默契，哪怕不說話，卻一點也不尷尬。

呼啦──

木門被拉開，少女夾雜著刺目的短髮走進來。老男人看得眉頭輕皺，正要開言訓斥，卻被老婦人舉起手。

她這看似普通的舉手，似是靜了聲、止了風。

光是一舉手，便把空間化成了畫。

老男人止住不語，站起來往外面走去，關門不見。

少女眉毛挑了挑，便走到婦人對面坐下。

她坐得並不端莊，而是盤膝坐下。

她拿起婦人替她倒的茶，卻是一口飲盡。

婦人看得眉頭一皺，不禁開口：「在東湖的這些年，便把妳教成這副模樣嗎？」

感受到婦人的怒意，少女也是略略收斂，安靜地把杯子放在桌上。

或許是因為，這名婦人的一言可令血流成河，一句能令骨山連山。又或許是因為這婦人是她的母親。

「抱歉，媽媽。」

少女平靜開口：「在東湖，最常見的是生死。於非生即死的戰場上，想要不死，只好拚了命的去訓練。而在訓練之下，最缺的是時間。」

「久而久之，我也變得風火起來，沒有心情像往日般溫吞、悠然自得。」

婦人見狀，那碧綠的眼眸泛過一抹柔色：「妳也是辛苦了。」

少女搖頭：「不辛苦，我喜歡。」

婦人長嘆一聲，看著她目光溫柔，就像是看著頑皮的孩子：「妳急著一回來找我，是有何事？」

少女走過去，拉了拉婦人的手：「就只是想念媽媽而已。」

「呵呵，妳少來。」婦人雖然口裡這般說著，但她面上的皺紋都舒展開來，如夏天喝涼水般渾身舒爽。

「說吧，怎麼突然回來了？」

少女這時才露出幾分女兒神態，跟自家的母親說著她在東湖的驚心動魄。

沒有勾心鬥角，沒有機關算盡。

有的，只是倆母女間說著近況的悄悄話。

這便是世間最有地位的母女。

這就是信家兩代的正統。

個網好垃圾
成日睇睇下 load 唔到下一版
甚至成個網都上唔到

死咗幾次 server

屌你老味又死

薯仔server就算用咗Cloudflare都係無用

課咗金嗰30更幾耐 update 一次

唔好牙大家我未比到錢 唔好甘對禾

都係日更

點做嘢啊李瑜大哥 仲話揾你寫外傳

哭撚左教練大哥比左錢了？

你可以睇下上面啲加密驗證下

訂閱劇透

u fking bitch why u bully me

我英文差駁唔到

屌我手賤

無課金真係唔好打開加密呀...

無課金真係唔好打開加密

成人掌從未令人失望

有劇透，但忍唔住想抒發下感受

劇透法則 壹之型 一層加密！

劇透法則 貳之型 po錯文！

走先

你走先, 我頂住

唔記得禮拜日
早知啲文聽日先睇

推爆佢咪有文睇囉, 二百個啫

屌被劇透

佢認先知係慣犯黎

真係好癲
掌掌真傳人

第一時間課俾掌掌+子爭
文字有價

劇透撚

宣傳環節！

是的！

正如之前所預告，相信有不少加入TG群或有留意Penana最新動態的朋友都知道，Penana將於今天──8月15日推出了訂閱系統！而小小楓成也成為了第一批參加該系統的作者！

曾經，我也在此掙扎良久。

我想要在獲得報酬之間，卻也希望廣納新讀者。所以一直至今都沒有對故事進行收費、鎖定章節之類。

但現在，透過訂閱只是進行差別閱讀。

有一直追看三魂行的，若是進行訂閱以後便能搶先看三十章。若是不訂閱的話，也是照平常的進度看下去。

我開始網絡寫作至今已有七年有多，幾乎都是從不間斷地每週更新六天一更，更不用說有時候的任務更加、外傳或遊記。對此，因為我在進行著自己喜歡的興趣，所以哪怕每天耗時，我卻樂之不疲，甚至樂在其中。

但同時，我也相信文字有價。

作者在獲得讀者喜歡、愛戴之餘，也有獲得些微酬勞的資格。

在讀者願意付出，繼而換取作者更長久的寫作之路，這無疑是一場雙贏。
現在訂閱楓成有分【助養楓成計劃】及【課長出沒注意】。

電腦版地址：

手機版地址：

雖然課長計劃看上去沒甚麼分別，但……頭上有光環啊！而且將來等我想到怎麼回饋課長之後，或會對課長計劃的文字或獎勵進行修訂。要不……送有我唇印的照片如何？

咳咳咳……言歸正傳。

月費也只是$38跟$58。

我也相信我筆下的故事，並不會令你們失望。

希望各位能夠支持我，多多益善，少少無拘。

大家一起堅信文字有價，守住文字的價值。

最後小聲提醒，各位課長搶先看之後，想要討論劇情記得用四層加密，不然還沒課金的免費讀者會很可憐的

我也在準備著手研究利用Discord，分出地方讓課長們加入討論區，請各位千萬要忍耐。

訂閱宣傳加更。

第三百五十九章──忌諱

在找到可取代本來能量迴路的物質後，張風花了三天，便把狩馬四足的能量迴路完成更換取代的工序。在完成工程後，張風便讓洛星跟林東起自行測試。

至於【觀音】，卻被張風想像中的還要嚴重。

信惠之所以要山長水遠拿回來給張風修理，是因為那兩頭鑽地獸鑽的位置，正是胸口的裝甲。若非張風故意加厚，又或者墨子晴遲上數刻來援，恐怕信惠便被鑽頭鑽成一堆肉醬。

縱是逃過一劫，但以駕駛艙為中心，無數能量迴路斷裂，這才令信惠的觀音像斷線木偶般趴在地上，動彈不得。而如此嚴重的修復，也只有把整個黑球換掉重裝一途。而【觀音】機甲的能量迴路連接參數，只有張風及少數人才有。

當然，張風也可以直接把參數給予東湖的研究室。但先不說張風願不願意，就算張風同意，信惠也未必同意。就等同【海天一色】的機甲資料，是聯邦一級序列的機密。

觀音雖然比不上海天一色，但將來的事還是難以預先計算。誰知道在張風不斷改進下，觀音難保真有成為超級機甲的一天。

觀音的所有資料，同樣是機密。

無奈之下，信惠只能帶著機甲回來找張風求救。

這天，張風回到自己的研究所。

空曠的研究所裡，只有兩座小研究室仍然燈火通明。那是明天南及蘇寒伉儷。

只是研究室很大，哪怕裡面放了一台觀音機甲，仍然顯得很空曠。

張風念頭一動，便把那台黃金鐵人也放了出來。

兩台機甲並立在一起，一者莊嚴神聖，似是亙古至今存在的神祇。一者卻如穿金戴銀的暴發戶，整台機甲都帶著土豪的老套氣息。

張風看得好笑，操控著各種儀器，把那台黃金鐵人包圍在其中。

首先要做的，是把那老套的金色及掩蓋掉。

…………

夜裡，張風回到寰宇酒店。江小白因為要修理【黑獸】，所以先不回來。

當張風來到酒店的時候，便看到那一個個禮貌地站在前台的職員。張風拄著拐杖，忽然念頭一動。他走到前台，隨便找了個職員，開口道：「我想要見你們老闆。」

…………

升降機像上次一般，來到了九十九層。

曾來過一次，張風也沒有上次的拘謹，明明是拄著拐杖，速度卻不比一般人來得慢。

走到盡頭，便再次看到上次的那一幕。

通體深紅色西裝的宇文乾站在玻璃前面。

聽著聲音，宇文乾轉過身來：「張先生，我們又見面了。」

張風聞言一笑，旋即露出一抹促狹的笑容：「宇文先生也太不夠意思了。竟然隱瞞了眼疾的事，要知道我的腿也不像宇文先生那般能夠隱藏。」

宇文乾聞言先是一愣，旋即面龐泛過一抹不健康的紅暈，笑了起來：「張先生有趣，夠意思，哈哈哈！」

張風也是笑著：「我們配起來，倒是可以組個天殘地缺的組合呢。」

宇文乾笑得很是愉快，似是覺得張風有趣極了。

良久，宇文乾漸漸平復下來。只是他面上仍然帶著笑意：「張先生特地而來，不會是光來跟我聊聊天吧？」張風搖頭：「自然不是，一來是向宇文先生致謝。上次給我的情報，很是有用。」

宇文乾搖頭：「張先生很對我口味，所以才給予的小消息罷了。」

張風聞言笑著開口：「所以我才回饋一些消息給你，也不知道你有沒有用。」

「哦？」宇文乾似是來了興趣：「說來看看。」

「嗯……」張風苦思了片刻：「信惠回首都了。」

宇文乾笑笑，沒有答話。張風一看便知道，這消息他早就知道了。他又想了片刻，開口道：「狩馬被我修好了，林東起大概不日間便會離開首都，回到異域去。」

「哦？」宇文乾仍是笑著，那墨鏡似是將他的千思萬緒隱在其後。

「嗯……我在幫麥靜思教授研發新式天使機甲……這算有幫助嗎？」

宇文乾哈哈一笑：「張先生果然是個有趣人。」

「世間萬事萬物，自有其因果。哪怕是一個無關痛癢之事，對我而言都是價值連城。因為在我看來，我可以把無數事情連結在一起，成為至關重要的情報。所以張先生無需拘謹，直說無妨。」

張風哈哈一笑：「好吧，今天就只想到這些了。將來還想到甚麼別的，我再跟你說。」

宇文乾溫和笑著：「那就先謝過張先生的情報──所有情報，在我心裡自有一把尺去量度。總之，我宇文乾從來不會吃虧，也不會讓跟我交易的人吃虧。」

張風笑笑不語，轉身離去。

正如之前宇文乾的三個情報，是向張風釋出善意。現在張風回來，也算是一種善意的表達。只是張風的情報於宇文乾而言有用與否，但就只有後者自己才知道。

宇文乾聽著張風離去的腳步聲，面上露出笑容。

這張風，倒真是個妙人。

同時，他內心也是有點感慨。

越是殘廢之人，越忌諱。忌諱的不是提及他的殘廢，反倒是愣是對殘廢隻字不提，像某種禁語一般，不可說。但其實當事人仍然能夠清楚感受到，對方刻意避著甚麼。

這對殘廢者而言，更加令他們內心在意。

因為他們想要的，是別人像看正常人一般看他。此刻張風直接開口，拿他的先天殘缺與張風自己的後天殘缺開玩笑，順理成章之餘不顯突兀。

彷彿在張風眼中，雖然宇文乾是先天失明──但仍然是一名正常人，一名普通人。

韋喆悄然走來，看著宇文乾泛過一抹心疼之色。只是雙目失明的宇文乾，自然是看不到。韋喆笑著開口：「小少爺，張風確實是個妙人。」

「誰說不是呢？」

宇文乾笑著開口：「林東起要回異域了。他雖然實力在異域算不上出類拔萃，更不用說跟【十葉】相比。但他敢殺敢拚，總是往最凶險的地方鑽去。」

「林東起的軍功，快要賺夠可以換糖果了？」

「是的，少爺。」

「讓他們密切關注糖果屋對材料的需求，若操作得好，這大概能夠賺一千萬。」

「是的，少爺。」

好似幾多人get錯
課金嗰30章都係每日更新
唔係未來30日冇文

未訂閱都好似訂閱左咁睇到個一層加密

咁快啲訂閱
唔怕劇透

我會架喇，下星期搞

劇透到成句係冇任何廢話 每一隻字都係重點

諗唔到糖果代表乜
異域除咗機甲仲有咩有用

成仔：我也相信我筆下的故事，並不會令你們失望。

掌掌讀者個個都修練到一流劇透法則大成

子爭出咗新故咩

九夢
只限Penana 訂閱

少數收費故，因為唔影響主線

推

各位早

第三百六十章──往事

狩馬告一段落，觀音修理需時，張風便跑去麥靜思那邊幫忙繼續研究【聖光之翼】。

這一段時間的接觸，張風與陳永仁也算是混熟了。

陳永仁的性格，不像一名研究人員，更似一名嚴己律人的軍人。跟著他工作的研究員，都受著相當高壓的壓力。只是張風算是個例外，他研究的部份是能量迴路與聖光之翼連結的部份，算是遊離於陳永仁的體系之外。

所以二人沒有衝突之餘，也找到了之間的相處模式。

二人偶爾交談，在機甲知識方面，頗有得益。

此刻，二人身處在陳永仁的辦公室中，張風有點懶洋洋地坐在沙發上，拐杖擱在一旁。

陳永仁看著眼前的三維立體投影眉頭緊皺：「聖光之翼這樣設計下去，若演算模組沒有錯誤的話，對機士要求極高。」張風卻像是沒所謂的聳了聳肩：「越是複雜的機甲，對機士要求自然越高。這是相對的。」

陳永仁看著張風點頭：「是的。是我要求太高了。」

他走到辦公室旁邊，拿出一支威士忌。

張風見狀有點詫異。

「怎樣，以為我是只會工作的狂人？我也是會享受生活的。」他拿著兩個杯子擱在桌上，各倒一杯。

他把其中之一遞給張風，笑著開口：「聖光之翼的研發已到了尾聲，若沒有意外的話，只要把參數都輸入進去，再實際運行一次。沒有問題便完成了。」

「跟你合作的這段時間，我獲益良多。」

張風接過杯子，微微一笑：「我也是。」

「乾杯──」陳永仁舉起杯子示意，卻有一道急促的叩門聲響起。陳永仁眉頭一皺：「進來。」

一名研究員走進來，看了張風一眼，也不加以理會：「陳科長，模組了那邊出了些問題。方便來看看嗎？」陳永仁聞言，便看了張風一眼。張風做了個隨意的手勢：「你先忙你的。」

「好吧。」陳永仁把杯子重新放在桌子上：「走吧。」

辦公室門關，裡面只剩下張風一人。

看著陳永仁辦公桌，張風眼泛異色。他把杯子擱在一旁，拄著拐杖走過去。

辦公桌上，光影閃動。

因為辦公桌，便是連接著聯邦科學院的端口。

「風子，這是個好機會。」以軒的聲音響起。張風點頭：「我知道。」一邊說著，他已經把手按在辦公桌上。

在辦公桌上，有一個位置閃動著圓形光環。那本來是用作放置千機環，以讀取資料。

此刻張風的手掌按在上面，掌心於肉眼難見之下，吞吐出藍色電光。

電光以光速鑽入辦公桌的面版，穿過無線電波……

那電光，便是通體藍色的以軒。

只是零點三秒內，以軒已進入聯邦科學院的數據庫。

「這……」

……………

陳永仁把門打開，只見張風仍然坐在沙發上，似是沒有動過。張風面上泛過一抹訝色：「陳先生那麼快回來？」

「沒事，小事罷了。」

張風笑著站起來：「那我也該準備離開了。」

陳永仁微微一笑：「希望將來還有繼續合作的機會。」

「一定。」

張風走出房門，風衣如影子般拉長，直至消失不見。

陳永仁看著張風的背影，沉默不語。

走出房門的張風，同樣面色凝重，聽著以軒的聲音：「張風，是他──陳永仁就是發出訊號的那個人。」

…………

張風回到套房之下，天尚未黑。

張風很少在這種鐘數回來，整個套房空無一人，只有張風自己。

他聽著以軒的說話：「張風，剛才我查到很多事情。」

張風聽得咋舌：「你幹甚麼了？」

「首先，陳永仁便是聯絡那幾個輪休鬣狗軍團軍人的人。他很聰明，沒有用千機環的通訊珠進行聯繫，而是利用聯邦科學院的加密通訊頻道。這樣的話，除非像我這樣駭進了聯邦科學院之外，沒有任何人能夠找到紀錄。」

「除此之外，我還翻查了陳永仁利用過加密頻道的紀錄，卻是一無所獲。這就代表陳永仁不知道是接收別的人指使，還是他便是那隻幕後黑手。」

張風聞言斷然道：「不可能。陳永仁性子我也有所了解。他很聰明，做事審慎，條理分明──但他只適合作副手，或者該說是棋子。他不適合做這種大事。」

以軒續道：「是的，我經過運算，他是幕後黑手的機率不超過百份之十。這麼一來，就代表他是透過其他渠道獲得命令，繼而傳達給了那幾位軍人。」

張風聞言聳了聳肩：「我直接把消息傳達給王守禮──也該讓他們自己頭疼去了。」

「另外，張風。除了陳永仁之外，我還查到別的事情。」

張風嘖嘖稱奇：「你才連接不到五秒。」以軒的聲音很平靜：「風子，在虛擬網的世界中，時間的定義與現實世界不同。我除了觀讀聯邦科技院的數據庫之外，還借用了它們的數據庫進行了部份運算作解密。」

張風聽得目瞪口呆。不知為何，他從以軒那平靜漠然的電子聲中，聽出一抹興奮，似乎駭進聯邦科學院數據庫這一段時間，帶給以軒很大的成功感。

「張風，你記得三年前讓我查的事嗎？」

張風一怔：「甚麼事？」

「梁樂心。」

三個字，如魔音。令張風怔在原地，很多思緒重新自回憶深處中被勾起。

說著，張風手中的千機環已亮起來。

一段錄音自千機環中調動出來，聲音很沙，充滿雜音：「喂？」

「是我。」

「你……」

「我查到些事情了，來虛擬網找我。」

「我馬上來。」

錄音戛然而止。

哪怕充滿著雜音，張風還是很快捕捉到對話的二人中，有一人便是梁樂心。另外一人的聲音卻是充滿沙啞與不穩定，顯然是經過處理的聲音。

「風子，這段錄音我三年前便從訊號商中捕捉並擷取出來。只是那時候，卻只剩下一堆破碎並加以加密的無意義數據。當中的加密程序，我前所未見，其難度比起當年【荊棘】高出不知多少。」

「不論如何，那位對這聲音進行處理的人是駭者的機率達百份之八十九。若非有聯邦科學院的數據庫幫助，我要解密出來還需要三年的時間。」

睇黎要開追故模式

要啦
唔係個個好似我咁口密

大家快D訂閱penana 楓成啦
睇先30章好撚爽架

開追故模式都要小心掌掌劇透

下
擺脫左劇透法則好耐

因為你有傳人

掌掌又 binc

…………
但我唔係凶手

但係幫兇

協助屍體處理罪

從未令人失望

劇透法則 三之式 discord通知！

冇訂閱但有persona都會中劇透 因為佢會show一兩段出黎

終於睇到最新果個位冇人可以劇透我

掌掌起身啦

公事繁忙，遲左更新

為免各位課長及助養者無法討論劇情，我新設一個Discord group，以供各位討論劇情。

基本分為大廳同二層樓，二層比各位入去爆雷同討論，免費讀者就自行小心，以免入去踩地雷。

除此之外，還有【隱閣】，只提供及課長進內休息。

暫時還沒想到課長有甚麼福利之類的（大概是我的自拍照吧？），但之後想到了甚麼，或者是有插畫的初稿之類，都會優先放在那邊。

所以請各位已成為助養者的善長仁翁及課長光環的大神，從Penana PM我你的Discord帳號，我會把你們加進組別裡面，謝謝啦。

非課長或助養善長仁翁的話，要小心進入二層樓。

建議先靜音二層樓。

進入二層樓後，右上角有靜音圖示。

第三百六十一章──蘭亭

張風面上木然，像在等待以軒的說話。

以軒的身影自千機環中投影出來，那通體深藍、戴著詭異面具的模樣，像魚一樣圍著張風遊動：「風子，對方一開口便是讓樂心到虛擬網找他，在對話中卻是一概不提。」

「加上對之後通話紀錄的破壞與加密手法，風子，對方很可能是一位駭者。」

張風面上仍然古井無波：「以軒，能找到他嗎？」

「可以的。風子，每一位駭客，都有自己的一套風格。或者說是一種編寫程序的流派。像荊棘，用的是他獨創的【荊棘算式】。只要摸清該位駭客的程序，便可以進行反向追溯。」

張風聽得心頭一動：「以軒，這麼說的話，你不也有屬於你自己的風格及流派？」

以軒聲音漠然：「我是不一樣的。」

那藍色如遊魚般，透過投影於空中飄浮的身影戛然而止，停在張風身前。他的雙手平攤，十指透射出無數藍色電光。若是仔細查看，會發現那些電光，竟然是無數1與0組成的數據流！

「對那些駭客而言，這一切都是技術、是算式、是編寫出來的駭入程序。但對我而言，於虛擬網的一切便如呼吸一般自然，行雲流水。又如魚活在水中一樣，是本能。」

張風聽得詭異，只是內心卻又覺得自己身周本來就充滿著詭異。

一個身體，兩個靈魂。

而自己更是從另一個世界穿越而來，自己又有甚麼資格說人？

「以軒，幫我追蹤他。」

「好的，風子。」

以軒的身影驟然散開，張風也重新踏步離開。

他要去見一見王守禮。

……………

聯邦首都，自有其獨特的風光。

單是首都的特色，已不是其他地方能夠相比。除了之前提及過的之外，作為繁榮似錦的首都，夜生活自然有其獨到之處。

此刻張風來到的地方，是首都赫赫有名的夜總會【蘭亭】。

張風拄著拐杖，披著風衣。

看著眼前五光十色的畫面，偏偏大門上有著一個古樸的門匾。上面鐵劃銀勾的寫著【蘭亭】二字，給人一種古意。

他看著這個門匾，不由得感慨：「首都還真多這些玩意。好好一家餐廳被稱為竹園，一家酒店原來是賣情報的，現在連夜總會都有如此雅名。」

以軒疑惑開口：「風子，那一般夜總會應該叫甚麼名字？」

「嗯……在以前的世界，都是傾向一些俗名，像甚麼【大富豪】之類的。」

就在一人一魂在門外聊著，卻渾然不覺在花花世界的蘭亭門前，他的身影是何等突兀。

就在這時，一道身影走過來。

她看上去年紀漸大，約三十多歲。風塵於她臉龐上留下痕跡，但卻隱約可以看出她曾經的風華絕代。只見她面帶盈盈微笑走來：「這位先生，可是要進來尋歡嗎？」

張風搖了搖頭：「禮以行義，信以守禮，刑以正邪。」

女子面色不變，只是眸底泛過一抹異色：「先生，請跟我來。」

…………

走進蘭亭，豁然開朗。

裡面一點不像人們故有印象的夜總會般，而是通得燈火通明。裡面間隔寬敞，有著很多個包廂。而在中央的，是一座假山假水圍繞的小亭，看上去別緻。

而裡面很多小姐，也沒有想像中暴露。

她們大多都是穿著旗袍，上半身只露出脖子與手臂，只有下半身那旗袍開叉的位置，方能窺見性感的長腿。

無數長腿於包廂、川流上的小橋晃動，照得張風眼睛一片煞白。

看出張風的尷尬，那名女子掩嘴一笑：「這位先生是第一次來蘭亭吧？」

「咳咳咳……」張風避而不語，也不答話。

此女自然是不平凡。

蘭亭是聯邦首都近年炙手可熱的銷金窟。裡面的姑娘一個個美豔動人，卻帶著高貴。在蘭亭最多只能摸摸手，唯有被姑娘看對眼之後，才能自行商議後續。

否則的話，千金不換。

而這蘭亭後面也是有人，若真有人想來硬的，很多都被打斷腿扔出去。久而久之，蘭亭自成規矩。這種規矩，反倒令蘭亭帶有可遠觀而不可褻玩的感覺，令蘭亭成為首都獨一無二的夜總會。

但很多人不知道，蘭亭的老板是誰。

張風跟著此女，沿著小橋流水，穿過雅亭，來到一座包廂之中。

只見包廂內只有一人，大馬金刀坐在看上去很舒服的沙發上，滿是皺紋的手掌，輕摸著自己的光頭：「張先生，我們又見面了。」

女子讓張風走進去後，把包廂的門關上，便走過去，坐在王守禮身旁。

張風看了那女子一眼，王守禮便即會意：「沒事，小容是我的人。」

古靜容頓時面露甜蜜之色，依偎在他胸膛不語。

張風看著二人，腦海想到了甚麼：「蘭亭是你在背後？」王守禮呵呵一笑，而古靜容則是泛過一抹訝色，旋即回復如常。

「蘭亭是小容開的，而小容是我的女人。後來她若遇上甚麼麻煩，我都找人替她解決。所以你說蘭亭屬誰，我還真很難回答你。哈哈哈哈。」

古靜容恬靜開口：「我跟禮哥不分彼此。」

張風拄著拐杖坐在二人對面，面上露出似笑非笑之色：「看來世人常傳王守禮乃好色狂傲之輩，現在看來卻是專情之人。」王守禮不屑一笑：「這世界的人只會看表面。他們看的是我常常流連風月場所，但卻不知道我只是跟小容相會。」

「但那又如何？我本來就不甚在意。」

一邊說著，王守禮身子略略坐直，雙眸盯著張風：「好了，張先生。你來找我，不是打算跟我閒話家常的吧？」

張風搖頭：「自然不是。」

「聯邦科學院那邊，我查到了。是一個叫作陳永仁的人。」

王守禮眼泛精光，像一頭看到獵物的餓狗：「我略有所聞，是麥靜思手下的人吧？」張風點頭：「只是，我只查看到他便是對那幾位軍人下達命令的人。再往之後查的話，卻是一無所獲。」

一邊說著，他朝王守禮遞向一顆離線加密過的數據珠。這種數據珠能透過離線方式儲存資料數據，保密程度十足。

王守禮接過後，面上露出詭異的笑容：「足夠了。」

他面色一肅，朝張風微微行禮：「謝謝你，張先生。你獲得了我的友誼。之後的事，便讓我繼續查下去。他日若有需要幫忙，請不用客氣。」

扮有兩更

今日有兩更

唔知係咪up圖佢load耐左
我禁左兩野

道歉時要_ _是常識吧

推下先，仲未甩到P

加油
好快甩到
就係爭你一個like就有得200加更

呢個世界個力量形態係靈魂?

第三百六十二章──眼鏡

張風自蘭亭離開，內心也是有點複雜。

轉身看著這座蘭亭，想著古靜容及王守禮。前者雖然是流落煙花之地的女子，卻是一手建立如此有名的銷金窟。而後者更是一代梟雄，表面上張狂魯莽，實則心細慎密，城府極深，把聯邦的人玩在鼓掌之中。

想到這裡，張風對二人也是有點佩服。

只是，別人歸別人。

自己的生活，還是得自己過。

他對查出真凶這一事，實則也不算太過熱衷。雖然說信惠有遇襲的可能，但是在東湖，這可能已是大大降低──那可是充斥著各種鬼神怪物之地。

至於在首都，那是她的地盤。

想要動她……哪怕一個念頭，被人發現的話恐怕瞬間便人間蒸散，從此消失不見。

所以張風更多的只是因為欣賞王守禮而幫的忙罷了。

「以軒，我們該開始忙了。」

「好的，風子。但你這說法不算準確，因為實際上是我在忙，你只在旁邊看戲。」

「…………你這樣說，傷到我的心了。」

「張風，你的心分明在想著等會找小白吃晚飯的時間該吃甚麼。」

「………」

……………

聯邦科學院，聯邦科技先進之地。

而對於那些每日每夜埋首於研究室的老學究、研究員而言，晝夜本來就沒有太大意義。很多研究員幾乎在直接住在研究室內，數月不回家都是等閒事。

但也正是因為有這種人，才能像拉著整個世界般，把世界帶往前走。

此刻，研究室內。

一名灰頭土臉，渾身看上去像個乞丐般的傢伙，看著眼前的畫面怔住不語。

他面色像是發了很長很長的夢，此刻方如大夢初醒般，仍然在迷茫當中。

只是他面上卻也露出迷醉的氣息。

在他眼前之物，靜靜地散發著動人的光芒。其獨一無二的造形、設計，光影打在他臉龐，彷彿有一隻巨大的蜘蛛爬在他的面龐上。

「成……成功了。」

「真的成功了。」

青年此刻不知道，他的名字注定被列入史書中，經年不衰。

在很多很多年後，被人稱為【引擎之聖】。與他並列的人，都是如江別樹、蕭唯唯一般的大人物。

這些對他而言，都是遙不可及之事。

此刻青年只有看著眼前的製成品，內心盡是滿滿的成功感。

…………

「甚麼？」

張風目瞪口呆，嘴巴還咬著一塊吐司。

而在他身旁的羅志恆、江小白、莫小生也是同樣的模樣。

看著眾人這副模樣，范子德也是莞爾一笑：「風哥哥，我已經決定了──今晚就走。」

羅志恆第一個跳起來，扣住范子德的脖子：「你這傢伙！這麼大的事竟然獨斷專行！」范子德吐著舌頭，作投降狀。張風面色複雜：「是因為你那位朋友吧。」

范子德低頭不語，羅志恆也再沒有胡鬧，鬆開了手。

對於關慎的事，范子德沒有過多隱瞞，跟這些如親人、家人的伙伴說出來。

可以看出，事件雖然被范子德解決，但還是對他有很深的傷害。

傷害深得，范子德壓根兒不想再跟關慎身處在同一個城市。

「木生市嗎？這甚麼鬼？」羅志恆撩了撩耳孔，面上盡是不屑。莫小生面色漠然：「木生市，是現今聯邦醫學科技最先進的城市，被喻為【醫者之城】。像每年醫學召開最頂級的會議，都是在木生市舉行。」

羅志恆聞言聽得咋舌，閉口不語。

「老師在那邊，我也好過去繼續學習。」范子德面露笑容，顯然這是他想了好一段時間才下的決定。

「好吧，一切小心。有時間就回曾江，探探孩子跟祭司。」

「我會的，風哥哥。」范子德與張風等人抱了抱，作最後的告別。

…………

首都船場，仍然是那般熙來攘往。

因為他走得倉卒，張風等人也沒空過來送行。但他也不是第一次離開，所以也沒有像以往那般依依不捨的兒女姿態。

只是當范子德坐在行李箱上，看著人來人往的船場、繁榮的首都，他還是不禁生出悵然若失的感覺。口裡說得灑脫，但他畢竟還是在這裡住了四年的時光。

到了真正離開的時候，內心還是充滿複雜的感覺。

沒有戴上眼鏡的他，看著四周都是一片朦朧。彷彿那四年的時光都是如鏡中花，虛幻而不可及。

「喂。」

一道聲音突然在他身後響起。

范子德一愣，轉身看去。

只見一抹倩影站在他身後，哪怕沒戴眼鏡，還是能夠看到她面上掛著盈盈笑意。

「妳……」

「哼，想甩掉我跑走？門都沒有。還好我有問黃老師你的意向，他跟我說你要到木生市。哼哼，我這才特地買船票。」

「喏。」

她把一個盒子遞給范子德。

范子德下意識接過，打開。

一具金屬框架的眼鏡躺在其中。

「試試看，我挑了很久。」

他聞言便戴上，世界重新變得真實。就連眼前的倩影，都是真實鮮明無比。也可以得知，她對自己的視力度數，一早牢記於心。

在他面前的，自然便是童美月。

「美月，你──」范子德開口。只是童美月卻是把手指按在他的嘴唇上，面龐一片通紅：「你這個大傻瓜，虧我還等了你四年，就是要等你告白。你不知道一般都是該男生告白嗎？」

「好了啦好了啦，我等不及啦。」

童美月看著范子德，小臉通紅像個大蘋果：「我喜歡你啦！就別趕我走，我們一起去木生市，好嗎？」

范子德怔住不語。

良久良久。

范子德失笑：「我真是個沒用的傢伙，竟然要女生表白。」他拉著童美月的手，柔聲道：「那我們走吧。」

童美月面上盡是害羞、甜蜜之色：「嗯。」

去哪裡都可以。

只要跟你一起就可以了。

兩道身影拉著行李箱，走進登船口，消失不見。

奇蹟, 打風竟然有早餐

引擎之聖

子德同美月

無錯！
邊個話佢臭G

G就係G

第三百六十三章──幸不辱命

翌日，張風來到研究室，看到有很多人在這裡，也是有點驚訝。

當然，這個所謂「多人」也只是相對之前而已。

在觀音-II型完成開發以後，這座研究室已是人跡罕至，常來的大概只有張風，及悶頭在研究室的蘇寒夫婦和明天南。

此刻這裡面，程映文、姜小哲也在裡面。當然，更重要的是，明天南也在這裡。

張風看著明天南哈哈一笑，走上前跟他抱了抱：「出關了？」

明天南嘿嘿一笑：「風哥，幸不辱命。」

他得瑟的看了眾人一眼，狂笑一聲：「都跟我進來吧，給你們看看哥劃時代的研究！」姜小哲白了他一眼：「少那麼多廢話，走吧。」

語畢，她已是一馬當先走向明天南的研究室。

「呃呃……唉……」明天南長嘆一聲：「不是應該對我投以各種仰慕目光的嗎……。」張風與程映文相視一笑，尾隨著二人而去。

只見在研究裡凌亂至極，四處可見各種零散的零件等等。

但這些零件，卻明顯被人為的掃出中央一個整齊劃一的圓圈。

在圓圈中，躺著一隻大蜘蛛，四周的零件像是這頭蜘蛛誕生的祭品，看上去充斥著詭異。

張風看著眼前的蜘蛛，面露一抹震驚之色：「真的成功了。」

明天南嘿嘿一笑：「這只是雛型，要製成機甲用的大小，自然還會遇到很多不同的問題。但這些都是後話，重點是在證實了蜘蛛的理論是可行的。」

眾人看著那引擎，面上都露出動容之色。

理論上是一回事，但當看到實物又是一回事。

雖然只是雛型，但已足以令眾人為之駭然。這台引擎，很有可能便是把機甲帶進一個嶄新的序幕！

張風想起蕭唯唯的提醒，便開口道：「你有做好保密嗎？」

明天南再次奸笑：「我在遇到問題時，有拿著風哥你給我蕭大師的聯絡方式請教。她也有跟我說過。所以我在裡面佈下很多手腳，若有人想要強行破解的話，引擎直接就會變成一團廢物。」

「至於資料──」

明天南手中出一枚千機環的珠子。

這種數據珠用處只有一種，便是以一種離線方式，保存裡面的資料，哪怕是駭者無法遠程駭入。而在數據珠也能設置各種權限，只有特地人才能透過權限存取裡面的數據。

「風哥，所有數據只有兩處地方可獲得。這顆數據珠，以及──」明天南指著自己的腦袋，嘿嘿一笑：「所以，如此大的重任，就交給你嘍。」

張風一怔，接過這數據珠，沉默不語。

在張風接過數據珠後，便響起了聲音：「已完成生物認證，你已成為唯一權限者。」張風也沒有驚訝，他知道這是數據珠綁定生物認證。也就代表從今天之後，這數據珠，只有張風才能打開。

他嘴巴張了張，最終只是拍了拍明天南的肩膀，甚麼都沒說。

若是他說甚麼「你不怕我把你的成果拿去申請專利」之類的，就顯得他們之間的關係淺薄。既然明天南沒說甚麼廢話就把價值萬金、堪比現在擁有的黑球專利般珍貴的數據給了自己。

那就代表，明天南對自己的信任。

若再說甚麼懷疑、置疑的說話，只會顯得唐突，更是侮辱了明天南對自己的信任。

……………

明天南揉了揉鼻子：「別說太多了，我打算再過幾天才去申請專利。現在嘛……我可是悶了很久很久。今天晚上要狂歡！嗚啊！」

「好，大家一起去放鬆心情吧。」

聽著張風發話，眾人也是一陣歡呼，走出了研究室。

看著外面寬敞的空間，站在兩台機甲，眾人也是不禁問起來。

觀音是駕駛艙出了問題，這個只有張風能夠解決。

但那台鐵人……

「風哥，這機甲是？」

張風看了一眼，隨口道：「哦，沒有。最近想要自己弄一台機甲玩玩。」眾人聞言也沒覺得有甚麼特別。

他們都是鑽研機甲之人，哪怕沒有研究機士操作，手中也會有好幾台機甲用作個人研究。程映文、姜小哲如是。而明天南腕間更足足有三顆機甲珠，裡面裝著三台不同的機甲，以研究各種不同的引擎。

只是當張風拄著拐杖率先往升降機走去的時候，姜小哲、明天南及程映文三人相視一眼，面上均露出詭異之色，彷彿三人都想到同一個地方去。

…………

「爽！爽！」

張瑞秋仰首大喝啤酒，大呼過癮。

坐在他對面的卓不凡、孫君兒看著張瑞秋仰首大喝。

而江小白只是坐在一旁靜靜喝著水果酒，默不吭聲。

張風見狀哈哈一笑：「不介意我叫多點人來吧？」明天南跳了起來：「自然不會，人多才熱鬧嘛！」他看著張瑞秋：「小子！來決勝負吧！」

「嘎嘎嘎嘎──」張瑞秋怪笑著道：「人稱不醉怪客就是我！你這小子大膽！」他指著卓不凡：「想挑戰我，想擊敗我的小弟──閃尿狼……呃……忘了這傢伙妻管嚴，不敢喝酒。」

卓不凡瞪了他一眼，而孫君兒則在旁邊道：「喝酒對身體不好！」

「對啦對啦。」明天南嚷著，便拿起啤酒跟張瑞秋對喝起來。

姜小哲揉著眉心：「男人真是單純。」

只是不論張瑞秋跟明天南的對飲，還是不及另一邊，令他們注意。

江小白拿著杯子，咬著飲管靜靜地喝著。旁邊張風無語地看了她一眼，似是勾起了甚麼回憶：「妳緩著點，喝不得酒就喝得那麼快。」

江小白瞄了他一眼，把轉眼間清空的杯子擱在桌上，便舉起玉手：「再來一杯。」

張風看得苦笑不已，只能無奈不語。

看著對喝著的明天南、張瑞秋，在那邊耳間細語的卓不凡、孫君兒，一直盯著明天南看著的姜小哲，及靜靜喝著酒，不知道在苦思著甚麼的程映文。

張風只感內心一陣充盈。

「風子，你的心情很好。」

「是的，畢竟人還是群居生物，需要伙伴。」

「有這一班朋友在這裡，我很高興。」

「風子，我也是你的伙伴。」

「哈哈哈，這個自然。」

「只是風子，數歸數，路歸路。最近我進行太多演算，你需要再購買幾顆電池給我──我剛剛已經在你的千機環中下了訂單。」

「…………」

各位早

有早餐既 morning 係 good morning

軒仔真係好正

btw...引擎之聖...唔夠王家衛...
變L咗賭聖feel

完全就係tb口吻
之前成日俾個fd咁樣笑

FD?

睇嚟掌掌都有經歷

繼續推到甩P

今日終於再見到靜靜

下又關我咩事

牙南好叻啊 想睇佢遲下點威！可能勁過唯唯

係囉！相信未來一定名留青史，開哂後宮

寫到呢個位停

咪係唔知蜘蛛引擎之後南南會唔會再整多幾部咩螳螂呀蚊型引擎呢

今日penana更咗未

更咗

不可忍

喝醉容易產生親密行為

你個名

第三百六十四章──是可忍

深夜。

羅志恆仍然在公司忙著，沒有回來。

莫小生同樣不知到哪裡去了。

張風背著江小白，一邊拄著拐杖走上來。

也虧張風因為槍鬥術改善肉體的強度，才能在跛了一隻腳之下還能背著江小白回來。

「我還要喝……」被張風背著的江小白咬著飲管，時不時把飲管揮打在張風的臉龐上，令張風面上苦笑更甚。他背著江小白，自套房中爬著樓梯走進江小白的房間，如一把隻流浪小狗扔到床上。

「呼──」張風舒出一口氣，擦了擦汗水。每到了這種時刻，他都會為自己斷了一條腿而感到苦惱。

看著江小白躺在床上之後，又很熟練地抓起了被子抱在懷中，張風這才轉身準備離去。

「張風，你給我站著。」

身後傳來江小白喃喃自語的聲音，只見她不知何時已抱著被子坐起來，雙頰紅得像個蘋果般指著站在門口、目瞪口呆的張風：「你這傢伙，到底想要拖拖拉拉到甚麼時刻。不知道女生的青春很珍貴嗎？」

她拍著胸口，似乎不知道這種動作有多大的魔力：「你就不喜歡我嗎！」

「來啊！」

「你還是不是個男人啊！」

聽著江小白盡是挑釁的聲音，張風也是怒了起來，轉身把門帶上：「豈有此理……是可忍孰不可忍……竟然挑戰男人的尊嚴，就不知道我也會忍得很辛苦嗎，當個君子容易嗎……」

只是當他走到江小白的床前，剛剛還理直氣壯地罵著張風的江小白，卻是瞬間向後一躺，美眸緊閉，隱聞鼾聲，顯然已睡著過去。

張風恨得牙癢癢，強行壓抑心底的躁意。

他坐在床沿，看著睡著了的江小白。

抱著被子，像個孩子般蜷縮成一團。

張風看著她，微微一笑。

他湊近過去，輕吻她的額頭，然後離去。

走出房門後，以軒的聲音自腦海中響起：「風子，是要去洗冷水澡嗎？」

「…………」

…………

「我還能喝！老子還能喝！」

姜小哲攜扶著醉倒了的明天南，面色難看至極，顯然以她女子身扛著明天南身體大半的重量，也是無比吃力。

二人識於微時，也是知道若喝得爛醉的明天南回到家中被其父發現，肯定死定。無奈之下，她只能帶著明天南回自己的家。

「呼。」姜小哲把他扔在沙發上，喘著大氣。她是研究員，體力一點也不好。把明天南接回來，已出盡她九牛二虎之力。

只是當她感受著寂靜的氣氛，看著那醉倒於沙發上的明天南。

她才意識到不對勁。

這不就變成孤男寡女獨處一室了嗎？

她的心跳得飛快。

一直以來，二人都是如好友般相處，也不是第一次共處一室。老天，甚至都睡過同一張床，卻是甚麼事情都沒發生。

但一切，到那天張風道破姜小哲的內心，一切都變得不一樣。

一些曾經她總是想不通的感覺，變得豁然開朗。

原來她一直都喜歡明天南而不自知。

只是越喜歡，便越怕失去。

她害怕明天南不喜歡自己，繼而令二人連朋友都做不成，所以她沒有把心思跟明天南說。

「小哲？」

明天南的聲音，把姜小哲嚇了一大跳。

「啊？」

明天南醉醺醺的朝姜小哲招了招手：「過來！」姜小哲下意識走過去，被明天南一把摟住了脖子，靠在他的胸前：「嘿嘿，服了嗎？老子啊！可是劃時代啊！」

「嘿，誰知道呢！說不定將來我便是名垂千古的偉大，大人物！」

「哇哈哈哈！」

被明天南摟在懷中的姜小哲，似是失去了思考能力，只能下意識地附和著：「嗯……是啊……」

「我太快活了！哈哈哈哈──唔嗯──」就在明天南放肆地大笑著之際，一抹香氣撲鼻而來，彷彿一團火焰被自己抱在懷中，似要把自己燃燒殆盡。

明天南一開始有點生澀而不知所措。

但後來於懷中火熱與酒精催發之下，一切都變成了本能。

無數記憶於熱情之下斷斷續續出現。

那是一男一女兩個孩童於小時候，在學校相遇。因為各自的問題，二人在學校都沒有甚麼朋友。

男孩鼓起勇氣走過去，跟女孩道：「我叫明天南，我看妳在玩的玩具很酷，要一起玩嗎？」

女孩那時候已是剪了一個平頭，像個男孩子般。或許就是因為這個緣故，她沒有朋友。

在受到明天南的邀請，她露出一個可愛的笑容：「好啊。」

春色充斥於室間，二人之間多年的友情就在這個糊里糊塗的時刻，升華成某種刻骨銘心的感情。

…………

夜色無聲過去，光明重新灑滿了天際。

江小白徐徐醒來，伸著懶腰打了個呵欠。那驚心動魄的弧線，卻是無人可以欣賞。

她像個孩子般砸巴著嘴，走到浴室照鏡子才發現自己昨夜回來連衣服都沒換就睡著。

當她完成一切之後打開門，剛好看到張風頂著黑眼圈自黑球裡走出來，渾身上下盡是汗水。

江小白大奇：「你幹甚麼去了，整晚沒睡？」

張風略帶哀怨的盯了她一眼，最終甚麼都沒說便回房間倒頭就睡。

「真古怪。」江小白疑惑不解，帶著滿頭問號的離開套房了。

…………

當張風醒來的時候已是晚上。

他渾身上下像是散了架般，聽著以軒的聲音：「歡迎回來，風子。你已睡了十一個小時，雖然你會感到身體疲累，但你的精神已回復至百份之八十九。」

張風伸了個懶腰，看向窗外漆黑的天色，有點無語。

直至現在，江小白在抱著被子指著自己的身影，還時不時於腦海中閃過。

「風子，你──」

「以軒！」

「是的，怎麼了？」

「沒事……」張風走去梳洗過後，便走出大廳，剛好看到莫小生坐在客廳看電視。不知道是因為甚麼原因，在看到莫小生，張風便莫名其妙的感到心虛。

莫小生站起來，看著張風，面上露出奇怪之色：「你睡到現在才起床？」

「咳咳，昨夜在鍛鍊機士技術，整夜未眠。」

「哦。」莫小生這才露出恍然之色。畢竟他也是知道張風機士技術高超，現在看來是因為不間斷的苦練有功。

「我想去一趟研究室。」

各位早呀

其實佢嘅機士能力去到乜水平 追唔追到去咗東湖嘅人

呢邊少左人推

同你一齊推

自動早餐機的不是

有冇新讀者
追故可以去penana順手like埋

點都set埋聽日先

定係剩係set星期六

想知你哋講乜但又唔敢㩒入去

保持閱讀體驗 唔好㩒

各位早

第三百六十五章──無人之境

以他現在的身份，不論是因為他訂下的研究室，還是因為準將的身份，都令他於夜間進入聯邦科學院而無人敢停下他的車查問。風馳已成為某種專屬於他的身份象徵，特殊無比。

既然醒著，張風索性到研究室，繼續觀音機甲的修理及鐵人機甲的改造。

只是當他來到研究室，與想像中的寂靜不相符，卻是一片熱火朝天！

「左一點左一點！好！」

在地上，明天南扯著嗓子，指揮著操控金屬儀器的程映文。鐵人後背的引擎，竟然就這樣被他們拆了出來！

「你們這些傢伙在搞甚麼鬼。」張風看得目瞪口呆。

「哦？風哥。」明天南打了個招呼，旋即奸笑起來：「還打算給你個驚喜。」

這時，姜小哲也走了過來：「我們想替這台機甲改造一下，當作送你的禮物。」此刻的姜小哲大有不同，耳環仍然在，但只有左右各一個，鼻環也被拆了下來，露出那乾淨的臉龐。

算不上絕色，但卻有一種清秀的感覺。

明天南一把摟住了姜小哲的肩膀。

「哦──」張風發出古怪的聲音，看著二人。姜小哲雖然男孩子性格，但終究是女生，眼珠子一瞪：「你這是甚麼聲音。」明天南卻是不以為然：「是的，風哥，我們在一起啦。」

「呵呵，好事好事。我這個媒人真是居功至偉。」

「嘿嘿，所以這才幫你改造機甲啊！」明天南得瑟的開口。

程映文在看到張風也是走了過來，很認真的道：「風哥，我認為你也是時候替我找個女朋友了。」

張風、明天南、姜小哲三人聞言一怔，旋即大笑出聲！

……………

有著三人對鐵人進行改造，張風也只是時而走過去說出自己的想法，便不顧他們搞甚麼，自己專注在觀音的修理。

觀音的修理，對於現在的他而言，難度不算高，更多只是費時罷了。他有信心在三天內完成。

時間就是這樣，一天一天過去。

真要說比較特別的，大概是卓不凡、張瑞秋這兩個傢伙，在看到范子德前往木生市以後，發現張風的套房有兩間空房以後，便厚著臉皮地搬進來。

……………

這天，張風沒有到研究室。

因為觀音在經過幾天的修理以後，已經完成，並把機甲交還給信惠自行進行測試。

在完成平常的機士訓練以後，他坐在黑球之中，看著在光幕中遊動的以軒。

「風子，你準備好了嗎？」

張風看似沒所謂的聳了聳肩，其實他內心也是有點緊張。

「那要開始了。」以軒的聲音響起，張風便登進了虛擬網。

虛擬網中，五光十色的都市，如往日一般。

在某條巷道中，荊棘同樣登錄上線。

他面色漠然，但內心也是緊張及興奮。

自遇上張風及以軒，並交了投名狀後，以軒常常會給他一些命令。而每次荊棘完成以後，以軒都會教他一些駭客命令及編程操作。對於以軒而言如本能的力量，在荊棘眼中驚為天人。

三年多過去，荊棘在駭客手段已是今非昔比，徹底踏進了【駭者】的領域。

只是所謂站得越高，看得越多，便越會敬畏。

哪怕他駭客手段越發精湛，但他仍然看不透那具藍色面具底下到底是何物。以軒就像一座隱於雲霧中的大山，不論荊棘走得多久，仍然看不到峰頂。

這種未知，令他更加敬畏，對於以軒唯命是從，但同時也視以軒為導師般尊敬著。

另一方面，他同樣很感激那位戴著狐狸面具的且隨風行。

自以軒收了荊棘之後，張風便同時賦予經濟援助。一直以來，荊棘都對駭客技術充滿沉迷，只是因為生活的緣故，不得不接下各種任務獲取聯邦幣，以繼續生存下去。

當張風接管了金錢的部份後，荊棘更是沒有了後顧之憂，一心效忠以軒及張風。

縱是如此，荊棘還是有點緊張。

因為關於今天的任務，以軒有跟他說過。

他們這次對付的人，很可能便是另一位駭者！

…………

「準備。」

荊棘耳邊響起以軒的聲音。

聲音形同在他身周響起，令荊棘內心生出深深的敬畏。

比起未知的駭者，荊棘更信奉以軒的力量。這因為多年間，以軒在虛擬網中如無所不能的力量，徹底折服了他的緣故。

他深呼吸一口氣，於無人看見的巷道之下，他雙手舉起。

寬大的袖袍之間，無數深綠色、猙獰至極的【荊棘】，如一條條大蛇般鑽出來。只是若仔細看上去，會從那些大蛇當中看出數據流的虛幻之感。

形同實質的【荊棘】自袍子探出來後，便沒入虛空，消失不見。

袍子仍然不斷蠕動，如大蛇不斷把身子鑽進虛空，彷彿身體無限延長。

三年過去，他雖然在以軒教導之下實力大漲，但正所謂術有專精。他終究不能像以軒那般無所不能。

他最擅長的領域，還是搜索及捕捉。

只是比起當年，他能夠同時散發出的【荊棘】駭客程序，不論是精細度及數量，都遠超曾經。

此刻，他拿著以軒給予他的程序進行搜索。

駭客以程序為命。

越是強大的駭客，便越有著自己一套無人得知、強大而神秘的程序。這是力量，也是他們的簽名，身份象徵。同時，也代表──若這套程序被人完全解碼之後，駭客在虛擬網便等同無所遁形。

現在荊棘正是拿著經以軒破解以後，那位駭者的程序碼於整個虛擬網中進行搜索。

……………

虛擬網，浩瀚無邊。

因為虛擬，因為存於虛幻，所以無邊無界。真要說的話，虛擬網沒有一個真正的界限。只能說以六大燈塔為中心，但向外能延伸到多遠，沒有人能說得準。

此刻，遠在虛擬網一片無人之境。

那是一處霧色彌漫之地。

在這裡，難以看見一片，大概只能伸手看見五指、除此之外一片朦朧。

一般而言，進入虛擬網的人都有自己的目的。像遊樂、學習，或與朋友隔著萬里卻如親身相見一般相聚等等。所以一般這種目的，都會聚集於虛擬網中的核心區域，不會往外跑。

所以這也衍生出一種說法──外面遊離的無人之境，是駭者的天下。

星期六一推推推

推爆佢聽日都有文

點推爆呀，仲有多100層樓

咁更加要推多幾下，聽日有加更

唔推

邊個推正傻仔

扮下傻先

你係真傻

唔通扮得太投入？

有得推真係唔推？

一定唔推

好啦, 咁唔推啦

荊棘其實只是連登起底組

Push push

推爆佢

又推？

Penana 33000讚好加更。

第三百六十六章──白霧

一旦遇到某些奇特的地方，切勿亂闖。

若是闖進，說不定就會被駭者認為你是挑釁，繼而作出反擊。

這片霧色，明顯就是奇特之地。

若有人能夠穿過霧氣，看見其內，會發現霧的中央，有一座平平無奇的木屋。但無數霧氣，便是以此木屋為中心向外擴散。

而在這木屋其中，有著一道身影盤膝坐在中央，全身上下被霧氣包裹，無法窺見半分。

「嗯？」

霧氣人影微微蠕動，似是一個人抬起了頭。

幾乎就在他抬頭的瞬間，霧氣變得濃郁至極，向外擴散。

而同時，虛空之間驟然冒出無數墨綠色如大蛇般的數據流。只是那充滿尖刺的外貌，代表著它荊棘的身份。

那在巷道中的荊棘，隱在蓋頭斗蓬下的眼眸泛過精光：「困！」

他十指一握，袍子裡像是有某種恐怖生物蠕動，無數墨綠色身影源源不斷地透過指令傳送到那片霧色之外！

幾乎在瞬間，那些荊棘竟然就此結成一座由無數藤蔓糾纏交錯而成的囚牢！

荊棘面上露出一片狂喜之色！

這是他結合自己【荊棘】編程，及以軒教導的他技術創出的駭客攻擊──【荊棘之城】。在荊棘之城中，除了能夠強行阻止對方下線，也能夠切斷對方在虛擬網中的連結！

可以說，這是荊棘現在能夠施展最厲害的駭客程序！

……………

若有登入虛擬網的玩家來到這裡，恐怕會直接被嚇了一大跳。

只見眼前有一座墨綠色，由無數猙獰的荊棘藤蔓交錯編織而成的正方形囚牢，佔地極廣，雄偉至極！

而在荊棘之城之中，霧氣飄然。

在中央木屋裡的霧氣身影再次抬起頭。

「哼。」

低哼一聲。

這一聲哼之中，夾雜著各種複雜的情緒。有憤怒，有不滿，有感慨。憤怒，自然是因為被到駭客程序的攻擊。不滿，大概也是差不多的原因。

但感慨──

大概是因為，不知多少年沒受過駭客程序攻擊。這種駭客之間的攻防戰，令他久違多年。

只是當他還擊起來，卻又如此順手拈來。

相隔不知多遠的的荊棘，只感那聲低哼如雷響般，在他耳邊響起。

然後他便看到令他震驚而難忘一幕。

隔著【荊棘之城】的程序，他親眼看到自己建起的那座方正的囚牢，瞬間「膨漲」起來。現實中，坐在如祭壇般的連接器的荊棘面露駭然之色，他可以看到自己的荊棘程序以閃電般的速度，不斷被攻破。

他突然想起，駭客的程序，能夠透過具現化的外觀能夠略略感受到程序的風格。自己是荊棘，擅追蹤而且難纏。

而這次的對手……是霧。

霧，無形無相。

卻也無孔不入。

荊棘目瞪口呆，看著自己的程序被某種別的程序駭入，自內部分解。那才威武了不到數刻的荊棘之城，就這樣化成數據流消散於虛擬網中。

木屋之中的身影站了起來，看向那如被剖開的天空──那些荊棘便是從那處探出來。荊棘之城被破，那天空的裂縫飛快地縮小著。但那些霧氣瞬間探出，如同某種怪物的觸手般，鑽向那裂縫。

荊棘面色微變，卻又很快強自鎮定。

虛擬網中，荊棘身處的巷子只是在一秒之間，便充斥了霧氣。

「哼，初成駭者的小鬼，竟然敢胡亂攻擊。這次小懲，讓你知道天高地厚。」

聲音空洞，似是隔著重重霧氣傳來，明顯是經過處理。

感受著霧氣襲來，荊棘面色漸漸變得如常，喃喃自語：「師父，剩下來的就交給你了。」

……………

以軒懸浮在小黑房之中。

通體幽藍，隔著面具看不見其容顏的他，詭異至極。

張風戴著狐面，仰首看著以軒，只覺以軒在虛擬網的強大，足以令人敬畏。

他不是神，以軒此刻的氣質，與神遠遠談不上。

他是鬼。

虛擬網的鬼。

以軒身周漸漸冒出無數藍色的電蛇。電蛇圍繞著他身周不斷竄動，彷彿具生命一般，凝而不散。以軒的身影越飄越高，在快要到小黑房頂部的瞬間──

噗。

一切歸於寂靜，以軒已是消失不見。

…………

霧境，木屋，身影。

就在那道身周纏繞著霧的身影，在操控著程序準備對荊棘進行攻擊的瞬間──他渾身上下毛孔直豎！

一道藍色的身影，如憑空出現在他的身後。

「你──」

以軒雙手一抱，已抱在那霧影的身後。渾身的電蛇炸開，如一顆球狀的閃電不斷向外擴散。木屋、霧境，那圍在荊棘身周的霧氣，通通如雪消融。

轉眼間，荊棘的身影也出現在黑房裡，目光投向張風頭頂的以軒，盡是崇拜之色。剛才他看到那震撼的一幕──那如天罰一般的球狀閃電。

在那一瞬間，或許是因為荊棘對著以軒已有充份、近乎盲目的信心，他壓根兒沒有理會迫在眉睫的攻擊，而是專心致志地看著霧屋那邊。

也因此，他能夠看到剛才那一幕。

如果說這霧氣般的駭客程序是如無孔不入的溶解自己的荊棘程序。那麼以軒的攻擊卻是如雷霆一般霸道，直如真正的雷霆一般，所過之處，霧氣瞬間消散不見。

沒有任何懸念，就連抵抗也沒能做到。

這是由技術到程序的全方位壓制！

…………

在張風眼中看來，以軒的身影才消失不到一秒，已是重新回來──還帶著一道身影。

身影上的霧氣一掃而空，露出當中略顯平凡的模樣。

看上去略帶蒼老，顯然是有點年紀。竟然是一名婦女。此刻她似乎還沒有意識到發生了甚麼回事，在黑房四處掃視一眼，目光馬上便落在戴著狐面的張風。

她心念一動，便想要發動駭客程序──

沒有回應。

「放棄吧。」

聽到聲音，她才看到了懸浮在張風頭上的以軒，似是保佑著張風的神明。只是他的模樣，怎麼看都跟神拉不上關係。

以軒的聲音緩緩道：「這裡是六大燈塔之一，妳的所有程序都會被封阻，就連下線也無法做到。」

那女人看向張風還沒有意識到甚麼、甚至第一反應便是透過駭客程序攻擊，但當她看到以軒的時候，卻是尖叫一聲：「你是──」

張風心頭一動，指著頭上的以軒：「你認識他？」

以軒先是一愣，與張風心靈相通的他，知道張風在想甚麼。

難道此人知道失憶之前的以軒？

憤怒一推

汲取過教訓 知道冇咁易推爆

憤怒二推

Push

憤怒三推

荊棘好可憐

咁能廢
兩次都收皮咁款

渣到

一般人去到哩個位已經好好

三魂行condom排名
1 - 潘志祥

仲有唔夠六十個回覆就有加更

好掛住初戀

自動早餐機係逢幾點

八，好似係

penana 瘋狂 f5 中

原來唔係 8
定早餐機只係 set 咗一日

今日冇開
驚開得多你地唔會掛住我

點會呢，開咗我地都會追你加更

早晨

第三百六十七章──鬼

她倒在地上，狼狽後退著。以往在虛擬網無所不能的她，極其不習慣沒有程序的保護，彷彿像是赤裸走在人前，渾身上下盡是不習慣：「別過來！別過來！」

張風高舉雙手：「我們沒有惡意。」

比起張風的善意，以軒那漠然沒有起伏的聲線，更像是綁架犯般：「若我們有惡意的話，妳現在也沒有開口的機會了。」

那女人看了張風一眼，又禁不住看了他頭頂的以軒一眼，卻是連忙移開目光，眸色盡是驚恐：「本以為是傳說……」

張風也是漸漸失去耐性了：「甚麼傳說，快說出來。」

以軒很適時地渾身冒出電蛇，看上去恐怖至極。

那女人又是尖叫一聲：「我說！我說！」她深呼吸一口氣，目光極盡驚恐地想要避過以軒：「在我們駭者當中有一個傳說──在虛擬網被創作的時候，出現了一個重大的程序錯誤。」

「因此，虛擬網衍生出一個Bug。這個Bug吸收了虛擬網先進的演算，有了智慧。它，就是虛擬網的鬼，也是虛擬網中的第一位駭者。」

「更有說法是，初代駭客奉他為師，因為他教導了初代的駭者。」

「另一種說法則是──初代駭者中，有不服這如鬼魂般的存在，想要透過駭入挖掘出他所有的駭客程序。畢竟在所有駭者眼中，他就像是一座寶藏。一種充滿無窮駭客技術的寶藏。」

「只是……」

直至現在，她都能想起當年那位授她駭客技術的師父那副模樣。

那是如見鬼一般，面色蒼白如紙。

「那些駭者全部都死了。」

荊棘吞了吞口水，低下頭來，不敢抬頭仰望。

「虛擬網發展至今，很多駭者消失、也有很多駭者如雨後甘旬出現，但這個【虛擬網的鬼】的傳說，卻一直流傳下來。」

「那個……通體幽藍的鬼魂……」

張風聽得嘖嘖稱奇，雖然這傳說中肯定有不實，更有些誇大。但不可能就這樣誤打誤撞，以軒那奇特的形態。很有可能，這些傢伙傳說中的人，便是以軒。

張風心頭微動：「怎樣，以軒，有印象嗎？」

以軒的聲音自腦海傳來：「沒有，聽著她的說話……彷彿在說著一個與我毫不相干的人……沒有半分記憶。」二人異魂同體，張風也能感受到以軒的迷茫與悵然。他連忙安慰道：「別擔心，這至少是一個開始。」

他看著那女人：「你這些都是從哪裡聽來的？初代駭者？」

她點了點頭：「我的老師是初代駭者，只是早在二十多年前已絕跡虛擬網，大概早就死了。除此之外，我便再也沒有見過第二位初代的駭者。至少在我由三十年前成為駭客，並在十二年前成為駭者之後，從沒有見過。」

荊棘不禁多看了她一眼，看著她那平庸蒼老的婦人面龐，怎麼都跟強大的駭者拉不上關係。

以軒的聲音自腦海中傳來：「風子，先問你的事。她跑不掉，我可以之後慢慢詢問。」

「嗯。」張風應了一聲，看著她：「該怎麼稱呼妳？」

經過初始的驚恐，以及察覺他們真的沒有殺意之後，她漸漸平伏下來。她看了戴著面具的青年一眼，怎麼都沒想到竟然有人能夠折服虛擬網的鬼，收為手下。

她沉默片刻，方開口道：「我叫白霧。」

張風無語，果然是駭者，代號都是這般。

一個是荊棘，一個是白霧。

張風一揮手，播出了一段聲音。

那聲音正是白霧與梁樂心之間的對話。荊棘面色如常，顯然早已聽過此錄音。但白霧卻已是面色大變：「你是從何……」她抬頭看了以軒一眼，卻似乎對於自己利用駭客程序分解的資料被還原這種鬼神的手段，有了一個最直白的解釋。

她面如死灰，慘笑一聲：「沒想到，原來當年幫著那小子的人，便是虛擬網的鬼。這下我就是死也甘心。」彷彿感到死到臨頭，她也是變得強硬起來，看向張風惡狠狠的道：「要殺要剮，悉聽尊便！只是那丫頭與這一切無關！」

張風聽得一頭冒水，但也是察覺到不對勁。

他的神色變得冰冷起來。

雖然三年多的過去，他對梁樂心的感情已化成一種說不清道不明的情愫，深藏於心底。但只要想到，因為眼前之人便是自己與梁樂心分開的人，他心情便越發差勁。

「你到底是誰，你與梁樂心有甚麼關係？」

剛才看到以軒像見鬼般驚恐的白霧，竟然強硬起來。那臉龐盡是堅定之色，彷彿不論張風怎樣威逼利誘，也都隻字不提。

以軒似是察覺到張風的無奈，渾身再次冒出電光。

那湛藍的藍色閃電，把白霧身上照得通體皆藍。只是她雖眼泛恐懼，卻仍然緊緊抿著嘴唇，默不作聲。

張風擺了擺手，以軒會意，那電光驟然消失。

就在這時，張風把狐狸面具脫下：「我是張風，你認識我嗎？」

荊棘還好，他早就知道自己這位老闆是何等神通廣大的大人物。甚至他也暗自竊喜過，放眼聯邦大概沒多少人知道自己這位老闆，同時便是曾經的「且隨風行」。

想到這裡，他目光看向白霧，在看到白霧面上那震驚之色，他又再次得意洋洋起來。彷彿心底的秘密終於有了分享的對象。

只是白霧的震驚，比荊棘想像中更甚。

……………

「妳真的決定了？」

站在白霧身前的，是梁樂心婷婷玉立的身影。哪怕在虛擬網中，仍然如鶴立雞群，只要一眼，便能從人群中注意到她的存在。

她眼泛悲傷，喃喃自語：「還是有不捨啊……」

「霧姨，妳知道嗎？我戀愛了，那是一個很有趣又幽默的青年。」

白霧幽幽一嘆，聲音隔著重重霧色傳出來，略顯空洞：「妳……樂心，死者已矣。妳又何必為此而搭上人生？我相信他在天之靈也不樂見──」

「若有大仇不報，哪怕百年歸老之後，九泉之下，我又哪有面目見他？」

梁樂心的語氣陡然一轉，變得剛硬如獅子。

那鵝蛋狀的臉蛋，此刻卻堅定如磐石：「我決定了。」

朝早一推

唔想張風同樂心係返埋一齊

你地壞壞

唔會㗎啦
樂心呢啲八婆邊夠小白清純

楓成課金ver有錯字

僅此而已 應該唔係謹

又差唔多可以推爆po加更

多咗正皮

距離200加更又近一步

爆po加更

200 先定爆 post 先呢？

200趕唔切啦

幾時多左咁多人睇/正皮？

大佬吹雞

爆po先

加更未

未

沖啊

加更加更

無人今晚推爆埋？

留番1001比我

你今晚出埋咪留俾你

下仲唔爆？

夠架喇, 唔駛再推

掌掌愈嚟愈多讀者

唔

小

心

左

幾

下